<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="Overview" md5="87838dfdda139b759b17ff9a90506d03" state="uptodate">
    <title>Kronolith: Ikuspegi orokorra</title>
    <heading>Zer da Kronolith?</heading>
    <para>
    Kronolith webean oinarritutako egutegi-aplikazio bat da.  
	Gertaerak sortzeko, aldatzeko eta ezabatzeko beharrezko funtzioez gain, hainbat gaitasun ditu: 
	interfaz dinamikoa eta mugikorrentzako interfazea, CalDAV bezeroak, egutegi partekatuak,
    urruneko egutegiak, gonbidapenen kudeaketa (iCalendar/iTip), libre/lanpetuta kudeaketa, 
	baliabideen kudeaketa, alarmak, gertaera errepikakorrak, zereginak (zereginen zerrenda instalatuta badago),
    inportatzeko eta esportatzeko aukerak (iCalendar eta CSV formatuetan) eta hainbat egutegi-ikuspegi desberdin.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-new-event" md5="d70ad8cf270fe00db71b5c9201ba7674" state="uptodate">
    <title>Menua: Gertaera berria</title>
    <para>
    "Gertaera berria" menu-elementuaren bidez, gertaera berri bat jar dezakezu egutegian.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-Day" md5="651d2f4472a27424570f7a6f49f1509e" state="uptodate">
    <title>Menua: Eguna</title>
    <para>
    "Eguna" fitxak hautatutako egunaren egun-ikuspegia bistaratuko du.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-work-week" md5="cdabfbbc37efedffce6df978d2341013" state="uptodate">
    <title>Menua: Lan-astea</title>
    <para>
    "Lan-astea" fitxak hautatutako egunari dagokion lan-astearen ikuspegia (astelehenetik ostiralera) bistaratuko du.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-week" md5="68272524cd1a24467e1705cc0f7ac9aa" state="uptodate">
    <title>Menua: Astea</title>
    <para>
    "Astea" fitxak hautatuko egunari dagokion aste-ikuspegia bistaratuko du (7 eguneko ikuspegia).
    </para>
</entry>

<entry id="menu-month" md5="a051d66aa42e6d87ea72e6a429895664" state="uptodate">
    <title>Menua: Hilabetea</title>
    <para>
    "Hilabetea" fitxak hautatutako egunari dagokion hilabetearen hilabete-ikuspegia bistaratuko du.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-prefs" md5="e0b261737d69a2a9a553d5b6578b3f78" state="uptodate">
    <title>Menua: Hobespenak</title>
    <para>
    "Hobespenak" menu-elementuaren bidez, Kronolith-en itxura eta izaera kontrolatzen duten hobespenak ezar ditzakezu. Baita Kronolith-ek interakzioa Horde-rekin eta bestelako Horde aplikazioekin ere.
    </para>
</entry>

<entry id="caldav" state="uptodate" md5="c359379f161df34da7cb8e924f1648e9">
    <title>CalDAV Clients</title>
    <para>
    CalDAV clients can directly access the internal calendars (and task lists)
    of Kronolith. External calendars like events provided by other applications
    or remote calendars are not provided to CalDAV clients.
    </para>
    <para>
    How to configure access to the calendars and which CalDAV URLs to use
    depends on the client. Below are a few examples on how to access CalDAV
    resources from common calendar clients:
    </para>
    <heading>Thunderbird/Lightning</heading>
    <para>
    Lightning, the calendar add-on to Thunderbird, requires to subscribe to
    each CalDAV calendar individually. In the "File" menu choose
    "New", then "Calendar". In the following dialogs choose
    "On the Network", then "CalDAV". Copy the "CalDAV
    Subscription URL" from the "Subscription" tab of Kronolith's
    calendar dialog into the "Location" field.
    </para>
    <heading>Apple iCal</heading>
    <para>
    CalDAV servers can be added in the "Preferences" dialog, at the
    "Accounts" tab. Click on the "+" button and choose
    "CalDAV" as the "Account Type" in the upcoming
    dialog. Enter your user name and password into the correct fields. Copy the
    "CalDAV Account URL" from the "Subscription" tab of
    Kronolith's calendar dialog into iCal's "Server Address" field.
    </para>
    <heading>Evolution</heading>
    <para>
    Evolution requires to subscribe to each CalDAV calendar individually. In
    the "File" menu choose "New", then
    "Calendar". Choose "CalDAV" as the "Type" in
    the upcoming dialog. Copy the server name of the "CalDAV Subscription
    URL" from the "Subscription" tab of Kronolith's calendar
    dialog into the "Server" field. Copy the path of the URL to the
    "Path" field. E.g. if your Subscription URL is
    "http://www.example.com/rpc/calendars/user/calendar:xyz/", then
    copy "www.example.com" to the "Server" field and
    "/rpc/calendars/user/calendar:xyz/" to the path field.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-import-export" md5="c49df861ba74b6db8160ee14bd9723ea" state="uptodate">
    <title>Menua: Inportatu/Esportatu</title>
    <para>
    "Inportatu/Esportatu" menu-elementuaren bidez (oinarrizko moduan) edo "Inportatu" eta "Esportatu" fitxen bidez ikuspegi dinamikoan, egutegi-gertaerak inporta edo esporta ditzakezu.  
	CSV, Microsoft Outlook, edo vCalendar/iCalendar formatuak erabili daitezke ikuspegi moduaren arabera.
    </para>
</entry>

<entry id="alarms" md5="5c9210cbe0ebe009d8ed364733114679" state="uptodate">
    <title>Alarmak</title>
    <para>
    Kronolith-ek egutegi bateko gertaeretarako alarmak sor ditzake.  
	Alarma edozein denbora-bitartetan jotzeko ezar daiteke (gertaera bakoitzeko).
    </para>
</entry>

<entry id="recurring-events" md5="706687c15d60c1b7201819a07c6d2df7" state="uptodate">
    <title>Gertaera errepikakorrak</title>
    <para>
    Gertaerak hainbat modutara errepika daitezke. Gertaera asko modu jakin batzuetan errepikatzen dira. 
	Adibidez, "Hilero" errepikatze motarekin hautatutako elementua hilero errepikatzen da eta 
	"Astero" errepikatze motarekin hautatutako elementua astero errepikatzen da. 
	Horiek erabil daitezke modu konplexuan errepikatzen diren gertaerak adierazteko. 
	Adibidez, hil bakoitzeko hirugarren ostiralean gertatzen den elementu bat edo astero astelehenean, 
	asteazkenean eta ostiralean gertatzen den elementu bat adierazteko.
    </para>
    <para>
    Gertaera bat noiz arte errepikatu behar den ere muga dezakezu, bukaera data aukeratuz edo zenbat aldiz errepikatu behar den zehaztuz.
    </para>
    <para>
    Normalean, gertaera errepikakor batean aldaketaren bat egiten bada gertaera horren aldi guztietan aplikatzen da. 
	Gertaera errepikakor baten agerraldi bat aldi hori editatuta alda daiteke, bere errepikatze-informazioa kenduz eta Errepikatze-menuko "Gorde berria bezala" aukeratuz. 
	Horrela, hautatutako gertaera alda dezakezu, gainerakoetan inolako eraginik izan gabe.
    </para>
</entry>

<entry id="embed" md5="a26733fab6cbfca5fa1b5052da7ca7b6" state="uptodate">
  <title>Kapsulatu</title>
  <para>
    Egutegien ikuspegi txikiak kapsula ditzakezu kanpoko webguneetan.
    Horde-ren atarian jar ditzakezun ikuspegi berdinak kapsula ditzakezu. 
	Ikuspegi bakoitza kanpoko blog edo webgune batean kapsulatzeko erabili beharreko 
	kodearen adibide batzuk bildu dira hemen. 
	Gero zuk kodea editatu beharko duzu noski, zerbitzari-helbide eta egutegi-izen egokiak jartzeko.  
	'Container' (edukitzailea) parametroa arbitrarioa da, baina bat etorri behar du div elementuaren DOM id-arekin 
	eta gainera bakarra izan behar du kapsulatzen ari zaren orri osoan.
  </para>
  <para>
    Uneko hilabetearen hileko ikuspegi txiki bat kapsulatzeko:
  </para>
  <raw>
    &lt;div id="kronolithCal"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/services/ajax.php/kronolith/embed?
    container=kronolithCal&amp;amp;view=Monthlist"type="text/javascript"&gt;
    &lt;/script&gt;
  </raw>
  <para>
    Hurrengo gertaeren ikuspegi bat kapsulatzeko (kontuan izan 'months' eta 'maxevents' parametroak):
  </para>
  <raw>
    &lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/services/ajax.php/kronolith/embed?
    view=Monthlist&amp;calendar=calendar_name&amp;container=kronolist&amp;
    months=2&amp;maxevents=10" type="text/javascript"&gt;
    &lt;/script&gt;
  </raw>
  <para>
    Laburpen-ikuspegi bat kapsulatzeko:
  </para>
  <raw>
    &lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://hostname.example.com/horde/services/ajax.php/kronolith/embed?
    container=kronosummary&amp;view=Summary&amp;calendar=calendar_name
    "&gt;&lt;/script&gt;
  </raw>
</entry>
</help>
