<?xml version="1.0"?>
<help>

<entry id="Overview" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39" state="uptodate">
    <title>Kronolith: informazio orokorra</title>
    <heading>Zer da Kronolith?</heading> <para>Kronolith webean oinarritutako egutegi-aplikazio bat da.  Gertaerak sortzeko, aldatzeko eta ezabatzeko beharrezko funtzioez gain, behin eta berriz behar diren gertaerak ere baditu (salbuespenekin eta hainbat ezabatzeko aukerarekin), alarmak, inportatzeko eta esportatzeko aukerak (iCalendar eta CSV formatuetan), iCalendar gonbidapenak, egutegi-ikuspegi asko, egutegi partekatuak, (zereginen zerrenda instalatuta badago) zeregin-zerrendaren ikuspegia (Nag) eta Horde-ren laburpen-pantailan gertaerak erakusteko gaitasuna.</para></entry>

<entry id="menu-today" md5="c6d0c0f366175a38d0655ed9969ed4a6" state="uptodate">
    <title>Menua: Gaur</title>
    <para><i>Gaur</i> menu-elementuak uneko dataren ikuspegi lehenetsia bistaratuko du (hilabetea, astea, eguna, etab. Aukeretan ezarri bezala).</para></entry>

<entry id="menu-Goto" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa" state="uptodate">
    <title>Menua: Joan</title>
    <para><i>Joan</i> menu-elementuak elkarrizketa-koadro txiki bat bistaratuko du; eta bertatik, <i>joan</i> nahi duzun hilabetera, urteko astera edo hileko egunera azkarrago iritsiko zara.  Askotan, hau da egutegiaren barnean mugitzeko biderik azkarrena.</para></entry>

<entry id="menu-Day" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0" state="uptodate">
    <title>Menua: Eguna</title>
    <para><i>Eguna</i> fitxak hautatutako egunaren egun-ikuspegia bistaratuko du.</para></entry>

<entry id="menu-work-week" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de" state="uptodate">
    <title>Menua: Lan-astea</title>
    <para><i>Lan-astea</i> fitxak hautatutako egunari dagokion lan-astearen ikuspegia (astelehenetik ostiralera) bistaratuko du.</para></entry>

<entry id="menu-week" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5" state="uptodate">
    <title>Menua: Astea</title>
    <para><i>Astea</i> fitxak hautatuko egunari dagokion aste-ikuspegia bistaratuko du (7 eguneko ikuspegia).</para></entry>

<entry id="menu-month" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608" state="uptodate">
    <title>Menua: Hilabetea</title>
    <para><i>Hilabetea</i> fitxak hautatutako egunari dagokion hilabetearen hilabete-ikuspegia bistaratuko du.</para></entry>

<entry id="menu-new-event" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e" state="uptodate">
    <title>Menua: Gertaera berria</title>
    <para><i>Gertaera berria</i> menu-elementuaren bidez, gertaera berri bat jar dezakezu egutegian.</para></entry>

<entry id="menu-options" md5="d7df2c0cda84c89c638d9d6e59307976" state="uptodate">
    <title>Menua: Aukerak</title>
    <para><i>Aukerak</i> menu-elementuaren bidez, Kronolith-en itxura eta izaera kontrolatzen duten <i>Aukerak</i> (edo hobespenak) ezar ditzakezu. Kronolith-ek interakzioa duenez Horde-rekin eta bestelako Horde aplikazioekin, hainbat egutegi eta egutegi partekatuak erabili ahal izango dituzu.</para></entry>

<entry id="menu-import-export" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8" state="uptodate">
    <title>Menua: Inportatu/Esportatu</title>
    <para><i>Inportatu/Esportatu</i> menu-elementuaren bidez, egutegi-gertaerak inporta edo esporta ditzakezu.  Gaur egun fitxategiak CSV, Microsoft Outlook, eta vCalendar/iCalendar formatuetan inporta ditzakezu.  Baina CSV eta iCalendar formatuetan esporta dezakezu soilik.</para></entry>

<entry id="alarms" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1" state="uptodate">
    <title>Alarmak</title>
    <para>Kronolith-ek egutegi bateko gertaeretarako alarmak sor ditzake.  Lehenespenez, lehenengo alarmak hitzordua hasi baino hamabost minutu lehenago joko du, baina alarma gertaera hasi baino lehen, edozein denbora-bitartetan jotzeko ezar daiteke (gertaera bakoitzean).</para></entry>

<entry id="recurring-events" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f" state="uptodate">
    <title>Gertaera errepikakorrak</title>
    <para>Gertaerak hainbat modutara errepika daitezke. Gertaera asko modu jakin batzuetan errepikatzen dira. Adibidez, <i>Hilero</i> errepikatze mota honekin hautatutako elementua hilero errepikatzen da eta <i>Astero</i> errepikatze mota honekin hautatutako elementua astero errepikatzen da. Horiek erabil daitezke modu konplexuan errepikatzen diren gertaerak adierazteko. Adibidez, hil bakoitzeko hirugarren ostiralean gertatzen den elementu bat edo astero astelehenean, asteazkenean eta ostiralean gertatzen den elementu bat adierazteko.</para> <para>Gertaera bat noiz arte errepikatu behar den ere muga dezakezu, <i>Noiz arte errepikatu</i> hautatuz, errepikatzen diren gertaeretan.</para> <para>Normalean, gertaera errepikakor batean aldaketaren bat egiten bada gertaera horren aldi guztietan aplikatzen da. Gertaera errepikakor baten agerraldi bat aldi hori editatuta alda daiteke, bere errepikatze-informazioa kenduz eta Errepikatze-menuko <i>Gorde berria bezala</i> aukeratuz. Horrela, hautatutako gertaera alda dezakezu, gainerakoetan inolako eraginik izan gabe.</para></entry>

<entry id="Printing" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8" state="uptodate">
    <title>Inprimatu</title>
    <heading>Inprimatu egutegiak eta gertaerak</heading> <para>Ikuspegi batzuk inprimatzeko diseinatuta daude.  Ikuspegi horietakoren batean, <i>Inprimatu</i> ikonoa goiko menu-barran agertuko da.  Erabili ikono hau uneko ikuspegia inprimatzeko.</para></entry>

<entry id="shares" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee" state="uptodate">
  <title>Egutegi-baimenak</title>
  <para>Baimenak eslei dakizkiekeen erabiltzaileei eta taldeei buruzko azalpen batzuk jaso behar lirateke hemen.</para> <para>Baimen mota desberdinak azaltzeko eta gertaerei eta egutegiei dagokienez zer esan nahi duten zehaztu beharko litzateke hemen.</para></entry>

<entry id="embed" md5="f62876bee3350ab0066d4f90feeef297" state="uptodate">
  <title>Kapsulatu</title>
  <para>Egutegien ikuspegi txikiak kapsula ditzakezu kanpoko webguneetan. Horde-ren atarian jar ditzakezun ikuspegi berdinak kapsula ditzakezu. Ikuspegi bakoitza kanpoko blog edo webgune batean kapsulatzeko erabili beharreko kodearen adibide batzuk bildu dira hemen. Gero zuk kodea editatu beharko duzu noski, zerbitzari-helbide eta egutegi-izen egokiak jartzeko.  'Container' (edukitzailea) parametroa arbitrarioa da, baina bat etorri behar du div elementuaren DOM id-arekin eta gainera bakarra izan behar du kapsulatzen ari zaren orri osoan.</para> <para>Uneko hilabetearen hileko ikuspegi txiki bat kapsulatzeko:</para> <i>&lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed /container=kronocalendar/view=month/calendar=calendar_name" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i> <para>Hurrengo gertaeren ikuspgi bat kapsulatzeko (kontuan izan 'months' eta 'maxevents' parametroak):</para> <i>&lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed /view=monthlist/calendar=calendar_name/container=kronolist/months=2/ maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i> <para>Laburpen-ikuspegi bat kapsulatzeko:</para> <i>&lt;div id="kronosummary"&gt; &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript" src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed /container=kronosummary/view=summary/calendar=calendar_name "&gt;&lt;/script&gt;</i></entry></help>
