<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="file-actions" md5="cc87d66c8d9030131bbb401968fa7c67" state="uptodate">
    <title>Tiedostohallinta: Toiminnot</title>
    <heading>Hakemistojen luonti</heading>
    <para>
    Luodaksesi alihakemiston nykyiseen hakemistoon, valitse "Luo hakemisto" toimto alasvetovalikosta.
    </para>
    <heading>Tiedostojen poisto, leikkaus, kopiointi ja liitäminen</heading>
    <para>
    Jotta voisit poistaa, leikata, kopioida tiedoston tai tiedostoja, niin sinun pitää valita ainakin yksi tiedosto.
    Kun olet valinnut yhden tai useamman tiedoston rastittamalla valintalaatikot objektin vasemmalla puolella, voit alasvetovalikosta valita yhden seuraavista  toiminnoista "Leikkaa objekteja", "Kopioi objekteja" tai "Poista objektit". Jos valitset "Leikkaa objekti" tai "Kopioi objekti", niin tämän jälkeen voit liittää objektin muuhun paikkaan tiedostonhallinnassa. Kun haluat liittää objektin, niin siirry valitsemaasi kohteeseen ja valitse tämän jälkeen toiminnot alasvetovalikosta "Liitä objekti". Tämän jälkeen objektit ovat joko siirtyneet (Leikkaa objekti) tai kopioituneet (Kopioi objekti) valitsemaasi kohteeseen.
    </para>
    <heading>Hakemistojen poisto, leikkaus, kopiointi ja liitäminen</heading>
    <heading>Delete, cut, copy and paste directories</heading>
    <para>
    Oletuksena voit poistaa hakemiston vain jos se on tyhjä. On kuitenkin mahdollista poistaa ei-tyhjä hakemisto jos valitset asetuksen "Poista hakemistot rekursiivisesti". Jos yrität poistaa ei-tyhjää hakemistoa ilman että sinulla on päällä em. asetus, niin poistaminen epäonnistuu virheilmoituksen kera. Jos haluat poistaa ei-tyhjiä hakemistoja, niin valitse laita asetuksista päälle asetus "Poista hakemistot rekursiivisesti.".
    Poistaaksesi, leikataksesi tai kopioidaksesi hakemistoja, sinun pitää valita ainakin yksi hakemisto.
    Kun olet valinnut yhden tai useamman hakemiston rastittamalla valintalaatikon hakemiston vasemmalla puolella, voit alasvetovalikosta valita yhden seuraavista  toiminnoista "Leikkaa objekteja", "Kopioi objekteja" tai "Poista objektit". Jos valitset "Leikkaa objekti" tai "Kopioi objekti", niin tämän jälkeen voit liittää objektin muuhun paikkaan tiedostonhallinnassa. Kun haluat liittää objektin, niin siirry valitsemaasi kohteeseen ja valitse tämän jälkeen toiminnot alasvetovalikosta "Liitä objekti". Tämän jälkeen objektit ovat joko siirtyneet (Leikkaa objekti) tai kopioituneet (Kopioi objekti) valitsemaasi kohteeseen.
    </para>

    <heading>Työskentely leikepöydällä</heading>
    <para>
    Kun olet kopioinut tai leikannut tiedoston tai hakemiston, niin se laitetaan leikepöydälle. Voit tarkastella leikepöydän sisältöä napsauttamalla leikepöydän kuvaketta, joka sijaitsee hakemistolistauksen yläpuolella oikealla päivitä ikonista. Tämä ikoni on näkyvissä vain jos leikepöydällä on objekteja. Jos objektin vieressä ei ole valintalaatikkoa, niin se tarkoittaa, että nämä objektit on jo leikepöydällä. Kun napsautat auki leikepöydän, niin näet listan objekteista, jotka on sinne kopioitu. Voit tästä listasta valita haluamasi objektit ja liittää ne nykyiseen hakemistoon. Palaat automaattisesti takaisin nykyiseen hakistoon kun liittäminen on onnistunut. Jos haluat poistaa jonkun objektin leikepöydältä, niin valitse objekti ja napsauta poista. Kun poistaminen on onnistunut, niin palaat takaisin nykyiseen hakemistoon.
    </para>
</entry>
  <entry id="file-upload" md5="4bdaf29d2f497ba7a6b53ce378c9badf" state="uptodate">
    <title>Tiedostohallinta: Tuonti</title>
    <heading>Tiedostojen tuonti</heading>
    <para>
    Tuodaksesi tiedoston tai tiedostoja, niin mene ensin siihen hakemistoon johon haluat tuoda tiedostot. Tämä valitsemasi hakemisto on nykyinen hakemistosi. Kun tiedostonhallinnassa oikeassa hakemistossa, niin napsauta "Browse" -painiketta ja tiedoston tuonti -ikkunan pitäisi aueta. Kun ikkuna on auki ja näkyvissä valitse tuotava tiedosto ja napsauta OK-painiketta. Voit myös tuoda useampia tiedostoja kerrallaan, joka kerta kun olet valinnut yhden tiedoston, niin ilmestyy uusi "Browse" -painike. Kun olet valinnut kaikki tuotavat tiedostot, niin napsauta "Tuo tiedostot" -painiketta ja valitsemasi tiedostot tuodaan tiedostohallinnan nykyiseen hakemistoon.
</para>
</entry>
  <entry id="sorting" md5="37139f2e5d83ce2930f1b6986580c2f0" state="uptodate">
    <title>Objektien järjestäminen</title>
    <heading>Objektien järjestäminen</heading>
    <para>
    Kun katsot tiedostolistausta tai hakemistoja, niin voit järjestää ne mikä sarakkeen mukaan tahansa. Valitse vain haluttu sarake napsauttamalla sarakkeen otsikkoa ja lista järjestetään sen mukaan. Voit valita nousevan ja laskevan järjestyksen napsauttamalla nuoli ikonia sarakkeen otsikossa.
    </para>
</entry>
</help>
