<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="summary" state="uptodate" md5="68ca33f7f0c9aae4c103eb47492cdc15">
<title>Pagina di ingresso del portale</title>
 <para>
  Questa pagina di ingresso del portale fornisce un breve sommario di tutte le tue
  informazioni importanti. Ad esempio, ti può mostrare quanti nuovi messaggi ci
  sono nella tua INBOX, i prossimi eventi nel tuo calendario, le attività nella
  tua lista, le ultime notizie da servizi selezionati e così via. Molti di questi
  sommari conterranno dei collegamenti a funzioni comuni, quali ad esempio la composizione
  di una nuovo messaggio, la creazione di uno nuovo evento da inserire nel calendario
  o la creazione di una nuova attività da inserire nella lista, ecc.
 </para>
 <para>
  I contenuti di questa pagina del portale sono personalizzabili tramite il bottone Formato.
  Ad esempio, puoi scegliere quali informazioni inserire nella pagina come anche in
  quale ordine verranno mostrate.
 </para>
</entry>
  <entry id="navbar" state="uptodate" md5="b8cf0ae19e57dfa0c2b962e516782f47">
<title>La barra di navigazione delle applicazioni</title>
 <para>
  Sulla sinistra della pagina web è presente la barra di navigazione delle applicazioni.
  Clicca sull'icona presente nella barra di navigazione per passare rapidamente e
  velocemente tra le varie applicazioni disponibili.
 </para>
</entry>
  <entry id="prefs-do_maintenance" state="uptodate" md5="dd95df07a03031232baea919288b2d00">
    <title>Preferenze: Manutenzione: Esegui la manutenzione</title>
    <para>
    Se vuoi eseguire le operazioni di manutenzione appena entrato nel portale,
    selezione questa casella.
    </para>
</entry>
  <entry id="prefs-confirm_maintenance" state="uptodate" md5="a21162cdff3b1d8faeadb7296240036e">
    <title>Preferenze: Manutenzione: Conferma la manutenzione</title>
    <para>
    Se desideri che venga chiesta la conferma prima che tutte le operazioni di manutenzione
    vengano eseguite, seleziona questa casella.
    Se la casella non viene selezionata, tutte le operazioni di manutenzione che sono
    programmate verranno eseguite automaticamente senza la possibilità di cancellarle
    quando si entra nel portale.
    </para>
</entry>
</help>
