<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="Overview" state="uptodate" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39">
    <title>Kronolith: Visão Geral</title>
    <heading>O que é kronolith?</heading>
    <para>
Kronolith é um calendário de interface Web. Em adição as funções necessárias de criação, modificação e remoção de eventos, ele atualmente suporta repetição de eventos (com excessões e várias opções de remoção), alarmes, funções de importação e exportação, visualização da Lista de Tarefas (Nag, se estiver instalado), e a possibilidade de mostrar os eventos na tela de sumário do Horde.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-today" state="uptodate" md5="c6d0c0f366175a38d0655ed9969ed4a6">
    <title>Menu: Hoje</title>
    <heading>Hoje</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Hoje</i> mostrará sua exibição padrão (mês, semana, dia, etc. Como configurado em Opções) para a data atual.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-Goto" state="uptodate" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa">
    <title>Menu: Ir Para</title>
    <heading>Ir Para</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Ir Para</i> mostrará uma pequena janela pop-up na qual você pode rapidamente selecionar o ano, mês, semana do ano, ou dia do mês para <i>ir para</i>. Esta é geralmente a forma mais rápida de mover-se no calendário.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-Day" state="uptodate" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0">
    <title>Menu: Dia</title>
    <heading>Exibição Dia</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Dia</i> mostrará a exibição 'Dia' do dia atualmente selecionado.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-work-week" state="uptodate" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de">
    <title>Menu: Comercial</title>
    <heading>Exibição Comercial</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Comercial</i> mostrará a exibição 'Comercial' (Segunda à Sexta) mais próxima ao dia atualmente selecionado.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-week" state="uptodate" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5">
    <title>Menu: Semana</title>
    <heading>Exibição Semana</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Semana</i> mostrará a exibição 'Semana' (exibição dos 7 dias) da semana contendo o dia atualmente selecionado.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-month" state="uptodate" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608">
    <title>Menu: Mês</title>
    <heading>Exibição Mês</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Mês</i> mostrará a exibição 'Mês' do mês contendo o dia atualmente selecionado.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-new-event" state="uptodate" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e">
    <title>Menu: Novo Evento</title>
    <heading>Adicionando um Novo Evento</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Novo Evento</i> permite você criar um novo evento para ser adicionado ao calendário.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-prefs" state="uptodate" md5="d7df2c0cda84c89c638d9d6e59307976">
    <title>Menu: Opções</title>
    <heading>Opções</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Opções</i> permite você configurar <i>Opções</i> (ou preferências) que controlam a aparência e comportamento do kronolith, a interação do kronolith com o Horde e outras aplicações Horde, gerencia calendários múltiplos e compartilhados, e gerencia códigos de categorias para eventos.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-import-export" state="uptodate" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8">
    <title>Menu: Importar/Exportar</title>
    <heading>Importar/Exportar</heading>
    <para>
    O item de menu <i>Importar/Exportar</i> permite você importar ou exportar eventos do calendário. Atualmente você pode importar arquivos no formato CSV e Microsoft Outlook. Você somente pode exportar no formato CSV.
    </para>
</entry>
  <entry id="alarms" state="uptodate" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1">
    <title>Avisos</title>
    <heading>Avisos</heading>
    <para>
    Kronolith pode gerar avisos para eventos no calendário. Por padrão, o primeiro aviso é gerado cinqüenta minutos antes do apontamento ser iniciado, mas o aviso pode ser configurado (por evento) para ser dado a quase qualquer intervalo antes do início do evento.
    </para>
</entry>
  <entry id="recurring-events" state="uptodate" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f">
    <title>Repetição de Eventos</title>
    <heading>Repetição de Eventos</heading>
    <para>
    Eventos podem ser criados para repetirem de várias maneiras. Muitos eventos repetem-se frequentemente de formas costumeiras. Por exemplo, a repetição <i>Mensal</i> faz o evento selecionado repetir-se uma vez por mês e a repetição <i>Semanalmente</i> faz o evento selecionado repetir-se um vez por semana. Estes tipos de eventos podem ser configurados para repetirem-se de maneiras mais complexas: por exemplo, um evento que ocorra na última Sexta-Feira de cada mês, ou um evento que ocorra na Segunda, Quarta, e Sexta-Feira de cada semana.
    </para>
    <para>
    Você também pode restringir quanto tempo um evento se repetirá ao selecionar <i>Repetir até</i> para a repetição do evento.
    </para>
    <para>
    Normalmente, uma modificação em um evento repetido se aplicará a todas as ocorrências deste evento. Um única ocorrência de um evento repetido pode ser modificada editando a ocorrência, removendo sua informação de repetição, e então escolhendo a opção <i>Salvar Como Novo</i>. A ocorrência selecionada pode agora ser modificada independentemente das outras ocorrências.
    </para>
</entry>
  <entry id="Printing" state="uptodate" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8">
    <title>Imprimindo</title>
    <heading>Imprimindo Calendários e Eventos</heading>
    <para>
    Certas exibições são projetadas para serem imprimíveis. Quando em uma destas exibições, o ícone <i>Imprimir</i> aparecerá no topo da barra de menu. Use este ícone para imprimir a exibição atual.
    </para>
</entry>
  <entry id="shares" state="uptodate" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee">
  <title>Calendar Permissions</title>
  <para>
    Here should go a few explanations on the different users and groups that
    permissions can be assigned to.
  </para>
  <para>
    This should be a place to explain the different permission types and
    what they mean regarding to events and calendars.
  </para>
</entry>
  <entry id="embed" state="uptodate" md5="f62876bee3350ab0066d4f90feeef297">
  <title>Embedding</title>
  <para>
    It is possible to embed small views of your calendars in external websites.
    You can embed the same views that you can place on Horde's portal page. The
    following are examples of code to use to embed each view on an external
    blog or website. You should obviously edit the code with the correct server
    address and calendar name.  The 'container' parameter is arbitrary, but must
    both match the DOM id of the the div element and be unique across the whole
    page you are embedding in.
  </para>
  <para>
    To embed a small Month View of the current month:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronocalendar/view=month/calendar=calendar_name"
    type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed an Upcoming Events View (note the 'months' and 'maxevents'
    parameters):
  </para>
    <i>&lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /view=monthlist/calendar=calendar_name/container=kronolist/months=2/
    maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed a Summary View:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronosummary/view=summary/calendar=calendar_name
    "&gt;&lt;/script&gt;</i>
</entry>
</help>
