<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="keyboard-navigation" state="uptodate" md5="885a83e5ce7c455f8d7d40a17ca901df">
    <title>Tastaturbelegung: Navigation</title>
    <para>
      Sie können Ihre Tastatur verwenden, um über die Nachrichten in der
      Nachrichtenliste zu navigieren, zur vorherigen oder nächsten Nachricht
      in der Nachrichtenansicht zu springen und zwischen den Seiten der
      Nachrichtenliste hin- und herzuwechseln.
    </para>
    <heading>Navigation in Nachrichtenliste</heading>
    <para>
      Sie können Ihre Tastatur verwenden, um Nachrichten in der
      Nachrichtenliste auszuwählen und anzuzeigen. Benutzen Sie die Oben- und
      Unten-Pfeiltasten, während Sie die Strg-Taste gedrückt halten, um über
      die Nachrichten zu navigieren. Es wird zuerst die unterste Nachricht der
      Seite ausgewählt, wenn Sie "Oben" drücken, und zuerst die
      oberste, wenn Sie "Unten" drücken.
    </para>
    <para>
      Die aktuelle Nachricht wird genauso hervorgehoben, als ob Sie mit der
      Maus über die Nachricht fahren. Während Sie über die Liste navigieren,
      können Sie die Leerzeichentaste drücken, um eine Nachricht auszuwählen,
      oder die Enter-Taste, um diese Nachricht anzuzeigen.
    </para>
    <heading>Nachrichtenliste: Voherige/Nächste Seite</heading>
    <para>
      Sie können die Rechts- und Links-Pfeiltasten Ihrer Tastatur verwenden,
      um zu der vorherigen bzw. nächsten Seite der Nachrichtenliste zu
      gelangen.
    </para>
    <heading>Nachrichtenansicht: Vorherige/Nächste Nachricht</heading>
    <para>
      Sie können die Rechts- und Links-Pfeiltasten Ihrer Tastatur verwenden,
      um zu der vorherigen bzw. nächsten Nachricht zu gelangen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="message-forward" state="uptodate" md5="54e9d9dcf21964f5f81bc6c23e48cdea">
    <title>Weiterleitung</title>
    <para>
      Um E-Mails weiterzuleiten, haben Sie verschiedene Möglichkeiten.
    </para>
    <heading>Weiterleiten aus der Ordneransicht</heading>
    <para>
      In der Ordneransicht können Sie mehrere Nachrichten auf einmal
      weiterleiten. Jede Nachricht, die Sie auswählen, wird unverändert an die
      Empfänger verschickt. Beim Weiterleiten erscheinen diese Nachrichten im
      Fenster für neue Nachrichten als Anhänge. Der oder die Empfänger sehen
      die Nachrichten eingebettet in Ihre E-Mail-Nachricht.
    </para>
    <heading>Weiterleiten aus der Nachrichtenansicht</heading>
    <para>
      Wenn Sie einzelne Nachrichten aus der Nachrichtenansicht weiterleiten,
      haben Sie drei Möglichkeiten:
    </para>
    <para>
      <b>1. Gesamte Nachricht</b>: Bei dieser Auswahl wird die gesamte
      Originalnachricht als Anhang an Ihre Nachricht angehängt. Im
      Nachrichtenfeld wird kein Text aus der weitergeleiteten Nachricht
      eingefügt. Dies funktioniert im Prinzip so wie die Weiterleitung aus der
      Ordneransicht, mit der Ausnahme, das die Betreff-Zeile ausgefüllt wird.
    </para>
    <para>
      <b>2. Nur Nachrichtentext</b>: Wählen Sie diese Möglichkeit, wenn Sie
      auschließlich den Text der Originalnachricht weiterleiten möchten. Es
      werden keine Anhänge aus der Orginalnachricht weitergeleitet. Der
      Nachrichtentext erscheint im Textfeld und kann von Ihnen bearbeitet oder
      ergänzt werden.
    </para>
    <para>
      <b>3. Nachrichtentext mit Anhängen</b>: Wenn Sie zusätzlich zum
      Nachrichtentext, wie unter 2. beschrieben, die Anhänge der
      Originalnachricht weiterleiten möchten, können Sie diese Möglichkeit
      wählen. Der Nachrichtentext erscheint im Textfeld und kann von Ihnen
      bearbeitet oder ergänzt werden. Die Originalanhänge werden an Ihre
      Nachricht angehängt.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-buttons" state="uptodate" md5="bd0e2b0eff15d7c5cf7df9b7ef4ac40a">
    <title>Neue Nachricht: Aktionen</title>
    <heading>Aktionen</heading>
    <para>
      "Senden" verschickt Ihre Nachricht an den oder die angegebenen
      Empfänger. Bevor Sie hierauf klicken, sollten Sie sicher sein, dass Sie
      die Nachricht wirklich senden möchten, da sie sich nach dem Absenden
      nicht mehr zurückrufen lässt.
    </para>
    <para>
      "Entwurf speichern" speichert eine unvollständige Nachricht in dem
      Ordner, den Sie unter "Einstellungen-&gt;Neue Nachricht" dafür
      vorgesehen haben. Sie können auf diesen Ordner über die Auswahlliste
      zugreifen, die sich rechts oben in der Menüleiste befindet. Wenn Sie die
      Nachricht später fertigstellen wollen, wechseln Sie einfach zum diesem
      Ordner, klicken auf die gespeicherte Nachricht und anschließend auf
      "Fortführen". Achten Sie darauf einen Betreff anzugeben, wenn Sie die
      Nachricht speichern wollen. So stellen Sie sicher, dass Sie die
      entsprechende Nachricht im dem Ordner später problemlos wiederfinden.
    </para>
    <tip>
      Je nachdem, wie Ihr System eingerichtet wurde, können Sie einstellen, ob
      Sie nach dem Speichern des Entwurfs zum letzten Ordner oder zu der
      Nachricht, die Sie gerade gespeichert haben, zurückkehren.
    </tip>
    <para>
      "Nachricht verwerfen" beendet die Bearbeitung der Nachricht, ohne diese
      zu speichern oder abzuschicken.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-identity" state="uptodate" md5="6b2272c5440c753e783d000db88fea07">
    <title>Neue Nachricht: Identität</title>
    <heading>Identität</heading>
    <para>
      Wählen Sie aus der Auswahlliste eine Identität aus, die Sie unter
      "Einstellungen-&gt;Persönliche Angaben" erstellt haben.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-from" state="uptodate" md5="4395043c22323cc80d50709c5d20637e">
    <title>Neue Nachricht: Von</title>
    <heading>Von</heading>
    <para>
      Geben Sie die E-Mail-Adresse ein, die als Absender in der Nachricht
      erscheinen soll.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-to" state="uptodate" md5="31cba17f169572c367aa8014831eb8f8">
    <title>Neue Nachricht: An</title>
    <heading>An</heading>
    <para>
      Hier geben Sie die Email-Adressen der Empfänger an. Wenn Sie mehrere
      Adressen angeben möchten, müssen Sie diese durch Kommas trennen. Andere
      Trennzeichen führen zu Fehlern.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-cc" state="uptodate" md5="97571433ab037ef9c4d101a56bf74e25">
    <title>Neue Nachricht: Cc</title>
    <heading>Cc</heading>
    <para>
      Hier können Sie die Email-Adressen von zusätzlichen Empfänger angeben,
      die eine Kopie (Carbon copy) der Nachricht erhalten sollen. Wenn Sie
      mehrere Adressen angeben möchten, müssen Sie diese durch Kommas
      trennen. Andere Trennzeichen führen zu Fehlern.
    </para>
    <para>
      Dieses Feld verwendet man üblicherweise für Personen, die nicht zu den
      eigentlichen Adressaten der Email gehören, aber z.B. indirekt von dem
      Inhalt betroffen sind. Alle Empfänger, die in den Feldern "An" oder "Cc"
      stehen, können die komplette Liste der Empfänger aus beiden Feldern
      sehen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-bcc" state="uptodate" md5="aa8f9e2d44fdb74def0fa15240ff687b">
    <title>Neue Nachricht: Bcc</title>
    <heading>Bcc</heading>
    <para>
      Hier können Sie die Email-Adressen von zusätzlichen Empfänger angeben,
      die eine Blindkopie (Blind carbon copy) der Nachricht erhalten
      sollen. Wenn Sie mehrere Adressen angeben möchten, müssen Sie diese
      durch Kommas trennen. Andere Trennzeichen führen zu Fehlern.
    </para>
    <para>
      Damit haben Sie die Möglichkeit, eine Kopie der Nachricht an weitere
      außer den direkten und indirekten Adressaten zu schicken, OHNE dass
      diese davon erfahren, auch nicht die "Bcc"-Empfänger untereinander. Die
      Adressen in dem "Bcc"-Feld können nur Sie und die entsprechenden
      Empfänger sehen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-subject" state="uptodate" md5="0639a8790e306acc9e19b4d1ce342d53">
    <title>Neue Nachricht: Betreff</title>
    <heading>Betreff</heading>
    <para>
      Hier können Sie den Betreff, das Thema der Nachricht
      angeben. Formulieren Sie den Betreff kurz, einfach und
      aussagekräftig. Anhand der Betreffzeile können Sie und Ihre
      Korrespondenzpartner am einfachsten erkennen, welchen Inhalt die
      Nachricht hatte bzw. hat. Dadurch lassen sich eingegangene Nachrichten
      leichter organisieren und später einfacher wiederfinden.
    </para>
    <para>
      Wenn Sie auf Nachrichten antworten oder diese weiterleiten, bleibt der
      Betreff erhalten, so dass man leicht sehen kann, welche Nachrichten zu
      einem Diskussionsfaden gehören. Allerdings sollten Sie den Betreff auch
      entsprechend ändern, wenn sich der Diskussionsverlauf geändert hat.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-charset" state="uptodate" md5="c2c878070445af81407da5bfc4083ea3">
    <title>Neue Nachricht: Zeichensatz</title>
    <heading>Zeichensatz</heading>
    <para>Hier können Sie den Zeichensatz auswählen, der für die Nachricht
    verwendet werden soll, die Sie verschicken möchten.</para>
  </entry>
  <entry id="compose-options" state="uptodate" md5="5f1d50a733c8b7e46aecece28822ff70">
    <title>Neue Nachricht: Einstellungen</title>
    <heading>Einstellungen</heading>
    <para>
      Diese Einstellungen bieten zusätzliche Funktionen für das Erstellen von
      Nachrichten.
    </para>
    <para>
      Klicken Sie auf "Rechtschreibung", um den Nachrichtentext auf korrekte
      Rechtschreibung zu überprüfen.
    </para>
    <para>
      Wenn Sie auf "Anhänge" klicken, wird das Fenster weiter nach unten
      gescrollt, wo Sie der Nachricht Anhänge hinzufügen können.
    </para>
    <para>
      Je nachdem, wie Ihr System eingerichtet ist, erscheint ein Feld "Eine
      Kopie speichern".  Wenn Sie dieses Feld markieren, wird nach dem
      Versenden der Nachricht eine Kopie in dem Ordner gespeichert, den Sie
      für diesen Zweck unter "Einstellungen-&gt;Persönliche
      Angaben-&gt;Identitäten" ausgewählt haben. Falls ein entsprechendes
      Auswahlfeld vorhanden ist, können Sie aber auch einen anderen Ordner
      daraus auswählen.
    </para>
    <para>
      Sie können mit dieser Funktion wichtige Nachrichten speichern, damit Sie
      später ggf. darauf zurückgreifen können. Sie können in Ihren Identitäten
      unter "Einstellungen-&gt;Persönliche Angaben-&gt;Identitäten bearbeiten"
      festlegen, dass diese Funktion standardmäßig aktiviert sein soll. In den
      Einstellungen haben Sie auch die Möglichkeit Wartungsarbeiten
      einzurichten, die diesen Ordner regelmäßig leeren oder umbenennen.
    </para>
    <warn>
      Sie sollten allerdings nicht alle gesendeten Nachrichten speichern, da
      sonst die Speicherplatzbegrenzung Ihres Postfaches ausgeschöpft werden
      könnte (insbesondere beim Versenden von größeren Dateien) und Sie dann
      keine weiteren Nachrichten mehr empfangen können.
    </warn>
  </entry>
  <entry id="compose-attachments" state="uptodate" md5="c61d86cfad0842f122278366bb2804b0">
    <title>Neue Nachricht: Anhänge hinzufügen</title>
    <heading>Anhänge hinzufügen</heading>
    <para>
      Sie können beliebige Dateien zu Ihrer Nachricht als Anhang
      hinzufügen. Dabei müssen Sie jede Datei einzeln anhängen.
    </para>
    <para>
      Schritt 1: Geben Sie entweder den Namen der Datei, die Sie anhängen
      möchten, mit dem vollständigen Pfad in das Textfeld ein, oder klicken
      Sie auf "Durchsuchen..." und wählen Sie die entsprechende
      Datei aus. Dann wird der Pfad und der Name dieser Datei automatisch in
      das Textfeld eingefügt. Falls Ihr Browser JavaScript unterstützt,
      erscheint außerdem ein weiteres Feld, so dass Sie mehrere Dateien auf
      einmal hochladen und anhängen können.
    </para>
    <para>
      Schritt 2: Entscheiden Sie, ob die Datei als Anhang oder innerhalb der
      Nachricht angezeigt werden soll. Dazu muss das Email-Programm des
      Empfängers allerdings in der Lage sein, Dateien innerhalb der Nachricht
      anzuzeigen, sonst wird die Datei ganz normal als Anhang dargestellt.
    </para>
    <para>
      Falls Sie nicht die Beschreibung des Anhangs ändern möchten, sind Sie
      damit fertig. Die Anhänge werden hochgeladen, wenn Sie die Nachricht
      abschicken. Falls Sie aber doch die Beschreibung oder die Einstellung,
      ob die Anhänge innerhalb der Nachricht angezeigt werden sollen,  ändern
      möchten, klicken Sie auf den "Aktualisierung"-Knopf, um damit die Anhänge
      sofort hochzuladen, und alle anderen Änderungen, die sie an bereits
      vorhandenen Anhängen vorgenommen haben, zu speichern.
    </para>
    <tip>
      Je nachdem, wie groß der Anhang und wie schnell Ihre Internetverbindung
      ist, kann es eine Weile dauern, bis die Datei übertragen ist. Bitte
      klicken Sie in dieser Zeit auf keine anderen Schaltflächen.
    </tip>
  </entry>
  <entry id="compose-current-attachments" state="uptodate" md5="1dac09e0dba4d062ec6a4f82718956b7">
    <title>Neue Nachricht: Aktuelle Anhänge</title>
    <heading>Aktuelle Anhänge</heading>
    <para>
      In dieser Liste befinden sich alle Anhänge, die Sie bereits vorgemerkt
      haben.
    </para>
    <heading>Anhänge Löschen</heading>
    <para>
       Um einen Anhang wieder zu entfernen, gehen Sie bitte wie folgt vor:
    </para>
    <para>
      Schritt 1: Markieren Sie alle Anhänge, die Sie entfernen möchten, durch
      das Aktivieren des Kästchens hinter "Löschen?".
    </para>
    <para>
      Schritt 2: Klicken Sie entweder auf den "Aktualisierung"-Knopf oberhalb
      des Bereichs mit den aktuellen Anhängen, um die Änderungen sofort
      vorzunehmen. Anderenfalls werden die Änderungen beim Versenden der
      Nachricht durchgeführt.
    </para>
    <heading>Ändern der Einbindungsart</heading>
    <para>
       Um die Einbindung für Anhänge zu ändern, gehen Sie bitte wie folgt vor:
    </para>
    <para>
      Schritt 1: Ändern Sie die Einbindung für die Anhänge wie gewünscht,
      entweder zu "Anhang" oder zu "Im Text".
    </para>
    <para>
      Schritt 2: Klicken Sie entweder auf den "Aktualisierung"-Knopf oberhalb
      des Bereichs mit den aktuellen Anhängen, um die Änderungen sofort
      vorzunehmen. Anderenfalls werden die Änderungen beim Versenden der
      Nachricht durchgeführt.
    </para>
    <heading>Ändern der Beschreibung</heading>
    <para>
       Um die Beschreibung der Anhänge zu ändern, gehen Sie bitte wie folgt
       vor:
    </para>
    <para>
      Schritt 1: Geben Sie eine Beschreibung in das entsprechende Textfeld
      ein.
    </para>
    <para>
      Schritt 2: Klicken Sie entweder auf den "Aktualisierung"-Knopf oberhalb
      des Bereichs mit den aktuellen Anhängen, um die Änderungen sofort
      vorzunehmen. Anderenfalls werden die Änderungen beim Versenden der
      Nachricht durchgeführt.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-priority" state="uptodate" md5="b023367c36de3ce1567d27ccaa45640c">
    <title>Neue Nachricht: Priorität</title>
    <heading>"Priorität"</heading>
    <para>
      Damit können Sie den "X-Priority-Eintrag" und damit die Wichtigkeit
      Ihrer Nachricht festlegen. Dieser Eintrag ist ein Quasi-Standard, der
      offensichtlich von Netscape, Mozilla, Opera und Outlook verstanden
      wird. Emailprogramme, die diesen Eintrag nicht kennen, ignorieren ihn
      einfach.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-save-attachments" state="uptodate" md5="db89972c4ebb0b41ab691b6a7744a81d">
    <title>Neue Nachricht: Anhänge Speichern</title>
    <para>
      Hiermit können Sie festlegen, ob Anhänge, die Sie der Nachricht
      hinzugefügt haben, zusammen mit dieser Nachricht in Ihrem Ordner für 
      gesendete Nachrichten gespeichert werden. Wenn Sie "Ja" auswählen,
      werden die Anhänge mit gespeichet. Wählen Sie "Nein", werden die Anhäge
      aus der Nachricht entfernt, nachdem diese an die Empfänger versendet
      wurde. "Nein" auszuwählen hilft Speicherplatz zu sparen, weil
      möglicherweise recht große Dateien nicht mit den gesendeten Nachrichten
      gespeichert werden.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-link-attachments" state="uptodate" md5="63b3841c95aed31b5372f0fa770ee382">
    <title>Neue Nachricht: Anhänge Verlinken</title>
    <para>
      Legt fest, ob Anhänge, die Sie beim Schreiben Ihrer Nachricht angeben,
      als Teil der Nachricht verschickt werden oder auf dem Server
      verbleiben. Wenn Sie die Anhäge nur verlinkt verschicken, erhält der
      Empfänger der Nachricht ein oder mehrere Links, über die Ihre Anhänge
      heruntergeladen werden können. Der Vorteil von verlinkten Anhängen
      besteht darin, dass die Größe der versendeten Nachrichten deutlich
      reduziert wird. Der Nachteil ist, dass nicht garantiert werden kann,
      dass der Anhang auf alle Zeit verfügbar sein wird, weil die Anhänge
      nicht in die Nachricht eingebettet sind.
    </para>
  </entry>
  <entry id="search" state="uptodate" md5="0d9192553331cd63eeb46a3f52ef3db8">
    <title>Nachrichtensuche</title>
    <heading>Suchkriterien</heading>
    <para>
      Sie können Ihre Ordner nach Nachrichten anhand von unterschiedlichen
      Suchkriterien durchsuchen.
    </para>
    <para>
      Schritt 1: Legen Sie fest, ob nach <b>allen</b> Kriterien (UND-Suche)
      oder <b>einem</b> Kriterium (ODER-Suche) suchen möchten.
    </para>
    <para>
      Schritt 2: Wählen Sie die Felder aus, die Sie zu Ihrer Suchabfrage
      hinzufügen möchten und geben Sie gegebenfalls die richtigen
      Suchbegriffe oder -parameter ein.
    </para>
    <para>
      Schritt 3: Wählen Sie die Nachrichtenordner aus, in denen Sie nach den
      Nachrichten suchen wollen.
    </para>
    <para>
      Schritt 4: Klicken Sie auf "Suche".
    </para>
    <para>
      Wenn Nachrichten gefunden werden, die Ihren Suchkriterien entsprechen,
      werden alle diese Nachrichten in einer Liste angezeigt.
    </para>
  </entry>
  <entry id="folder-options" state="uptodate" md5="08ee3e450a82431727763b9db082ec08">
    <title>Ordner Navigation: Aktionen</title>
    <para>
      Markieren Sie erst alle Ordner, mit denen Sie eine Aktion durchführen
      möchten, an den Kästchen vor den Ordnernamen. Anschließend können Sie
      aus der Auswahlliste die entsprechende Aktion wählen.
    </para>
    <heading>Erstellen</heading>
    <para>
      Erstellt einen Ordner, falls möglich. Um einen Order in der obersten
      Ebene zu erstellen, wählen sie "Erstellen" aus, ohne zuvor
      einen Ordner zu markieren. Wenn Sie einen Unterordner erstellen möchten,
      markieren Sie zuerst den Ordner, unter dem der neue Order erstellt
      werden soll.
    </para>
    <heading>Umbenennen</heading>
    <para>
      Benennt einen Ordner um. Um Ordner umzubennen, markieren Sie zunächst
      die gewünschten Ordner und wählen Sie dann "Umbenennen"
      aus. Beim Umbenennen bleiben alle Unterordner erhalten.
    </para>
    <heading>Löschen</heading>
    <para>
      Löscht einen Ordner und alle darin enthaltenen Nachrichten. Sie müssen
      die Ordner, die Sie löschen möchten, markieren und anschließend
      "Löschen" auswählen. Beim Löschen eines Ordner werden die Unterordner
      nicht automatisch mitgelöscht. Wählen Sie die Unterordner zusätzlich
      aus, um diese auch zu löschen.
    </para>
    <heading>Leeren</heading>
    <para>
      Um alle Nachrichten in einem Ordner, aber nicht den Ordner selbst zu
      löschen, markieren Sie die entsprechenden Ordner und wählen Sie
      "Leeren".
    </para>
    <heading>Aufräumen</heading>
    <para>
      Um alle Nachrichten, die in einem Ordner als gelöscht markiert sind,
      endgültig zu entfernen, markieren Sie die entsprechenden Ordner und
      wählen Sie "Aufräumen". Die Aktion steht nicht zur Verfügung,
      wenn Sie einen Papierkorb-Ordner verwenden.
    </para>
    <heading>Einblenden/Ausblenden</heading>
    <para>
      Markiert einen Ordner, so dass er zum Beispiel in den Auswahllisten
      angezeigt oder ausgeblendet wird. Diese Aktionen stehen nur Verfügung,
      wenn Sie IMAP Ordnerabonnements verwenden.
    </para>
    <para>
      Markieren Sie die gewünschten Ordner und wählen Sie "Einblenden", um
      diese anzuzeigen, oder "Ausblenden", um diese zu verstecken.
    </para>
    <heading>(Nicht) auf neue Nachrichten überpüfen</heading>
    <para>
      Markiert einen Ordner, so dass er mit einbezogen wird, wenn im linken
      Menü (falls angezeigt) oder in der Ordner Navigation neue Nachrichten
      gemeldet werden.
    </para>
    <para>
      Markieren Sie die gewünschten Ordner und wählen Sie "Auf neue
      Nachrichten überprüfen", um diese mit einzubeziehen, oder
      "Nicht auf neue Nachrichten überprüfen", um diese nicht mit
      einzubeziehen.
    </para>
    <heading>Alle Nachrichten als gelesen/ungelesen markieren</heading>
    <para>
      Um alle Nachrichten in einem Order als gelesen zu markieren, wählen Sie
      die entsprechenden Ordner und dann "Alle Nachrichten als gelesen
      markieren" aus. Um sie als ungelesen zu markieren wählen Sie
      "Alle Nachrichten als ungelesen markieren" aus.
    </para>
    <heading>Herunterladen</heading>
    <para>
      Um alle Nachrichten in einem Ordner in einer einzigen Datei im
      Mbox-Format herunterzuladen, markieren Sie den gewünschten Ordner und
      wählen Sie "Herunterladen". Wenn die Datei zusätzlich als
      ZIP-Datei komprimiert werden soll, wählen Sie stattdessen "Als
      ZIP-Datei herunterladen" aus.
    </para>
    <heading>Nachrichten importieren</heading>
    <para>
      Mit dieser Aktion können Sie eine Datei im Mbox- oder .eml-Format in
      einen beliebigen Ordner importieren. Markieren Sie dazu einen Ordner und
      wählen Sie anschließend diese Aktion aus der Auswahlliste aus. Sie
      gelangen danach auf eine andere Seite, auf der Sie die zu importierende
      Mbox- oder .eml-Datei auswählen können.
    </para>
    <heading>Ordnerbaum neu aufbauen</heading>
    <para>
      Baut die graphische Darstellung der Ordnerstruktur neu auf, indem die
      Ordnerliste erneut vom Mailserver abgefragt wird. Dies ist in der Regel
      nur notwendig, falls Sie auf den Mailserver gleichzeitig mit einem
      anderen Emailprogramm zugreifen und die Ordnerstruktur geändert haben.
    </para>
    <heading>Ausgeblendete Ordner anzeigen/verstecken</heading>
    <para>
      Versteckt oder zeigt ausgeblendete Ordner an, wenn Sie IMAP
      Ordnerabonnements verwenden. Markieren Sie die gewünschten Ordner und
      wählen Sie in der Auswahlliste "Einblenden", um diese anzuzeigen, oder
      "Ausblenden", um diese zu verstecken.
    </para>
    <heading>Alle öffnen</heading>
    <para>
      Alle Ordnereinträge, die Unterordner enthalten, werden aufgeklappt.
    </para>
    <heading>Alle schließen</heading>
    <para>
      Alle Ordnereinträge, die Unterordner enthalten, werden zugeklappt.
    </para>
  </entry>
  <entry id="filters" state="uptodate" md5="5ef60786767e638fbf5ba8fc5bd5d9d2">
    <title>Filterregeln: Anwenden</title>
    <para>
      Wenn Sie auf das Filtersymbol neben dem Ordnernamen klicken, während
      sich in einem Ordner befinden, werden alle ungelöschten Nachrichten
      gemäß der Regeln, die Sie festgelegt haben, gefiltert.
    </para>
  </entry>
  <entry id="filter-edit-rules" state="uptodate" md5="5baa5708ac9449e797f967313a9e1a27">
    <title>Filterregeln: Filterregeln bearbeiten</title>
    <heading>Filterregeln bearbeiten</heading>
    <para>
      Klicken Sie auf "Filterregeln bearbeiten", um zu der Seite zu gelangen,
      auf der Sie Filterregeln hinzufügen, löschen und bearbeiten können.
    </para>
  </entry>
  <entry id="filter-edit-blacklist" state="uptodate" md5="80ff7803c66599c7035f7f8811d218cc">
    <title>Filterregeln: Ausschlussliste bearbeiten</title>
    <heading>Ausschlussliste bearbeiten</heading>
    <para>
      Klicken Sie auf "Ausschlussliste bearbeiten", um zu der Seite zu
      gelangen, auf der Sie die Liste der Emailadressen bearbeiten können, von
      den Sie NIE Nachrichten erhalten möchten.
    </para>
  </entry>
  <entry id="filter-edit-whitelist" state="uptodate" md5="330c3a8fad198c7afe855c101c63cd0f">
    <title>Filterregeln: Positivliste bearbeiten</title>
    <heading>Positivliste bearbeiten</heading>
    <para>
      Klicken Sie auf "Positivliste bearbeiten", um zu der Seite zu gelangen,
      auf der Sie die Liste der Emailadressen bearbeiten können, deren
      Nachrichten Sie IMMER annehmen möchten.
    </para>
  </entry>
  <entry id="filter-on-login" state="uptodate" md5="37d9297d1cca46435e36b6e38e45dcdb">
    <title>Filterregeln: Filtern bei der Anmeldung</title>
    <heading>Filterregeln bei der Anmeldung anwenden?</heading>
    <para>
      Markieren Sie dieses Kästchen, falls die Filterregeln immer angewendet
      werden sollen, wenn Sie sich anmelden.
    </para>
  </entry>
  <entry id="filter-on-display" state="uptodate" md5="f5afc305402ef52bad108933f3f33291">
    <title>Filterregeln: Filtern beim Aktualisieren</title>
    <heading>Filterregeln anwenden, wenn der Posteingang angezeigt
      wird?</heading>
    <para>
      Markieren Sie dieses Kästchen, falls die Filterregeln immer angewendet
      werden sollen, wenn Sie sich den Posteingang (INBOX) anzeigen lassen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="filter-any-mailbox" state="uptodate" md5="71c51e83909f9d0bd440d220772ee3c6">
    <title>Filterregeln: Alle Ordner filtern</title>
    <heading>Anwendung der Filterregeln in allen Ordnern?</heading>
    <para>
      Markieren Sie diese Auswahl, wenn Sie die Filterregeln in allen Ordner
      anwenden können möchten. Normalerweise werden Filterregeln nur auf neue
      Nachrichten im Posteingang angewendet. Wenn die Einstellung aktiviert
      ist, erscheint in allen Ordnern ein Symbol, das Ihnen erlaubt, die
      Filterregeln auf alle Nachrichten in diesem Ordner anzuwenden. ACHTUNG:
      Filtern in anderen Ordnern als dem Posteingang kann zu seltsamen
      (z.B. kann der Filter Kopien von Nachrichten in dem Ordner erzeugen)
      und/oder unerwünschten Resultaten (z.B. können Nachrichten verschoben
      oder gelöscht werden, wenn neue Filterregeln angelegt wurden, nachdem
      die Nachrichten in den Ordner gelangten) führen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-compose-attach-pubkey" state="uptodate" md5="97446dbbb27616b4fa39be801e10df2d">
    <title>PGP: Öffentlichen Schlüssel Anhängen</title>
    <heading>Öffentlichen Schlüssel Anhängen</heading>
    <para>
      Wenn diese Einstellung aktiviert ist, wird Ihr öffentlicher
      PGP-Schlüssel, sofern einer existiert, an ausgehende Nachrichten
      gehängt. Sie können das Standardverhalten in den PGP-Einstellungen
      festlegen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-option-scan-body" state="uptodate" md5="6baaada0d46dc1ab0941087f235f359b">
    <title>PGP: Im Nachrichteninhalt Suchen</title>
    <heading>Im Nachrichteninhalt Suchen</heading>
    <para>
      Wenn diese Einstellung aktiviert ist, werden die Texte aller Nachrichten
      nach PGP-Daten durchsucht, und diese gegebenenfalls angezeigt. Beachten
      Sie, dass dies zu einer Verlangsamung des System führen kann, weil jede
      einzelne Nachricht komplett nach den PGP-Daten durchsucht werden muss.
    </para>
  </entry>
  <entry id="compose-options-encrypt" state="uptodate" md5="78ff9bd91687efb91d2798ca0458b5cb">
    <title>Neue Nachricht: Verschlüsselungseinstellungen</title>
    <heading>Keine Verschlüsselung</heading>
    <para>
      Die Nachricht wird ohne Verschlüsselung, also im Klartext versendet.
    </para>
    <heading>Verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit dem öffentlichen
      persönlichen Schlüssel des Empfängers per PGP verschlüsselt und dann
      versendet. Sie MÜSSEN den öffentlichen Schlüssel des Empfängers
      in Ihrem Adressbuch haben, wenn diese Einstellung funktionieren
      soll. Wenn Sie Fehlermeldungen erhalten, obwohl sich der öffentliche
      Schlüssel des Empfängers in Ihrem Adressbuch befindet, überprüfen Sie,
      ob die Emailadresse im "An"-Feld genau mit der Adresse übereinstimmt,
      unter der der Schlüssel gespeichert ist. Die verschlüsselten Daten
      werden an die ausgehende Nachricht angehängt.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit Ihrem persönlichen
      privaten Schlüssel per PGP digital unterschrieben. Wenn Sie während der
      aktuellen Sitzung Ihr Passwort noch nicht angegeben haben, werden Sie
      dazu aufgefordert. Der Empfänger muss eine Kopie Ihres öffentlichen
      Schlüssels besitzen, um Ihre Unterschrift überprüfen zu können.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen und verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht erst digital unterschrieben
      und das Ergebnis anschließend verschlüsselt. Siehe die Einträge
      "Verschlüsseln (PGP)" und "Unterzeichnen (PGP)" für weitere
      Informationen.
    </para>
    <heading>Mit Passwort verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit Passwort per PGP
      verschlüsselt und dann versendet. Sie werden zur Eingabe des Passworts
      aufgefordert, das für die Verschlüsselung verwendet werden soll. Teilen
      Sie das Passwort dem Empfänger über einen sicheren Kanal z.B. persönlich
      oder per Telefon mit. Die verschlüsselten Daten werden an die ausgehende
      Nachricht angehängt.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen und mit Passwort verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht erst digital unterschrieben
      und das Ergebnis anschließend mit einem Passwort verschlüsselt. Siehe
      die Einträge "Mit Passwort verschlüsseln (PGP)" und "Unterzeichnen
      (PGP)" für weitere Informationen.
    </para>
    <heading>Verschlüsseln (S/MIME)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit dem Zertifikat des
      Empfängers per S/MIME verschlüsselt und dann versendet. Sie MÜSSEN das
      Zertifikat des Empfängers in Ihrem Adressbuch haben, wenn diese
      Einstellung funktionieren soll. Wenn Sie Fehlermeldungen erhalten,
      obwohl sich das Zertifikat des Empfängers in Ihrem Adressbuch befindet,
      überprüfen Sie, ob die Emailadresse im "An"-Feld genau mit der Adresse
      übereinstimmt, unter der das Zertifikat gespeichert ist. Die
      verschlüsselten Daten werden an die ausgehende Nachricht angehängt.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen (S/MIME)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit Ihrem Zertifikat per
      S/MIME digital unterschrieben. Wenn Sie während der aktuellen Sitzung
      Ihr Passwort noch nicht angegeben haben, werden Sie dazu aufgefordert.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen und verschlüsseln (S/MIME)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht erst digital unterschrieben
      und das Ergebnis anschließend verschlüsselt. Siehe die Einträge
      "Verschlüsseln (S/MIME)" und "Unterzeichnen (S/MIME)" für weitere
      Informationen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-overview" state="uptodate" md5="24b5138b4b53f73b5f2f2739e4c1858d">
    <title>PGP: Übersicht</title>
    <heading>Was ist PGP?</heading>
    <para>
      PGP ist ein Werkzeug zur sicheren Kommunikation und Datenspeicherung,
      insbesondere für den Emailverkehr und kann zum Verschlüsseln von Daten
      und zur Erstellung digitaler Unterschriften verwendet werden. Hier wird
      GnupPG (GNU Privacy Guard) verwendet, um diese Funkionen zur Verfügung
      zu stellen.
    </para>
    <heading>PGP-Funktionen aktivieren?</heading>
    <para>
      Wenn diese Einstellung aktiviert ist, können Sie Ihre persönlichen
      PGP-Schlüssel einsehen und bearbeiten, öffentliche Schlüssel von anderen
      hinzufügen und löschen, verschlüsselte Nachrichten lesen, digital
      unterschriebene Nachrichten überprüfen sowie ausgehende Nachrichten
      verschlüsseln und/oder digital unterschreiben.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-option-attach-pubkey" state="uptodate" md5="561ce43370ac4afbcc3f9818c8fbc2f6">
    <title>PGP: Einstellungen - Öffentlichen Schlüssel anhängen</title>
    <heading>Einstellungen - Öffentlichen Schlüssel anhängen</heading>
    <para>
      Wenn Sie diese Einstellung aktivieren, wird Ihr öffentlicher
      PGP-Schlüssel, sofern einer existiert, standardmäßig an alle ausgehenden
      Nachrichten angehängt.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-manage-pubkey" state="uptodate" md5="b289ea5824b7f69f35c0751497f4e1c3">
    <title>PGP: Öffentlicher PGP-Schlüsselbund</title>
    <heading>Übersicht</heading>
    <para>
      In dieser Liste befinden sich alle Personen aus Ihrem Adressbuch die
      PGP-Schlüssel besitzen. Dies sind die EINZIGEN Personen, an die Sie
      entweder verschlüsselte Nachrichten versenden, oder deren digitale
      Unterschrift Sie überprüfen können.
    </para>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, das den öffentlichen PGP-Schlüssel anzeigt.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige Details des öffentlichen PGP-Schlüssels an.
    </para>
    <heading>Löschen</heading>
    <para>
      Löscht den öffentlichen PGP-Schlüssel aus Ihrem Adressbuch.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-import-pubkey" state="uptodate" md5="6ee1130b46e9ff1ca9ad3a3a47e7b382">
    <title>PGP: Öffentlicher PGP-Schlüsselbund - Importieren</title>
    <heading>Öffentlichen Schlüssel importieren</heading>
    <para>
      Mit dieser Schaltfläche wird ein neues Fenster geöffnet, in dem Sie
      einen öffentlichen PGP-Schlüssel importieren können. Der Schlüssel kann
      entweder in ein Textfeld kopiert oder hochgeladen werden, falls er als
      Datei auf Ihrem lokalen Computer vorliegt. Wenn es sich um einen
      gültigen Schlüssel handelt, wird dieser zu Ihrem Adressbuch hinzugefügt
      und das Fenster geschlossen. Anderenfalls wird eine Fehlermeldung
      angezeigt, die erklärt, warum der Schlüssel nicht importiert werden
      konnte.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-overview-personalkey" state="uptodate" md5="220af2b74a58f430efd72d6d6b1f993f">
    <title>PGP: Ihre öffentlichen/privaten PGP-Schlüssel</title>
    <heading>Überblick</heading>
    <para>
      Wenn Sie Nachrichten digital unterschreiben oder anderen ermöglichen
      möchten, Ihnen verschlüsselte Nachrichten zu schreiben, müssen Sie ein
      eigenes PGP-Schlüsselpaar haben.
    </para>
    <heading>Ihr öffentlicher Schlüssel</heading>
    <para>
      Ihr öffentlicher Schlüssel muss allen Personen zugänglich gemacht
      werden, die Ihnen verschlüsselte Nachrichten schicken möchten, die nur
      SIE (mit Ihrem privaten Schlüssel) entschlüsseln können. Zusätzlich
      benötigt jeder, dem Sie eine digital unterschriebene Nachricht schicken,
      Ihren öffentlichen Schlüssel, um Ihre digitale Unterschrift überprüfen
      zu können.
    </para>
    <heading>Ihr privater Schlüssel</heading>
    <para>
      Ihr privater Schlüssel ist nötig, um Nachrichten entschlüsseln zu
      können, die mit Ihrem öffentlichen Schlüssel verschlüsselt
      wurden. Außerdem benötigen Sie Ihren privaten Schlüssel, um Nachrichten
      digital zu unterschreiben. Ihr privater Schlüssel ist mit einem Passwort
      geschützt, das Sie beim Erzeugen Ihres Schlüsselpaares angegeben
      haben. Daher ist dieses Passwort bei jeder Aktion nötig, die Ihren
      privaten Schlüssel verwendet. Sie müssen das Passwort allerdings nur
      einmal pro Sitzung angeben, da es bis zum Abmelden gespeichert
      bleibt. Also Abmelden nicht vergessen!
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-public" state="uptodate" md5="3c844d4ff8fdda3e0d446b47a63117e0">
    <title>PGP: Ihre öffentlichen/privaten PGP-Schlüssel - Öffentlicher
    Schlüssel</title>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, in dem Ihre öffentlichen PGP-Daten angezeigt werden.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige Details zu Ihrem öffentlichen PGP-Schlüssel an.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-private" state="uptodate" md5="1851b67a1aeef1242fc3a2b94af75c03">
    <title>PGP: Ihre öffentlichen/privaten PGP-Schlüssel - Privater
    Schlüssel</title>
    <heading>Passwort eingeben</heading>
    <para>
      Öffnet ein Dialogfenster, in dem Sie Ihr Passwort eingeben können. Wenn
      das Passwort korrekt ist, wird es in Ihrer Sitzung gespeichert, bis Sie
      sich wieder abmelden.
    </para>
    <heading>Passwort "vergessen"</heading>
    <para>
      Entfernt das gespeicherte Passwort, so dass Sie es erneut eingeben
      müssen, wenn Sie Ihren privaten Schlüssel benutzen möchten.
    </para>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, in dem Ihre privaten PGP-Daten angezeigt
      werden. GEBEN SIE DIESEN SCHLÜSSEL AN NIEMANDEN WEITER - diese Funktion
      dient ausschließlich dazu, Ihren privaten Schlüssel zu exportieren,
      damit Sie diesen in einem anderen Programm verwenden können.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige Details zu Ihrem privaten PGP-Schlüssel an.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-delete" state="uptodate" md5="dbd8cbe6bce71c4fb592dd1b3b27b7ce">
    <title>PGP: Ihre öffentlichen/privaten PGP-Schlüssel - Löschen</title>
    <heading>Aktuellen Schlüssel löschen</heading>
    <para>
      Hiermit können Sie Ihr persönliches Schlüsselpaar aus den Einstellungen
      löschen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-create-name" state="uptodate" md5="748cb124b7ff52820792e278037a8c27">
    <title>PGP: Persönlichen Schlüssel erstellen - Ihr Name</title>
    <heading>Ihr Name</heading>
    <para>
      Der Name, der in Ihrem persönlichen Schlüssel verwendet werden soll. Ein
      Pflichtfeld.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-create-comment" state="uptodate" md5="e666eb9f0ee4b49fe04f74fc18db8640">
    <title>PGP: Persönlichen Schlüssel erstellen - Kommentar</title>
    <heading>Kommentar</heading>
    <para>
      Ein Kommentartext, den Sie in Ihren persönlichen Schlüssel integrieren
      können. Ein freiwilliges Feld.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-create-email" state="uptodate" md5="c729f70fdb3a73cbb7ba5ef5888e3092">
    <title>PGP: Persönlichen Schlüssel erstellen - Emailadresse</title>
    <heading>Emailadresse</heading>
    <para>
      Die Emailadresse, die Ihrem persönlichen Schlüssel zugeordnet sein
      soll. Ein Pflichtfeld.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-create-keylength" state="uptodate" md5="24ca641c63fb5ff310a39ee0d3b1ee55">
    <title>PGP: Persönlichen Schlüssel erstellen - Schlüssellänge</title>
    <heading>Schlüssellänge</heading>
    <para>
      Die Schlüssellänge Ihres zu erstellenden Schlüssel in Bit. Je größer
      der Wert, desto stärker ist Ihr Schlüssel geschützt, aber desto länger
      dauert auch die Schlüsselerstellung und später das Verschlüsseln. 1024
      Bit sind die Standardeinstellung und bieten einen hervorragenden
      Schutz.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" state="uptodate" md5="2fb9372970bf33f51e988ba39dbd7193">
    <title>PGP: Persönlichen Schlüssel erstellen - Passwort</title>
    <heading>Passwort</heading>
    <para>
      Das Passwort, mit dem Ihr persönlicher privater Schlüssel verschlüsselt
      und damit geschützt wird. Es sollte MINDESTENS 6 Zeichen lang und NICHT
      das gleiche wie Ihr Passwort zur Anmeldung sein, sollte KEIN echtes Wort
      sein und sowohl Zahlen als auch Buchstaben enthalten. Sie müssen das
      Passwort zur Vorsicht zweimal angeben. Ein Pflichtfeld.
    </para>
  </entry>
  <entry id="pgp-personalkey-create-actions" state="uptodate" md5="0f8234935b964c83533b4ec4c15eb712">
    <title>PGP: Persönlichen Schlüssel erstellen - Aktionen</title>
    <heading>Schlüssel erstellen</heading>
    <para>
      Erzeugt und speichert Ihr persönliches Schlüsselpaar.
    </para>
    <heading>Schlüsselpaar importieren</heading>
    <para>
      Importiert ein persönliches Schlüsselpaar. Dieser Knopf öffnet ein
      Fenster, in dem Sie ein bereits vorhandenes persönliches Schlüsselpaar
      importieren können. Die Schlüssel können entweder in ein Textfeld
      importiert oder hochgeladen werden, falls diese als Datei auf Ihrem
      lokalen Computer vorliegen. Wenn es sich um gültige Schlüssel handelt,
      werden diese in Ihren Einstellungen gespeichert und das Fenster
      geschlossen. Anderenfalls wird eine Fehlermeldung angezeigt, die
      erläutert, warum der Import nicht geklappt hat.
    </para>
  </entry>
  <entry id="smime-overview" state="uptodate" md5="d3c752b1345fb2eccfe575c07461963f">
    <title>S/MIME: Überblick</title>
    <heading>Was ist S/MIME?</heading>
    <para>
      S/MIME ist ein Schlüsselpaar-System, das digitale Unterschriften,
      verschlüsselte Nachrichten und die Entdeckung von Manipulationen auf
      offene und interoperable Weise unterstützt. S/MIME erlaubt geschützte
      Kommunikation, indem Nachrichten so verschlüsselt werden, dass diese nur
      vom Absender und den Empfängern gelesen werden können. Außerdem kann die
      Identität eines Absenders anhand einer digitalen Unterschrift überprüft
      werden. Beides zusammen hilft bei der Endeckung von Manipulationen und
      erlaubt den Empfängern festzustellen, ob die Nachricht nach dem
      Versenden verändert wurde.
    </para>
    <heading>S/MIME-Funktionen aktivieren?</heading>
    <para>
      Wenn diese Einstellung aktiviert ist, können Sie Ihre persönlichen
      S/MIME-Schlüssel importieren, verschlüsselte Nachrichten lesen, digital
      unterschriebene Nachrichten überprüfen sowie ausgehende Nachrichten
      verschlüsseln und/oder digital unterschreiben.
    </para>
  </entry>
  <entry id="smime-overview-personalkey" state="uptodate" md5="9f4f36ae72cb4abc731067d338be3b98">
    <title>S/MIME: Ihre öffentlichen/privaten S/MIME-Zertifikate</title>
    <heading>Überblick</heading>
    <para>
      Wenn Sie Nachrichten digital unterschreiben oder anderen ermöglichen
      möchten, Ihnen verschlüsselte Nachrichten zu schreiben, müssen Sie ein
      eigenes S/MIME-Schlüsselpaar haben.
    </para>
  </entry>
  <entry id="smime-import-personal-certs" state="uptodate" md5="cf0ed2e3e24d30dedf8cfef2c2645759">
    <title>S/MIME: Persönliche Zertifikate importieren</title>
    <heading>Persönliche Zertifikate importieren</heading>
    <para>
      Hiermit können Sie persönliche Zertifikate importieren, die in einer
      Datei im PKCS #12-Format vorliegen. PKCS #12-Dateien sind die Dateien,
      die normalerweise verwendet werden, wenn Sie einen Schlüssel aus einem
      Browser (z.B. Internet Explorer oder Firefox), oder dem
      Zertifikatspeicher des Betriebssystems (z.B. Windows XP)
      exportieren. Wenn es sich um gültige Schlüssel handelt, werden diese in
      Ihren Einstellungen gespeichert und das Fenster
      geschlossen. Anderenfalls wird eine Fehlermeldung angezeigt, die
      erläutert, warum der Import nicht geklappt hat.
    </para>
  </entry>
  <entry id="smime-delete-personal-certs" state="uptodate" md5="018bb6b61a7e416892de288ad1c880f4">
    <title>S/MIME: Persönliche Zertifikate löschen</title>
    <heading>Persönliche Zertifikate löschen</heading>
    <para>
      Löscht Ihre persönlichen Zertifikate aus Ihren Einstellungen. Danach
      können Sie keine Nachrichten mehr mit S/MIME unterschreiben oder an Sie
      gerichtete und mit S/MIME verschlüsselte Nachrichten lesen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="smime-manage-pubkey" state="uptodate" md5="8b6c63684d3d73b3d084025a78fe7e88">
    <title>S/MIME: Öffentlicher S/MIME-Schlüsselbund</title>
    <heading>S/MIME: Öffentlicher S/MIME-Schlüsselbund</heading>
    <para>
      Hiermit können Sie Ihre Liste öffentlicher S/MIME-Schlüssel verwalten.
    </para>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, das den öffentlichen S/MIME-Schlüssel in Rohform
      anzeigt.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige technische Details des öffentlichen S/MIME-Schlüssels an.
    </para>
    <heading>Löschen</heading>
    <para>
      Löscht den öffentlichen S/MIME-Schlüssel aus Ihrem Adressbuch. Danach
      können Sie keine verschlüsselte Nachricht mehr an diese Person
      schreiben.
    </para>
  </entry>
  <entry id="printing" state="uptodate" md5="f233c11b6b4a6bedeb68f1d5a2a976db">
    <title>Drucken</title>
    <heading>Drucken einer Nachricht</heading>
    <para>
      Um die Nachricht, die Sie sich gerade anschauen, auszudrucken, klicken
      Sie auf den "Drucken"-Link ober- oder unterhalb der Nachricht. Damit
      öffnen Sie ein neues Fenster, in dem die Nachricht, speziell für den
      Ausdruck formatiert, angezeigt wird. Je nach verwendeten Browser und
      Betriebssystem öffnet sich auch gleich der Druckdialog. Falls nicht,
      rufen Sie die Druckfunktion Ihres Browsers über das Menü
      "Datei"-&gt;"Drucken" auf.
    </para>
  </entry>
  <entry id="sorting" state="uptodate" md5="18cdeac38027fe5c42bab693f2a4260a">
    <title>Sortieren und Themen</title>
    <heading>Nachrichten Sortieren</heading>
    <para>
      Sie können Nachrichtenlisten nach einer beliebigen Spalte sortieren,
      indem Sie auf die entsprechende Spaltenüberschrift klicken. Um die
      Sortierrichtung zu ändern klicken Sie erneut auf die Überschrift oder
      auf das kleine Pfeilsymbol daneben.
    </para>
    <heading>Themen</heading>
    <para>
      Um Nachrichten nach Themen (Betreffs) zu sortieren, so dass eine
      Nachricht zusammen mit allen Antworten darauf gruppiert wird, klicken
      Sie auf den [Thema]-Link in der Überschrift der Betreffspalte. Um zur
      normalen Betreffsortierung zurückzukehren, können sie auf den
      [Betreff]-Link in der Überschrift der Betreffspalte klicken.
    </para>
  </entry>
  <entry id="alternative-msg" state="uptodate" md5="4978073f76977b6af6b69810e4d22a65">
    <title>Multipart/Alternative Nachrichten</title>
    <para>
      Einige Nachrichten werden im "multipart/alternative" Format
      verschickt. Diese Nachrichten enthalten mehrere Teile, die alle den
      <b>gleichen Inhalt</b>, aber in <b>unterschiedlichen Formaten</b>
      anzeigen. Dieses Programm zeigt den letzten dieser Teile an, der korrekt
      im Browser dargestellt werden kann. Alle anderen Formate werden unter
      der Überschrift "Alternative Nachrichtenteile" aufgelistet und können
      separat betrachtet oder heruntergeladen werden. Beachten Sie, dass diese
      alternativen Nachrichtenteile den <b>gleichen Inhalt</b> wie der
      angezeigte Teil enthalten, nur in einem anderen Format, z.B. als Text an
      Stelle von HTML.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" state="uptodate" md5="530fa20e0afbc25ffd40877948832899">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Ordner für gesendete Nachrichten am
    Monatsbeginn umbenennen</title>
    <para>
      Aktivieren Sie diese Einstellung, wenn Sie möchten, dass Ihre Order für
      gesendete Nachrichten zum Monatsbeginn umbenannt werden. Die Ordner
      werden umbenannt in einen Ordnernamen, der den Monat und das Jahr
      enthält, und neue Ordner für gesendete Nachrichten werden angelegt.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-delete_sentmail_monthly" state="uptodate" md5="0beed16dfd68e2f25e0c66871fd546df">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Alte Ordner für gesendete
    Nachrichten am Monatsbeginn löschen</title>
    <para>
      Aktivieren Sie diese Einstellung, wenn Sie möchten, dass alte Ordner für
      gesendete Nachrichten zum Monatsbeginn gelöscht werden. Dies kann zum
      Beispiel nützlich sein, wenn Sie ein Speicherplatz-Kontingent haben, das
      nicht überschritten werden darf.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" state="uptodate" md5="71ed1c2eab48b91a25b5bcd4b14ccea9">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Anzahl der Ordner für gesendete
    Nachrichten, die bei monatlicher Löschung behalten werden sollen</title>
    <para>
      Wenn Sie alte Ordner für gesendete Nachrichten monatlich löschen, wie
      viele Monate an alten Ordnern möchten Sie behalten? Alle Ordner älter
      als die angegebenen Monate werden gelöscht.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_sentmail" state="uptodate" md5="7b37c534aaaec6b43589f15845cf0273">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Alte Nachrichten in Ordnern für
    gesendete Nachrichten löschen</title>
    <para>
      Sollen die Ordnern für gesendete Nachrichten regelmäßig geleert werden?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_sentmail_interval" state="uptodate" md5="423f3c1b0645cee1bc58e6e22a6d8b68">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Wie oft sollen Ordner für gesendete
    Nachrichten geleert werden</title>
    <para>
      Wenn die Ordner für gesendete Nachrichten regelmäßig geleert werden,
      wie oft sollen diese geleert werden?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_sentmail_keep" state="uptodate" md5="fcba2b7e5da61a7fdda7970f926f8d8a">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Nachrichten in Ordnern für
    gesendete Nachrichten nach so vielen Tagen endgültig löschen</title>
    <para>
      Wenn die Ordner für gesendete Nachrichten regelmäßig geleert werden,
      wie viele Tage an gesendeten Nachrichten sollen in den Ordnern
      verbleiben?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-delete_attachments_monthly" state="uptodate" md5="373ea02ede6df5fc345caf632e19a75f">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Alte verlinkte Anhänge am
    Monatsbeginn löschen</title>
    <para>
      Aktivieren Sie diese Einstellung, wenn Sie alte verlinkte Anhänge zum
      Monatsbeginn löschen möchten.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" state="uptodate" md5="1b340a60214dffd04aec02cc1127df5d">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Anzahl der Monate, für die alte
    verlinkte Anhänge aufgehoben werden sollen, falls diese monatlich gelöscht
    werden</title>
    <para>
      Wenn Sie alte verlinkte Anhänge monatlich löschen, wie viele Monate an
      alten Anhängen möchten Sie behalten? Alle Anhänge älter als die
      angegebenen Monate werden gelöscht.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_trash" state="uptodate" md5="dc71871146be3e46ade0087a8cf18273">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Alte Nachrichten im Papierkorb
    endgültig löschen?</title>
    <para>
      Soll der Papierkorb regelmäßig geleert werden?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_trash_interval" state="uptodate" md5="7be91fbeb05b2d87289d4c5602d5a32f">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Wie oft soll der Papierkorb geleert
    werden?</title>
    <para>
      Wenn der Papierkorb regelmäßig geleert wird, wie oft soll er geleert
      werden?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_trash_keep" state="uptodate" md5="3cb5a2b5b80b7ac1179ae005f983970e">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Nachrichten im Papierkorb nach so
    vielen Tagen endgültig löschen</title>
    <para>
      Wenn der Papierkorb regelmäßig geleert wird, wie viele Tage an
      gelöschten Nachrichten sollen im Papierkorb verbleiben?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_spam" state="uptodate" md5="9cabaf3500d3316054db045cf5339f5e">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Alte Nachrichten im Spam-Ordner
    endgültig löschen?</title>
    <para>
      Soll der Spamordner regelmäßig geleert werden?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_spam_interval" state="uptodate" md5="fe0f7289693d19bd386638e25beeb276">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Wie oft soll der Spam-Ordner geleert
    werden?</title>
    <para>
      Wenn der Spamordner regelmäßig geleert wird, wie oft soll er geleert
      werden?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-purge_spam_keep" state="uptodate" md5="f4748aba20cf4a9b6ce92822bd185de6">
    <title>Einstellungen: Anmeldeaufgaben: Nachrichten im Spam-Ordner nach so
    vielen Tagen endgültig löschen</title>
    <para>
      Wenn der Spam-Ordner regelmäßig geleert wird, wie viele Tage an
      gelöschten Nachrichten sollen im Spam-Ordner verbleiben?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-attrib_text" state="uptodate" md5="721a09d7ca028c97e3bd2b38c597fff7">
     <title>Einstellungen: Neue Nachricht: Wie sollen Zitatantworten markiert
     werden</title>
     <para>
       Hier können Sie angeben, welcher Text zitierten Nachrichten, die Sie
       beantworten, vorangestellt werden soll.
     </para>
     <para>
       Sie können einen oder mehrere spezielle Platzhalter in diesen Text
       einfügen, die durch Angaben aus der ursprünglichen Nachricht ersetzt
       werden. Platzhalter bestehen aus einem "%", gefolgt von einem
       Buchstaben. Folgende Platzhalter stehen zur Verfügung:
     </para>

     <para> %f : Der Name und die Emailadresse des Absenders</para>
     <para> %a : Die Emailadresse des Absenders</para>
     <para> %p : Der Name des Absenders</para>
     <para> %r : Das Datum und die Zeitzone im RFC-2822-Stil</para>
     <para> %d : Das Datum im Format www, tt mmm JJJJ</para>
     <para> %x : Das Datum im Format der gewählten Sprache</para>
     <para> %c : Das Datum und die Zeit im Format der gewählten Sprache</para>
     <para> %m : Die Nachrichten-ID</para>
     <para> %s : Der Betreff</para>
     <para> %n : Ein Zeilenumbruch</para>
     <para> %% : Das "%" Zeichen</para>
  </entry>
  <entry id="prefs-default_msg_charset" state="uptodate" md5="4ef4fb2090e703f6f8e03f39ab96e717">
    <title>Einstellungen: Standardzeichensatz für Nachrichten</title>
    <para>
      Hiermit können Sie den Standardzeichensatz angeben, der für Nachrichten
      verwendet werden soll, die keine Zeichensatzinformationen
      enthalten. Nach RFC 2045 müssen Nachrichten, die keinen Zeichensatz
      angeben, eigentlich als "US-ASCII"-Nachrichten behandelt
      werden. Allerdings gibt es einige ziemlich defekte Emailprogramme und
      Newslettersysteme, die Nachrichten in anderen Zeichensätzen verschicken,
      ohne diese anzugeben. Setzen Sie diese Einstellung auf den Zeichensatz,
      der bei Ihnen am meisten verwendet wird, oder lassen Sie diese auf
      "Standard", um die Zeichensätze nicht anzupassen.
    </para>
</entry>
  <entry id="prefs-disposition_request_read" state="uptodate" md5="89e92c4d68224b2345b59959878a7174">
    <title>Einstellungen: Lesebestätigungen anfordern</title>
    <para>
      Mit "Lesebestätigungen anfordern" werden die Empfänger Ihrer Nachrichten
      aufgefordet, Bestätigungen zurückzuschicken, wenn die Nachricht geöffnet
      wurde. Nicht alle Emailprogramme unterstützen diese Aufforderungen oder
      reagieren darauf.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-disposition_send_mdn" state="uptodate" md5="1fe04e5dc3de68d172da284895973ea9">
    <title>Einstellungen: Lesebestätigung schicken</title>
    <para>
      Mit "Lesebestätigung schicken" wird eine Message Disposition
      Notification (eine Lesebestätigung) an den Absender einer Nachricht
      geschickt, falls er diese angefordet hat und Sie die Nachricht gelesen
      haben. In den meisten Fällen geschieht das automatisch, ohne dass Sie
      eingreifen müssen. In bestimmten Fällen kann es jedoch vorkommen, dass
      Sie eine Nachfrage erhalten und selber entscheiden müssen, ob Sie diese
      Bestätigung verschicken möchten, indem Sie auf einen Link klicken.
    </para>
</entry>
  <entry id="prefs-disposition_request_delivery" state="uptodate" md5="26598e29af05a07de5e13644669be712">
    <title>Einstellungen: Empfangsbestätigungen anfordern</title>
    <para>
      Mit "Empfangsbestätigungen anfordern" werden die Emailserver der
      Empfänger Ihrer Nachrichten aufgefordet, Bestätigungen zurückzuschicken,
      wenn die Nachricht in das Postfach des Empfängers ausgeliefert
      wurde. Das bedeutet nicht, dass die Nachricht gelesen wurde, sondern
      nur, dass sie in irgendeinem Postfach angekommen ist. Nicht alle
      Emailserver unterstützen diese Aufforderungen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-delete_spam_after_report" state="uptodate" md5="cefa8b52e09b0ada90e0889a3959efea">
    <title>Einstellungen: Behandlung von Spam</title>
    <para>
      Sie können aus einer von drei Aktionen wählen, die ausgeführt werden
      soll, wenn Sie eine Nachricht als Spam oder kein Spam gemeldet haben.
    </para>
    <para>
      Erstens, nicht geschieht - die Nachricht wird als Spam oder kein Spam
      gemeldet, aber bleibt unverändert in Ihrem Ordner.
    </para>
    <para>
      Zweitens kann die Nachricht, die Sie gerade als Spam gemeldet haben,
      sofort gelöscht werden. Diese Einstellung hat keinen Einfluß auf
      Nachrichten die als kein Spam gemeldet wurden.
    </para>
    <para>
      Zweitens kann die Nachricht, die Sie gerade als Spam gemeldet haben, in
      Ihren Spam-Ordner verschoben werden. Falls Sie eine Nachricht als kein
      Spam gemeldet haben, wird diese vom aktuellen Ordner in Ihren
      Posteingang verschoben.
    </para>
</entry>
  <entry id="prefs-html_image_replacement" state="uptodate" md5="28e1cf08e328345a8e7274c853492d4f">
    <title>Einstellungen: Ersetzen von Bildern in HTML</title>
    <para>
      Wenn HTML-Nachrichten innerhalb des Programms angezeigt werden, sollen
      alle Bilder blockiert werden, bis Sie ausdrücklich die Bilder nachladen?
      Beachten Sie, dass Bilder immer angezeigt werden, wenn Sie sich
      HTML-Nachrichten in einem neuen Fenster anzeigen lassen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-html_image_addrbook" state="uptodate" md5="759fa3df24e0a3cd89f320102252f91a">
    <title>Einstellungen: Ersetzen von Bildern in HTML/Adressbuchsuche</title>
    <para>
      Wenn Bilder von HTML-Nachrichten, die innerhalb des Programms angezeigt
      werden, automatisch blockiert werden, soll eine Ausnahme gemacht werden,
      wenn sich der Absender der Nachricht in Ihrem Adressbuch befindet?
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-mailbox_start" state="uptodate" md5="62fcc38a15f54dae7eb8bdafa93ed341">
    <title>Einstellungen: Startseite in Ordnern</title>
    <para>
      Legt fest, welche Seite in der Ordneransicht angezeigt wird, wenn Sie
      einen Ordner öffnen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="prefs-save_attachments" state="uptodate" md5="35b46334cdcc7fa416b9f9fca5874e80">
    <title>Einstellungen: Anhänge mit gesendeten Nachrichten speichern</title>
    <para>
      Wenn eine neue Nachricht im Ordner für gesendete Nachrichten gespeichert
      wird, können Sie festlegen, ob eventuelle Anhänge mitgespeichert
      werden. Folgende Einstellungen stehen zur Verfügung.
    </para>

    <para>* "Anhänge immer speichern" - NIE beim Schreiben neuer Nachrichten
     nachfragen, ob die Anhänge mitgespeichert werden sollen; Die Anhänge
     werden IMMER mitgespeichert.</para>
     <para>* "Jedesmal nachfragen; standardmäßig JA" - IMMER beim Schreiben
     neuer Nachrichten nachfragen, ob die Anhänge mitgespeichert werden
     sollen; Die Standardeinstellung lautet die Anhänge mitzuspeichern.</para>
     <para>* "Jedesmal nachfragen; standardmäßig NEIN" - IMMER beim Schreiben
     neuer Nachrichten nachfragen, ob die Anhänge mitgespeichert werden
     sollen; Die Standardeinstellung lautet die Anhänge nicht
     mitzuspeichern.</para>
    <para>* "Anhänge nie speichern" - NIE beim Schreiben neuer Nachrichten
     nachfragen, ob die Anhänge mitgespeichert werden sollen; Die Anhänge
     werden NIE mitgespeichert.</para>
  </entry>
  <entry id="virtual_inbox" state="uptodate" md5="a91e01732bb8129cbc6a7f5c6dca3ab3">
    <title>Virtuelle Ordner: Virtueller Posteingang</title>
    <para>
      Der Virtuelle Posteingang ist eine gespeicherte Suchabfrage, die es
      Ihnen abnimmt, in allen Ordnern nach neuen Nachrichten zu
      schauen. Stattdessen werden alle Ordner, die Sie für diesen Zweck in der
      <ref module="imp" entry="folder-options">Ordner Navigation</ref>
      ausgewählt haben, automatisch nach neuen Nachrichten durchsucht und in
      einer einzigen Übersicht angezeigt.
    </para>
  </entry>
  <entry id="virtual_trash" state="uptodate" md5="b83f73ed56dff0addcbd4702e5a21a3d">
    <title>Virtuelle Ordner: Virtueller Papierkorb</title>
    <para>
      Der Virtuelle Papierkorb ist eine gespeicherte Suchabfrage, die einen
      separaten Papierkorb-Ordner unnötig macht. Anstatt gelöschte Nachrichten
      in einen speziellen Ordner zu verschieben, werden sie nur als gelöscht
      markiert. Wenn "Verstecke gelöschte" ausgewählt wird, werden diese
      Nachrichten in der Nachrichtenliste nicht angezeigt. Wenn Sie den
      Virtuellen Papierkorb öffnen, werden alle Ihre Ordner nach gelöschten
      Nachrichten durchsucht und in einer einzigen Übersicht angezeigt.
    </para>
  </entry>
</help>
