<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Horde: mnemo/locale/en_US/help.xml,v 1.6 2004/11/30 22:25:43 jan Exp $ -->
<help>

<entry id="Overview" state="uptodate" md5="50ee76138fb08b04b029006053bbadbc">
    <para>
  <i>Piezīmes</i> ir aplikācija, kas ļauj radīt līmlapiņu datorizētu ekvivalentu. Piezīmes var 
    rakstīt, labot, dzēst, drukāt un eksportēt kā PDF vai CSV datni. Bez tam ir iespējams meklēt 
    piezīmēs nepieciešamo informāciju un klasificēt tās.
    </para>
    <para>
    Atšķirībā no parastajām līmlapiņām, piezīmes var koplietot ar citiem lietotājiem visā 
    plašā pasaulē. Piezīmes var grupēt atsevišķās piezīmju grāmatās un klasificēt pēc pazīmēm.
    </para>
</entry>

<entry id="list-actions" state="uptodate" md5="6d592f153bfb5c296de5dfebb428e1ba">
    <title>Piezīmju saraksts: Darbības</title>
    <heading>Darbības</heading>
    <para>
      <i>Dzēst</i> ļauj izdzēst izvēlēto piezīmi.
    </para>
    <para>
      <i>Labot</i> ļauj labot izvēlēto piezīmi.
    </para>
    <para>
    <i>Atgriezties Grāmatā</i> ļauj atgriezties no piezīmes apskates Piezīmju grāmatā.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-actions" state="uptodate" md5="715a853d93cd3330e4d730b9112c8a82">
    <title>Rīkjosla</title>
    <heading>Rīkjosla</heading>
    <para>
      <i>Piezīmju saraksts</i> parāda visas piezīmes atvērtajā piezīmju grāmatā.
    </para>
    <para>
      <i>Jauna piezīme</i> ļauj ierakstīt jaunu piezīmi atvērtajā piezīmju grāmatā.
    </para>
    <para>
      <i>Meklēt</i> ļauj meklēt tekstu piezīmēs. Ir iespējams meklēt tikai apraksta (nosaukuma)
      laukā vai arī izdarīt pilno meklēšanu piezīmju tekstā.
    </para>
    <para>
    <i>Imports/Eksports</i> ļauj importēt un eksportēt Jūsu piezīmes. Pašlaik importam tiek atbastīti CSV un vNote formāti, eksportam - tikai CSV.
    </para>
    <para>
      <i>Drukāt</i> ļauj izdrukāt piezīmi. Ikona <i>Drukāt</i> ir redzama rīku joslā tikai piezīmes apskates laikā.
    </para>
</entry>


<entry id="sorting" state="uptodate" md5="cca3b1d1c9ed0ec5ab385f82469ddc8f">
    <title>Ierakstu šķirošana</title>
    <heading>Ierakstu šķirošana</heading>
    <para>
    Apskatot piezīmju sarakstu ir iespējams tās šķirot pēc jebkuras slejas, uzklikšķinot atbilstošās sleja nosaukumam. Lai pārslēgtos no augošas uz dilstošu šķirošanas kārtību, uzklikšķiniet bultas ikonai blakus atbilstošš slejas nosaukumam.
    </para>
</entry>
</help>
