<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="Overview" md5="290506ade4e6f749246f77bbe5d48835" state="uptodate">
    <title>Überblick</title>
    <heading>Einführung</heading>
    <para>
      Mit Hilfe des Adressbuchs können Sie einfach und unkompliziert
      Kontaktdaten speichern, auslesen und benutzen. Je nachdem, wie Ihr
      System eingerichtet is kann es sowohl ein privates als auch öffentliche,
      im Netzwerk verfügbare Addressbücher zur Verfügung stellen. Auch
      Verteilerlisten werden unterstützt, so dass Sie Ihre eigenen
      "Mailinglisten" erstellen können.
    </para>
  </entry>
  <entry id="menu-add" md5="3c1f92eb1a82839404d11d9b0a20b3ce" state="uptodate">
    <title>Menü: Hinzufügen</title>
    <heading>Hinzufügen</heading>
    <para>
      Fügen Sie hier Personen zu Ihrem Adressbuch hinzu. Sie können Personen
      nur zu den Addressbüchern hinzufügen, für die Sie Schreibrechte
      haben. Wenn gemeinsame oder öffentliche Adressbücher eingerichtet
      wurden, sind diese oft schreibgeschützt, so dass Sie keine Personen
      hinzufügen können.
    </para>
  </entry>
  <entry id="menu-search" md5="8daf81ab28602d772358a174571f9ad2" state="uptodate">
    <title>Menü: Suche</title>
    <heading>Suche</heading>
    <para>
      Durchsuchen Sie hier ein Adressbuch, um Informationen zu finden. Dies
      ist für schnelle Suchen gedacht, und Sie können nur einige einfache
      Felder durchsuchen. Im Allgemeinen sind das der Name und die
      Emailadressen, das kann aber je nachdem, wie Ihr System eingerichtet
      wurde, variieren.
    </para>
    <para>
      Unter "<ref module="turba" entry="menu-advanced-search">Erweiterte
      Suche</ref>" können Sie auch andere Felder durchsuchen.
    </para>
  </entry>
  <entry id="menu-advanced-search" md5="6be703ffeba614f6ada151749fa44ab5" state="uptodate">
    <title>Menü: Erweiterte Suche</title>
    <heading>Erweiterte Suche</heading>
    <para>
      Durchsuchen Sie hier ein Adressbuch, um Informationen zu finden. Mit
      dieser Suche können Sie mehrere Felder gleichzeitig durchsuchen. Welche
      Felder für die Suche zur Verfügung stehen, hängt von dem ausgewählten
      Adressbuch ab.
    </para>
  </entry>
  <entry id="menu-import" md5="3c6c40f2a6213e9fc1f9a77827bfb5d4" state="uptodate">
    <title>Menü: Import/Export</title>
    <heading>Import/Export</heading>
    <para>
      Dieser Menüpunkt erlaubt den Import in und den Export von Ihrem
      persönlichen Adressbuch. Es werden CSV (kommagetrennte Werte), Outlook,
      vCard und andere verbreitete Formate unterstützt.
    </para>
    <heading>Import</heading>
    <para>
      Um Daten in Ihr Adressbuch zu importieren, müssen diese auf Ihrem
      lokalen Rechner (auf dem Sie den Browser ausführen) vorliegen. Dazu
      müssen Sie das Addressbuch Ihrer aktuellen Adressverwaltung oder Ihres
      Email-Programms zunächst exportieren.
    </para>
    <para>
      Wenn Sie Outlook Express verwenden:
    </para>
    <para>
      1) Klicken Sie auf Datei &gt; Exportieren &gt; Adressbuch
    </para>
    <para>
      2) Wählen sie "Textdatei (mit Kommas als Trennzeichen)" im
      "Exportprogramm für das Addressbuch " aus. Klicken sie auf
      "Exportieren"
    </para>
    <para>
      3) In dem Feld "Exportierte Datei speichern unter:" können Sie
      einen beliebigen Namen für das exportierte Addressbuch angeben. Klicken
      Sie auf "Weiter".
    </para>
    <para>
      4) Markieren Sie die Auswahlboxen vor allen Feldern, die Sie exportieren
      möchten. Klicken Sie auf "Fertig stellen".
    </para>
    <para>
      5) Es sollte eine Nachricht erscheinen mit der Meldung "Das
      Adressbuch wurde vollständig exportiert." Klicken Sie auf
      "OK".
    </para>
    <para>
      6) Klicken Sie auf "Schließen" im "Exportprogramm für das
      Addressbuch " und beenden Sie Outlook Express.
    </para>
    <tip>
      Wenn sich die Datei mit dem exportierten Adressbuch nicht auf Ihrem
      Desktop befindet und Sie ein Windows Betriebssystem verwenden, klicken
      Sie auf Start &gt; Suchen &gt; Dateien/Ordner, suchen Sie auf Ihrer
      Festplatte nach dem Dateinamen, den Sie beim Exportieren verwendet haben
      und merken Sie sich den Ort der gefundenen Datei.
    </tip>
    <para>
      Um in ein Adressbuch zu importieren, klicken Sie auf das
      Import/Export-Symbol und wählen Sie das Addressbuch aus. Wählen Sie das
      Format, in dem die zu importierenden Daten vorliegen, aus der
      Auswahlliste aus. Klicken Sie auf den "Durchsuchen..."-Knopf,
      suchen Sie nach der Datei, die importiert werden soll, wählen Sie diese
      aus und klicken Sie auf "Importieren".
    </para>
    <tip>
      Einige komplizierte Einträge oder Einträge mit Feldern, die nicht genau
      den Feldern in Ihrem Adressbuch entsprechen, können unter Umständen
      nicht richtig importiert worden sein. Daher sollten Sie die importierten
      Daten nach dem Import überprüfen.
    </tip>
  </entry>
  <entry id="searching-search_results" state="uptodate" md5="ffed8d72fa3b710df8e902c2493b254f">
    <title>Suche: Suchergebnisse</title>
    <heading>Suchergebnisse</heading>
    <para>
      Wenn eine Suche erfolgreich war, werden die Ergebnisse im Bereich
      "Suchergebnisse" angezeigt.
    </para>
    <para>
      Wenn Sie auf ein "Email"-Feld klicken, öffnet sich ein neues Fenster, in
      dem Sie eine Nachricht an die angegeben Adresse schreiben können. Wenn
      Sie auf das "Name"-Feld klicken, wird der zugehörige Adressbucheintrag
      angezeigt und Sie können den Eintrag bearbeiten oder löschen.
    </para>
    <para>
      Je nachdem, wie Ihr System eingerichtet wurde, werden die Suchergebnisse
      addiert. Jede weitere Suche wird dann die Ergebnisse zu den schon
      vorhandenen Ergebnissen hinzufügen. Das kann hilfreich sein, um Listen
      zusammenzustellen. Um die Ergebnisse aller Suchen wieder zu löschen und
      eine neue Suche zu beginnen, klicken Sie auf den "Suche zurücksetzen"
      Link.
    </para>
    <tip>
      Wenn Sie sich eine Liste von Einträgen anzeigen lassen, können Sie die
      Einträge nach allen Feldern sortieren, indem Sie auf die jeweilige
      Spaltenüberschrift klicken. Um die Sortierrichtung zu ändern, klicken
      Sie auf das Pfeilsymbol in der Spaltenüberschrift.
    </tip>
  </entry>
</help>
