<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="Overview" state="uptodate" md5="290506ade4e6f749246f77bbe5d48835">
    <title>Apresentação</title>
    <heading>Introdução</heading>
    <para>
    A Lista de Contactos fornece um método e local conveniente para guardar informação de contactos para uma utilização fácil. Pode fornecer acesso a um livro de endereços privado bem como acesso a serviços públicos de endereçamentos. Também suporta listas de distribuição para que possa criar a suas próprias listas distribuídas.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-add" state="uptodate" md5="3c1f92eb1a82839404d11d9b0a20b3ce">
    <title>Menu: Adicionar</title>
    <heading>Adicionar</heading>
    <para>
    Adicionar um utilizador no livro de endereços.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-search" state="uptodate" md5="8daf81ab28602d772358a174571f9ad2">
    <title>Menu: Pesquisar</title>
    <heading>Pesquisar</heading>
    <para>
    Pesquise um livro de endereços para encontrar informação. Esta pesquisa permite apenas utilizar alguns campos básicos. Veja "Pesquisa Avançada" para utilizar outros campos.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-advanced-search" state="uptodate" md5="6be703ffeba614f6ada151749fa44ab5">
    <title>Menu: Pesquisa Avançada</title>
    <heading>Pesquisa Avançada</heading>
    <para>
    Pesquise um livro de endereços para encontrar informação. Esta pesquisa permite utilizar vários campos. Os campos disponíveis para a pesquisa dependem do livro de endereços a ser utilizado.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-import" state="uptodate" md5="3c6c40f2a6213e9fc1f9a77827bfb5d4">
    <title>Menu: Importar/Exportar</title>
    <heading>Importar/Exportar</heading>
    <para>
    Este menu permite importar para ou exportar  do seu livro pessoal de
endereços ("My Address Book"). Suporta os formatos CSV (Comma Seperated
Variable), Outlook, e vCard, bem como outros formatos populares. Para importar um livro de endereços, terá que ter um ficheiro com a informação no computador onde está a aceder ao webmail.
    </para>
    <para>
    Para importar um livro de endereços, abra o livro de endereços da Lista de Contactos. Prima o ícone "Importar/Exportar". Seleccione o tipo de informação que tem para importar da lista apresentada. Prima no botão "Browse" e navegue até ao ficheiro a importar. Seleccione esse ficheiro, e prima o botão de Importar. A informação no ficheiro será importada para o seu livro de endereços. Deverá sempre verificar a informação após uma importação já que poderá haver informação mais complexa que não tenha sido importada correctamente.
    </para>
</entry>
  <entry id="searching-search_results" state="uptodate" md5="ffed8d72fa3b710df8e902c2493b254f">
    <title>Pesquisa: Resultados da Pesquisa</title>
    <heading>Resultados da Pesquisa</heading>
    <para>
Se a Pesquisa for bem sucedida, os resultados aparecerão na área de "Resultados da Pesquisa".
    </para>
    <para>
Clicando no campo de correio electrónico de um contacto abrirá uma janela de escrita de nova mensagem para o envio de mensagem para esse contacto. Clicando em "Nome" irá mostrar a informação desse contacto, permitindo editar ou apagar o contacto.
    </para>
    <para>
Dependendo de como o sistema estiver configurado pelo administrador, os resultados de pesquisas podem ser cumulativos. Cada pesquisa irá adicionar novos resultados aos resultados já existentes. Isto é útil para a construção de listas. Para remover os resultados de pesquisas acumuladas e começar uma nova pesquisa, clicar no link "Limpar Pesquisa".
    </para>

    <tip>
Quando se visualiza uma lista com entradas, pode-se ordenar as entradas por cada campo mostrado clicando no cabeçalho da coluna apropriada. Para ordenar os campos de forma ascendente ou descendente, clicar nas setas nos cabeçalhos de cada coluna.
    </tip>
</entry>
</help>
