<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="keyboard-navigation" md5="885a83e5ce7c455f8d7d40a17ca901df" state="uptodate">
	<title>Teclado: Navegación</title>
	<para>
		Puede usar el teclado para desplazarse entre mensajes del listado del buzón; al mensaje anterior o al siguiente mientras lee un mensaje; y entre páginas del listado del buzón.
	</para>
	<heading>Navegación de teclado de listado de mensajes</heading>
	<para>
		Puede utilizar el teclado para seleccionar y ver mensajes en el listado de mensajes. Para desplazarse entre los mensajes, utilice las teclas de flecha Arriba y Abajo mientras mantiene presionada la tecla Control (Ctrl). Si pulsa la la tecla de flecha Arriba empezará en la parte inferior de la página (último mensaje mostrado) y si pulsa Abajo empezará en la parte superior de la página (primer mensaje mostrado).
	</para>
	<para>
		El mensaje actual se realza exactamente como si hubiera desplazado el ratón sobre él. Mientras se desplaza arriba y abajo a lo largo del listado del buzón, puede pulsar la tecla espaciadora para seleccionar o anular la selección de un mensaje, y puede pulsar la tecla Retorno para ver el mensaje actual.
	</para>
	<heading>Listado de mensajes: Página anterior/siguiente</heading>
	<para>
		Utilice las teclas de flecha Izquierda y Derecha del teclado para ir a las páginas de mensajes anterior o siguiente de su buzón, respectivamente.
	</para>
	<heading>Vista de mensajes: Mensaje anterior/siguiente</heading>
	<para>
		Utilice las teclas de flecha Izquierda y Derecha del teclado para ir a los mensajes anterior o siguiente, respectivamente.
	</para>
</entry>

<!--
<entry id="keyboard-shortcuts">
    <title>Keyboard: Shortcuts</title>
    <heading>Using Keyboard Shortcuts</heading>
</entry>
-->

<entry id="compose-buttons" md5="bd0e2b0eff15d7c5cf7df9b7ef4ac40a" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Acciones</title>
	<heading>Acciones</heading>
	<para>
		"Enviar mensaje" manda el mensaje al/los destinatario(s) previsto(s). Asegúrese de que desea enviarlo ya que esta acción es irreversible.
	</para>
	<para>
		"Guardar borrador" coloca un mensaje inacabado en una carpeta llamada "Borradores" accesible mediante el menú desplegable de carpetas de la esquina superior derecha de la pantalla. Puede terminar el mensaje con posterioridad cambiando a la carpeta "Borradores", pulsando el mensaje guardado para abrirlo y haciendo click en "Reanudar". Asegúrese de añadir un asunto al mensaje antes de guardarlo como borrador de forma que pueda identificarlo fácilmente dentro de la carpeta de Borradores.
	</para>
	<tip>
		Dependiendo de la instalación, puede cambiar en las preferencias si, tras guardar un mensaje como borrador, volverá a la última carpeta que estaba visualizando o si seguirá en el mismo mensaje.
	</tip>
	<para>
		"Cancelar mensaje" interrumpe la redacción del mensaje y le devuelve a la última carpeta que estaba visualizando
	</para>
</entry>

<entry id="compose-identity" md5="6b2272c5440c753e783d000db88fea07" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Identidad</title>
	<heading>Identidad</heading>
	<para>
		Elija la identidad mediante la que envía el correo de una lista desplegable de las identidades introducidas en <qt>Opciones-&gt;Información personal</qt>.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-from" md5="4395043c22323cc80d50709c5d20637e" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Remitente</title>
	<heading>Remitente</heading>
	<para>
		Introduzca la dirección de correo desde la que quiere enviar este mensaje.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-to" md5="31cba17f169572c367aa8014831eb8f8" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Para</title>
	<heading>Para</heading>
	<para>
		Introduzca la dirección de correo válida del destinatario del mensaje. Para introducir varios destinatarios, separe las direcciones mediante comas. El uso de cualquier otro signo de puntuación para separar varias direcciones de correo provocará un error.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-cc" md5="97571433ab037ef9c4d101a56bf74e25" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Cc</title>
	<heading>Cc</heading>
	<para>
		Introduzca la dirección de correo válida del destinatario adicional del mensaje. Para introducir varios destinatarios, separe las direcciones mediante comas. El uso de cualquier otro signo de puntuación para separar varias direcciones de correo provocará un error.
	</para>
	<para>
		Las copias se suelen enviar a destinatarios que no tienen por qué ser los destinatarios directos del mensaje, pero que precisen recibirlo como información, generalmente por que estén indirectamente interesados en el asunto del correo. Todos los destinatarios "Para:" y "Cc:" pueden ver la lista completa de ambos tipos de destinatarios.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-bcc" md5="aa8f9e2d44fdb74def0fa15240ff687b" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Bcc</title>
	<heading>Bcc</heading>
	<para>
		Introduzca la dirección de correo válida del destinatario adicional oculto del mensaje. Para introducir varios destinatarios, separe las direcciones mediante comas. El uso de cualquier otro signo de puntuación para separar varias direcciones de correo provocará un error.
	</para>
	<para>
		Las copias ocultas se suelen enviar a destinatarios que puedan necesitar leer lo que se haya escrito SIN que el resto de los destinatarios sepan que también han recibido el mensaje. Así "oculta" significa que la identidad de estos destinatarios se les oculta al resto de los destinatarios del correo. Sólo el remitente y los destinatarios "Bcc" sabrán que han recibido una copia.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-subject" md5="0639a8790e306acc9e19b4d1ce342d53" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Asunto</title>
	<heading>Asunto</heading>
	<para>
		Introduzca el asunto del mensaje. Es conveniente que sea corto, simple y descriptivo. La línea de asunto es la manera más sencilla de recordar el contenido de un mensaje por lo que es muy importante en la organización del correo y en la posterior localización de los mensajes importantes.
	</para>
	<para>
		Además, si "Responde" o "Reenvía" un mensaje, la línea de asunto se copia en el nuevo mensaje de forma que se convierte en una valiosa manera de identificar qué mensajes se agrupan para formar una "secuencia" de una conversación por correo. Como sugerencia, si una respuesta o mensaje reenviado contiene ideas nuevas, puede ser conveniente alterar ligeramente la línea de "Asunto" de forma que los destinatarios puedan seguir la progresión de la "secuencia".
	</para>
</entry>

<entry id="compose-charset" md5="c2c878070445af81407da5bfc4083ea3" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Codificación</title>
	<heading>Codificación (Conjunto de caracteres)</heading>
	<para>
		Selecciona el conjunto de caracteres con el que se enviará el mensaje.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-options" md5="5f1d50a733c8b7e46aecece28822ff70" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Opciones</title>
	<heading>Opciones</heading>
	<para>
		Estas opciones le ayudan a preparar el mensaje.
	</para>
	<para>
		Pulse "Corrección ortográfica" para comprobar la ortografía.
	</para>
	<para>
		Pulse "Adjuntos" para ir a la parte inferior de la página donde puede adjuntar archivos al mensaje.
	</para>
	<para>
		Si el administrador ha habilitado la conservación del correo enviado, podrá activar la casilla junto a "Guardar una copia" para conservar una copia del mensaje que va a enviar. La carpeta de destino será la carpeta por omisión o aquella que haya seleccionado para este propósito en "Opciones-&gt;Información personal-&gt;Identidades". Si el administrador ha habilitado la selección de destino del correo enviado, podrá elegir una carpeta de una lista desplegable junto a esta opción.
	</para>
	<para>
		Almacenar copias de los correos importantes que envíe puede resultar útil para mantenerse al tanto de lo que se ha dicho. Puede, no obstante, "activar" esta opción por omisión para su identidad en "Opciones-&gt;Información personal-&gt;Modificar identidad". En las opciones también se pueden establecer tareas de mantenimiento que vacíen o renombren estas carpetas de forma periódica.
	</para>
	<warn>
		Puede que no desee almacenar todos y cada uno de los correos que envíe puesto que podría tener problemas con el rápido agotamiento del espacio asignado en disco, sobre todo al enviar adjuntos de gran tamaño. Un buzón que haya agotado el espacio asignado en disco no podrá recibir correo nuevo.
	</warn>
</entry>

<entry id="compose-attachments" md5="b0d28bb946919a0c13c45721aa5d3f67" state="changed">
	<title>Redacción del mensaje: Adjuntos</title>
	<heading>Adjuntos</heading>
	<para>
		Esta sección muestra un listado de archivos ya adjuntados al mensaje.
	</para>
	<heading>Eliminar archivo(s) adjunto(s)</heading>
	<para>
		Para borrar archivo(s) adjunto(s):
	</para>
	<para>
		Paso 1: Active la(s) casilla(s) "¿Eliminar?" del/los archivo(s) adjunto(s) que desea eliminar.
	</para>
	<para>
		Paso 2: Pulse "Actualizar" para ver inmediatamente los cambios, o éstos se ejecutarán automáticamente cuando se envíe el mensaje.
	</para>
	<heading>Cambiar la disposición de los adjuntos</heading>
	<para>
		Para cambiar la disposición de los adjuntos:
	</para>
	<para>
		Paso 1: Cambie la disposición de cada adjunto al valor deseado: "En línea" o "Adjunto".
	</para>
	<para>
		Paso 2: Pulse "Actualizar" para ver inmediatamente los cambios, o éstos se ejecutarán automáticamente cuando se envíe el mensaje.
	</para>
	<heading>Cambiar la descripción de los adjuntos</heading>
	<para>
		Para cambiar la descripción de los adjuntos (el texto que verá el destinatario describiendo el adjunto):
	</para>
	<para>
		Paso 1: Introduzca una descripción en el campo de Descripción.
	</para>
	<para>
		Paso 2: Pulse "Actualizar" para ver inmediatamente los cambios, o éstos se ejecutarán automáticamente cuando se envíe el mensaje.
	</para>
<!-- English entry:
<entry id="compose-attachments">
    <title>Message Composition: Adding Attachments</title>
    <heading>Adding Attachments</heading>
    <para>
    You may attach files to your message if your browser supports uploading of files. More than 1 file can be uploaded at once.
    </para>
    <para>Step 1: Either type the path and name of a file that you want attached to this message or click the "Browse" button and select the file to be attached. The path and name of that file now appears in the Attachment box. If your browser supports JavaScript, you will see an additional upload input now as well, for uploading other files at the same time.
    </para>
    <para>Step 2: Decide whether you want the file to be viewed as an attachment or inline with the rest of the message. The recipient's mail reading software must be able to handle the inline display of the file type, otherwise this part will be viewed as an attachment instead.
    </para>
    <para>
    Unless you want to change an attachment's description or specify that it should be shown to the recipient inline, you are done. The attachments will be uploaded when you send your message. If you want to change the description or the attachment disposition, however, you can click the "Update" button to upload your attachments immediately and save any other changes you've made to existing attachments.
    </para>

    <tip>
    Please note that for large files and/or slower Internet connections, the process of uploading and attaching your file to the email may take a while. Please be patient and do not click other links or buttons while you are waiting for a file to upload.
    </tip>
</entry>--><!-- English entry:
<entry id="compose-attachments">
    <title>Message Composition: Adding Attachments</title>
    <heading>Adding Attachments</heading>
    <para>
    You may attach files to your message if your browser supports uploading of files. More than 1 file can be uploaded at once.
    </para>
    <para>Step 1: Either type the path and name of a file that you want attached to this message or click the "Browse" button and select the file to be attached. The path and name of that file now appears in the Attachment box. If your browser supports JavaScript, you will see an additional upload input now as well, for uploading other files at the same time.
    </para>
    <para>Step 2: Decide whether you want the file to be viewed as an attachment or inline with the rest of the message. The recipient's mail reading software must be able to handle the inline display of the file type, otherwise this part will be viewed as an attachment instead.
    </para>
    <para>
    Unless you want to change an attachment's description or specify that it should be shown to the recipient inline, you are done. The attachments will be uploaded when you send your message. If you want to change the description or the attachment disposition, however, you can click the "Update" button to upload your attachments immediately and save any other changes you've made to existing attachments.
    </para>

    <tip>
    Please note that for large files and/or slower Internet connections, the process of uploading and attaching your file to the email may take a while. Please be patient and do not click other links or buttons while you are waiting for a file to upload.
    </tip>
</entry>--><!-- English entry (2010-08-16):
<entry id="compose-attachments">
    <title>Message Composition: Adding Attachments</title>
    <heading>Adding Attachments</heading>
    <para>
    You may attach files to your message if your browser supports uploading of files. More than 1 file can be uploaded at once.
    </para>
    <para>Step 1: Either type the path and name of a file that you want attached to this message or click the "Browse" button and select the file to be attached. The path and name of that file now appears in the Attachment box. If your browser supports JavaScript, you will see an additional upload input now as well, for uploading other files at the same time.
    </para>
    <para>Step 2: Decide whether you want the file to be viewed as an attachment or inline with the rest of the message. The recipient's mail reading software must be able to handle the inline display of the file type, otherwise this part will be viewed as an attachment instead.
    </para>
    <para>
    Unless you want to change an attachment's description or specify that it should be shown to the recipient inline, you are done. The attachments will be uploaded when you send your message. If you want to change the description or the attachment disposition, however, you can click the "Update" button to upload your attachments immediately and save any other changes you've made to existing attachments.
    </para>

    <tip>
    Please note that for large files and/or slower Internet connections, the process of uploading and attaching your file to the email may take a while. Please be patient and do not click other links or buttons while you are waiting for a file to upload.
    </tip>
</entry>--></entry>

<entry id="compose-current-attachments" state="new">
    <title>Message Composition: Current Attachments</title>
    <heading>Current Attachments</heading>
    <para>
    This section displays a list of files already attached to your message.
    </para>
    <heading>Delete attached file(s)</heading>
    <para>
    To delete an attached file(s):
    </para>
    <para>
    Step 1: Activate the check-button next to the attached filename(s) you want to delete.
    </para>
    <para>
    Step 2: Either click the "Update" button above the Current Attachments section to immediately view changes or the changes will automatically be performed when the message is sent.
    </para>
    <heading>Change Attachment Disposition</heading>
    <para>
    To change the disposition for your attachments:
    </para>
    <para>
    Step 1: Change each attachment's disposition - either "inline" or "attachment" - to the desired value.
    </para>
    <para>
    Step 2: Either click the "Update" button above the Current Attachments section to immediately view changes or the changes will automatically be performed when the message is sent.
    </para>
    <heading>Change Attachment Description</heading>
    <para>
    To change the description for your attachments (the text the recipient will see that describes the attachment):
    </para>
    <para>
    Step 1: Enter a description into the Description field.
    </para>
    <para>
    Step 2: Either click the "Update" button above the Current Attachments section to immediately view changes or the changes will automatically be performed when the message is sent.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-priority" md5="b023367c36de3ce1567d27ccaa45640c" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Prioridad</title>
	<heading>Prioridad</heading>
	<para>
		Ésto establece la cabecera "X-Priority" del mensaje a enviar. La etiqueta "X-Priority" es un tipo de "pseudo estándar" que la mayoría de los clientes de correo aceptan (Netscape, Mozilla, Opera, Outlook). Cualquier cliente de correo que no la gestione simplemente la ignorará.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-save-attachments" md5="db89972c4ebb0b41ab691b6a7744a81d" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Guardar adjuntos</title>
	<para>
		Determina si los adjuntos del mensaje se guardarán con el mismo en la carpeta de correo enviado. Si se selecciona "Sí", se guardarán los datos de los adjuntos. Si se selecciona "No", los datos de los adjuntos se eliminarán del mensaje tras enviarlo a los destinatarios. Seleccionar "No" le ayudará a conservar el espacio de disco al eliminar la información de los adjuntos (potencialmente grande) de los mensajes almacenados.
	</para>
</entry>

<entry id="compose-link-attachments" md5="63b3841c95aed31b5372f0fa770ee382" state="uptodate">
	<title>Redacción del mensaje: Vincular adjuntos</title>
	<para>
		Determina si los adjuntos del mensaje se enviarán como una parte del mensaje de correo o si dichos adjuntos se dejarán en el servidor local. Si los adjuntos se vinculan, se le proporcionará al/los destinatario(s) del mensaje un vínculo web mediante el que podrá(n) descargar el/los adjunto(s). Vincular adjuntos tiene la ventaja de reducir enormemente el tamaño de los mensajes enviados. Por el contrario tiene la desventaja de que no se puede garantizar que el contenido de los adjuntos esté disponible en el futuro ya que los datos adjuntos no están incluidos dentro del mensaje de correo.
	</para>
</entry>

<entry id="folder-options" md5="08ee3e450a82431727763b9db082ec08" state="uptodate">
	<title>Carpetas: Acciones</title>
	<para>
		Puede seleccionar carpetas mediante las casillas de selección de la izquierda. Una vez lo haya hecho, elija la opción que desee realizar en las carpetas mediante la lista desplegable de la izquierda.
	</para>
	<heading>Crear</heading>
	<para>
		Crea una carpeta, de ser posible. Para crear una carpeta en el primer nivel, seleccione 'Crear' sin seleccionar ninguna carpeta en la columna izquierda. Para crear una subcarpeta en una carpeta existente, seleccione la carpeta existente en la columna izquierda antes de seleccionar 'Crear'.
	</para>
	<heading>Renombrar</heading>
	<para>
		Cambia el nombre de una carpeta. Para renombrar una carpeta selecciónela en la columna izquierda y pulse 'Renombrar'. Al renombrar todas las subcarpetas se renombrarán de forma automática.
	</para>
	<heading>Eliminar</heading>
	<para>
		Elimina una carpeta y todos los mensajes que contenga. Para eliminar, seleccione las carpetas a eliminar en la columna izquierda y pulse 'Eliminar'. Al eliminar carpetas con subcarpetas éstas no se eliminarán automáticamente. Para eliminarlas, tendrá que seleccionar todas las subcarpetas de forma manual mediante la columna izquierda.
	</para>
	<heading>Vaciar</heading>
	<para>
		Para eliminar todos los mensajes de una carpeta, sin eliminar la carpeta, seleccione las carpetas en la columna izquierda y pulse 'Vaciar'.
	</para>
	<heading>Purgar</heading>
	<para>
		Para eliminar todos los mensajes de una carpeta marcados como eliminados, sin eliminar la carpeta, seleccione las carpetas en la columna izquierda y pulse 'Purgar'. Esta opción sólo aparece si no se usa una Papelera.
	</para>
	<heading>Suscribir/Anular suscripción</heading>
	<para>
		Marca una carpeta como suscrita o anula su suscripción. Cuando se ha suscrito a una carpeta, ésta aparecerá en todas las listas desplegables de carpetas. Estas opciones sólo aparecen si se utiliza la suscripción a carpetas IMAP.
	</para>
	<para>
		Para suscribirse, seleccione las carpetas en la columna de la izquierda y pulse 'Suscribir'. Para anular las suscripciones, seleccione las carpetas en la columna de la izquierda y pulse 'Anular suscripción'.
	</para>
	<heading>Comprobar correo nuevo/No comprobar correo nuevo</heading>
	<para>
		Marca una carpeta para comprobar si contiene correo nuevo cuando se está en el navegador de carpetas y en el panel lateral (si está activo).
	</para>
	<para>
		Para definir esta bandera, seleccione las carpetas a comprobar en la columna de la izquierda y pulse 'Comprobar correo nuevo'. Para anular esta bandera, seleccione las carpetas que no quiere comprobar en la columna de la izquierda y pulse 'No comprobar correo nuevo'.
	</para>
	<heading>Marcar todos los mensajes como leídos/Marcar todos los mensajes como sin leer</heading>
	<para>
		Para marcar todos los mensajes de una carpeta como leídos, seleccione las carpetas en la columna de la izquierda y pulse 'Marcar todos los mensajes como leídos'. Para marcar todos los mensajes de una carpeta como sin leer, seleccione las carpetas en la columna de la izquierda y pulse 'Marcar todos los mensajes como sin leer'.
	</para>
	<heading>Descargar</heading>
	<para>
		Para descargar todos los mensajes de una carpeta en un único archivo (en formato mbox), seleccione la carpeta en la columna de la izquierda y pulse 'Descargar'. Para descargar el archivo en formato comprimido de tipo ZIP, seleccione en su lugar 'Descargar [formato .zip]'.
	</para>
	<heading>Importar mensajes</heading>
	<para>
		Esta opción importará archivos de formato mbox o .eml a la carpeta de su elección. Elija una carpeta a la que importar los mensajes mediante la columna de la izquierda y seleccione esta opción. Se le dirigirá a una página en la que se le pedirá el archivo mbox o .eml a importar.
	</para>
	<heading>Actualizar árbol de carpetas</heading>
	<para>
		Actualiza la representación gráfica del árbol de carpetas volviendo a consultar al servidor de correo. Normalmente no debería necesitar ésto a menos que esté accediendo al servidor de correo simultáneamente con otro cliente de correo y haya hecho cambios en la estructura de las carpetas mediante éste.
	</para>
	<heading>Mostrar/Ocultar no suscritas</heading>
	<para>
		Si se utiliza la suscripción a carpetas IMAP, muestra/oculta las carpetas no suscritas. Para suscribirse/anular la suscripción a una carpeta, seleccione la casilla junto al nombre de la carpeta y utilice las acciones Suscribir/Anular suscripción del menú desplegable de acciones de carpetas.
	</para>
	<heading>Expandir todas</heading>
	<para>
		Expande todas las entradas de carpetas.
	</para>
	<heading>Collapsar todas</heading>
	<para>
		Collapsa todas las entradas de carpetas.
	</para>
</entry>

<entry id="filters" md5="5ef60786767e638fbf5ba8fc5bd5d9d2" state="uptodate">
	<title>Filtros: Aplicar</title>
	<heading>Aplicar reglas de filtrado</heading>
	<para>
		Pulse el icono "Aplicar filtros" junto al nombre del buzón de ENTRADA en la vista de buzones para filtrar todos los mensajes conforme a las reglas especificadas.
	</para>
</entry>

<entry id="filter-edit-rules" md5="5baa5708ac9449e797f967313a9e1a27" state="uptodate">
	<title>Filtros: Modificar sus reglas de filtrado</title>
	<heading>Modificar sus reglas de filtrado</heading>
	<para>
		Pulse "Modificar sus reglas de filtrado" para pasar a la página en la que puede añadir, eliminar y modificar el conjunto activo de reglas de filtrado.
	</para>
</entry>

<entry id="filter-edit-blacklist" md5="80ff7803c66599c7035f7f8811d218cc" state="uptodate">
	<title>Filtros: Modificar su lista negra</title>
	<heading>Modificar su lista negra</heading>
	<para>
		Pulse "Modificar su lista negra" para pasar a la página en la que puede añadir, eliminar y modificar la lista de direcciones de correo de las que SIEMPRE va a rechazar los envíos.
	</para>
</entry>

<entry id="filter-edit-whitelist" md5="330c3a8fad198c7afe855c101c63cd0f" state="uptodate">
	<title>Filtros: Modificar su lista blanca</title>
	<heading>Modificar su lista blanca</heading>
	<para>
		Pulse "Modificar su lista blanca" para pasar a la página en la que puede añadir, eliminar y modificar la lista de direcciones de correo de las que SIEMPRE va a aceptar envíos.
	</para>
</entry>

<entry id="filter-on-login" md5="37d9297d1cca46435e36b6e38e45dcdb" state="uptodate">
	<title>Filtros: Filtrar al iniciar</title>
	<heading>¿Aplicar reglas de filtrado al iniciar sesión?</heading>
	<para>
		Active esta opción para aplicar siempre los filtros al iniciar sesión en IMP.
	</para>
</entry>

<entry id="filter-on-display" md5="f5afc305402ef52bad108933f3f33291" state="uptodate">
	<title>Filtros: Filtrar al actualizar</title>
	<heading>¿Aplicar reglas de filtrado siempre que se muestre la carpeta de ENTRADA?</heading>
	<para>
		Active esta opción para aplicar los filtros siempre que vea la carpeta de Entrada.
	</para>
</entry>

<entry id="filter-any-mailbox" md5="71c51e83909f9d0bd440d220772ee3c6" state="uptodate">
	<title>Filtros: Filtrar cualquier buzón</title>
	<heading>¿Aplicar reglas de filtrado a cualquier buzón?</heading>
	<para>
		Active esta opción si desea aplicar las reglas de filtrado a cualquier buzón. Normalmente las reglas de filtrado se aplican sólo al correo nuevo que llega a la carpeta de ENTRADA. Si se activa esta opción, aparecerá un icono en todas las páginas de buzones que le permitirá aplicar las reglas de filtrado a los mensajes del buzón actual. OBSERVACIÓN: Filtrar otros buzones distintos del de ENTRADA puede producir resultados extraños (p.e. el filtro puede hacer que se envíe al mismo buzón una copia de los mensajes a enviar) y/o no deseados (p.e. puede ocasionar que se trasladen o eliminen mensajes si se han añadido nuevas reglas de filtrado después de que un mensaje ya se había enviado al buzón actual).
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-compose-attach-pubkey" md5="97446dbbb27616b4fa39be801e10df2d" state="uptodate">
	<title>PGP: Adjuntar clave pública</title>
	<heading>Adjuntar clave pública</heading>
	<para>
		Si se selecciona, se adjuntará al mensaje una copia de la clave PGP pública, si existe. Se puede configurar el comportamiento por omisión mediante la pantalla de opciones PGP.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-option-scan-body" md5="6baaada0d46dc1ab0941087f235f359b" state="uptodate">
	<title>PGP: Analizar texto del cuerpo</title>
	<heading>¿Buscar datos PGP en el cuerpo de los mensajes de texto/plano?</heading>
	<para>
		Si se selecciona, IMP buscará datos PGP en el cuerpo de los mensajes de texto y mostrará los resultados si los encuentra. Observe que ésto puede ralentizar el sistema ya que cada mensaje tiene que comprobarse en su totalidad.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-option-reply-pubkey" state="new">
    <title>PGP: Validate PGP Public Keys When Replying</title>
    <heading>Validate PGP Public Keys When Replying</heading>
    <para>
    If set, and PGP encryption is used by default for composing messages, IMP will verify that it can access all recipients' public keys when the reply is first created. This has the disadvantage that it may cause a delay in opening the reply window. However, it has the advantage of informing you immediately if you will be able to correctly send the encrypted message to all recipients immediately.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-options-encrypt" md5="78ff9bd91687efb91d2798ca0458b5cb" state="uptodate">
	<title>Redacción: Opciones de cifrado</title>
	<heading>Sin cifrar</heading>
	<para>
		Envía el mensaje sin cifrado (texto plano).
	</para>
	<heading>Cifrar mensaje con PGP</heading>
	<para>
		Esta opción cifrará el mensaje mediante PGP y la clave personal pública del destinatario y lo enviará. Tiene que DISPONER de la clave pública del destinatario almacenada en la libreta de direcciones o la opción fallará. Si dispone de la clave pública del destinatario en la libreta de direcciones y sigue teniendo errores, compruebe que la dirección de correo electrónico del destinatario coincide con la dirección en la que está almacenada la clave pública. Los datos cifrados se adjuntarán al mensaje de salida.
	</para>
	<heading>Mensaje con firma PGP</heading>
	<para>
		Esta opción firmará digitalmente el mensaje actual mediante PGP y su clave personal privada. Si aún no había introducido la frase clave de su clave personal privada durante la sesión actual, se le pedirá. El destinatario tiene que tener una copia de su clave pública para verificar digitalmente la firma.
	</para>
	<heading>Mensaje firmado/cifrado con PGP</heading>
	<para>
		Esta opción firmará digitalmente el mensaje en primer lugar y luego cifrará el resultado. Consulte los apartados "Cifrar mensaje con PGP" y "Mensaje con firma PGP" para más información.
	</para>
	<heading>Cifrar mensaje con frase clave PGP</heading>
	<para>
		Esta opción cifrará el mensaje actual mediante PGP y una frase clave y lo enviará. Se le pedirá la frase clave que se utilizará para el cifrado. Comunique la frase clave al destinatario a travé de un canal seguro, p.e. personalmente, por teléfono, etc. Los datos cifrados se adjuntarán al mensaje de salida.
	</para>
	<heading>Mensaje firmado/cifrado con frase clave PGP</heading>
	<para>
		Esta opción firmará digitalmente el mensaje en primer lugar y luego cifrará el resultado con una frase clave. Consulte los apartados "Cifrar mensaje con frase clave PGP" y "Mensaje con firma PGP" para más información.
	</para>
	<heading>Mensaje cifrado en S/MIME</heading>
	<para>
		Esta opción cifrará el mensaje actual mediante S/MIME y el certificado del destinatario y lo enviará. Tiene que DISPONER del certificado del destinatario almacenado en la libreta de direcciones o la opción fallará. Si dispone del certificado del destinatario en la libreta de direcciones y sigue teniendo errores, compruebe que la dirección de correo electrónico del destinatario coincide con la dirección en la que está almacenada el certificado. Los datos cifrados se adjuntarán al mensaje de salida.
	</para>
	<heading>Mensaje con firma S/MIME</heading>
	<para>
		Esta opción firmará digitalmente el mensaje actual mediante S/MIME y su certificado. Si aún no había introducido la frase clave de su certificado durante la sesión, se le pedirá.
	</para>
	<heading>Mensaje firmado/cifrado en S/MIME</heading>
	<para>
		Esta opción firmará digitalmente el mensaje en primer lugar y luego cifrará el resultado. Consulte los apartados "Mensaje cifrado en S/MIME" y "Mensaje con firma S/MIME" para más información.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-overview" md5="24b5138b4b53f73b5f2f2739e4c1858d" state="uptodate">
	<title>PGP: Introducción</title>
	<heading>¿Qué es PGP?</heading>
	<para>
		PGP es una herramienta para comunicaciones y almacenamiento de datos seguros, especialmente para su uso con el correo electrónico. Se puede utilizar para cifrar datos y para crear firmas digitales. IMP utiliza GnuPG (GNU Privacy Guard/Guardián de Privacidad GNU) para proporcionar esta funcionalidad.
	</para>
	<heading>¿Activar capacidad PGP?</heading>
	<para>
		Si se selecciona esta opción, podrá crear/ver sus claves PGP personales, añadir/eliminar claves públicas de otras personas, leer correo cifrado, comprobar correo firmado digitalmente y cifrar/firmar el correo que envíe.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-option-attach-pubkey" md5="561ce43370ac4afbcc3f9818c8fbc2f6" state="uptodate">
	<title>PGP: Opciones - Adjuntar clave pública</title>
	<heading>Opciones - Adjuntar clave pública</heading>
	<para>
		Si se selecciona, por omisión se adjuntará a los mensajes una copia de su clave PGP pública si la tiene.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-manage-pubkey" md5="b289ea5824b7f69f35c0751497f4e1c3" state="uptodate">
	<title>PGP: Gestionar claves públicas</title>
	<heading>Introducción</heading>
	<para>
		Esta pantalla enumera todos los usuarios actuales de su libreta de direcciones que tienen claves PGP públicas. Esos usuarios son los ÚNICOS a los que puede 1) enviar un mensaje cifrado -O- 2) comprobar la firma digital.
	</para>
	<heading>Ver</heading>
	<para>
		Abre una ventana para visualizar la clave PGP pública.
	</para>
	<heading>Detalles</heading>
	<para>
		Muestra varios detalles sobre la clave PGP pública.
	</para>
	<heading>Eliminar</heading>
	<para>
		Elimina la clave pública de la libreta de direcciones.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-import-pubkey" md5="6ee1130b46e9ff1ca9ad3a3a47e7b382" state="uptodate">
	<title>PGP: Gestionar claves públicas - Importar</title>
	<heading>Importar claves</heading>
	<para>
		Este botón abrirá una ventana en la que puede importar de forma manual una clave PGP pública. La clave se puede pegar en un campo de texto o, si se encuentra en un archivo en el ordenador local, puede importarla. Si la clave es válida se insertará en la libreta de direcciones y la ventana se cerrará; si no es válida se mostrará un mensaje de error explicando la razón.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-overview-personalkey" md5="220af2b74a58f430efd72d6d6b1f993f" state="uptodate">
	<title>PGP: Gestionar claves personales</title>
	<heading>Introducción</heading>
	<para>
		Si desea firmar digitalmente mensajes o permitir que otros le envíen mensajes cifrados, tiene que disponer de sus propias claves PGP pública/privada.
	</para>
	<heading>La clave pública</heading>
	<para>
		La clave pública tiene que ponerla a disposición de cualquier persona que desee que pueda enviarle mensajes cifrados que sólo USTED podrá descifrar (mediante su clave privada). Además, la clave pública tiene que estar disponible para todo aquel al que quiera enviar un mensaje firmado digitalmente - la clave pública hace falta para comprobar la firma digital.
	</para>
	<heading>La clave privada</heading>
	<para>
		La clave privada hace falta para descifrar cualquier mensaje cifrado mediante su clave pública. Además la clave privada hace falta si quiere firmar digitalmente un mensaje. La clave privada se protegerá mediante una frase clave creada al generar las claves por lo que, para realizar cualquier actividad que precise la clave privada, IMP le pedirá la frase clave. Sólo tendrá que introducirla una vez por sesión - IMP la almacenará hasta que salga de la sesión (Por lo que ¡asegúrese de salir de la sesión!).
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-public" md5="3c844d4ff8fdda3e0d446b47a63117e0" state="uptodate">
	<title>PGP: Gestionar claves personales - Clave pública</title>
	<heading>Ver</heading>
	<para>
		Abre una ventana para visualizar la clave PGP pública.
	</para>
	<heading>Detalles</heading>
	<para>
		Muestra varios detalles sobre la clave PGP pública.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-private" md5="1851b67a1aeef1242fc3a2b94af75c03" state="uptodate">
	<title>PGP: Gestionar claves personales - Clave privada</title>
	<heading>Introduzca la frase clave</heading>
	<para>
		Abre el cuadro de diálogo de frase clave. Si la frase clave introducida es correcta se almacenará hasta que se termine la sesión.
	</para>
	<heading>Olvidar frase clave</heading>
	<para>
		Elimina la frase clave almacenada - cualquier uso adicional de la clave privada precisará la reintroducción de la frase clave.
	</para>
	<heading>Ver</heading>
	<para>
		Abre una ventana para visualizar la clave PGP privada. NO ENVÍE ESTA CLAVE A NADIE - esta opción es estrictamente sólo para exportar su clave personal privada de IMP para usarla en otro programa.
	</para>
	<heading>Detalles</heading>
	<para>
		Muestra varios detalles sobre la clave PGP privada.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-delete" md5="dbd8cbe6bce71c4fb592dd1b3b27b7ce" state="uptodate">
	<title>PGP: Gestionar claves personales - Eliminar</title>
	<heading>Eliminar claves personales</heading>
	<para>
		Este botón eliminará las claves personales pública/privada de las preferencias de IMP.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-name" md5="748cb124b7ff52820792e278037a8c27" state="uptodate">
	<title>PGP: Crear claves personales - Nombre</title>
	<heading>Su nombre</heading>
	<para>
		Es el nombre que desea que se incluya en sus claves personales. Es un campo necesario.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-comment" md5="e666eb9f0ee4b49fe04f74fc18db8640" state="uptodate">
	<title>PGP: Crear claves personales - Comentario</title>
	<heading>Comentario</heading>
	<para>
		Un comentario que desee que se incluya en sus claves personales. Es un campo opcional.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-email" md5="c729f70fdb3a73cbb7ba5ef5888e3092" state="uptodate">
	<title>PGP: Crear claves personales - Correo electrónico</title>
	<heading>Correo electrónico</heading>
	<para>
		La dirección de correo que quiere asociar con sus claves personales. Es un campo necesario.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-keylength" md5="24ca641c63fb5ff310a39ee0d3b1ee55" state="uptodate">
	<title>PGP: Crear claves personales - Tamaño de clave</title>
	<heading>Tamaño de clave</heading>
	<para>
		El tamaño, en bits, de la clave generada. Cuanto mayor sea el valor, mayor será la protección (y también mayor será el tiempo de generación y de cifrado). 1024 bits es la opción por omisión - este valor ofrece una protección excelente.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" md5="2fb9372970bf33f51e988ba39dbd7193" state="uptodate">
	<title>PGP: Crear claves personales - Frase clave</title>
	<heading>Frase clave</heading>
	<para>
		La frase clave utilizada para proteger/cifrar su clave personal privada. Debería tener AL MENOS 6 caracteres, NO debería ser igual a su contraseña de acceso, NO debe basarse en una palabra incluida en un diccionario y debería contener tanto números como letras. Tendrá que introducir la frase clave dos veces con objeto de verificarla. Es un campo necesario.
	</para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-actions" md5="0f8234935b964c83533b4ec4c15eb712" state="uptodate">
	<title>PGP: Crear claves personales - Acciones</title>
	<heading>Crear claves</heading>
	<para>
		Crea y almacena sus claves personales pública/privada.
	</para>
	<heading>Importar claves</heading>
	<para>
		Importa un par de claves personales pública/privada. Este botón abre una ventana en la que puede importar de forma manual sus claves personales pública/privada existentes. Las claves se pueden pegar en un campo de texto o, si están disponibles en un archivo en el ordenador local, puede importarlas desde el mismo. Si las claves son válidas se insertarán en las preferencias y la ventana se cerrará; si no son válidas se mostrará un mensaje de error indicando la razón.
	</para>
</entry>

<entry id="smime-overview" md5="d3c752b1345fb2eccfe575c07461963f" state="uptodate">
	<title>S/MIME: Introducción</title>
	<heading>¿Qué es S/MIME?</heading>
	<para>
		S/MIME es un sistema de claves privada/pública que proporciona firmas digitales, privacidad de mensajes y detección de falsificación de una forma abierta e interoperable. S/MIME puede proporcionar privacidad a los mensajes cifrándolos de forma que sólo el remitente y los destinatarios previstos puedan descifrarlos. Le permite identificar al remitente de un mensaje mediante una firma digital. En conjunto, esta ayuda de cifrado y firma digital proporciona detección de falsificación, permitiendo a los destinatarios determinar si un mensaje se ha modificado después de haber sido enviado.
	</para>
	<heading>¿Activar capacidad S/MIME?</heading>
	<para>
		Si se selecciona esta opción, podrá importar sus claves personales S/MIME, leer correo cifrado, comprobar correo firmado digitalmente y cifrar/firmar el correo que envíe.
	</para>
</entry>

<entry id="smime-overview-personalkey" md5="9f4f36ae72cb4abc731067d338be3b98" state="uptodate">
	<title>S/MIME: Claves personales</title>
	<heading>Introducción</heading>
	<para>
		Si desea firmar digitalmente o cifrar los mensajes, tiene que disponer de sus propias claves S/MIME pública/privada.
	</para>
</entry>

<entry id="smime-import-personal-certs" md5="cf0ed2e3e24d30dedf8cfef2c2645759" state="uptodate">
	<title>S/MIME: Importar certificados personales</title>
	<heading>Importar claves</heading>
	<para>
		Importa los certificados personales desde un archivo de formato PKCS #12. Al exportar una clave desde un navegador (p.e. Internet Explorer, Firefox) o al exportar un certificado almacenado por el Sistema Operativo (p.e. Windows XP) se suele generar un archivo de tipo PKCS #12. Si las claves son válidas, se insertarán en las preferencias y se cerrará la ventana; si no son válidas se mostrará un mensaje de error explicando la razón.
	</para>
</entry>

<entry id="smime-delete-personal-certs" md5="018bb6b61a7e416892de288ad1c880f4" state="uptodate">
	<title>S/MIME: Eliminar certificados personales</title>
	<heading>Eliminar certificados personales</heading>
	<para>
		Elimina sus certificados personales de las preferencias. No podrá volver a firmar mensajes en S/MIME ni ver ningún mensaje cifrado en S/MIME que se le envíe.
	</para>
</entry>

<entry id="smime-manage-pubkey" md5="8b6c63684d3d73b3d084025a78fe7e88" state="uptodate">
	<title>S/MIME: Gestionar claves públicas</title>
	<heading>S/MIME: Gestionar claves públicas</heading>
	<para>
		Gestiona su listado de claves S/MIME públicas.
	</para>
	<heading>Ver</heading>
	<para>
		Ver el texto en bruto de una clave pública.
	</para>
	<heading>Detalles</heading>
	<para>
		Ver datos técnicos de una clave pública.
	</para>
	<heading>Eliminar</heading>
	<para>
		Elimina del almacenamiento la clave pública seleccionada. Eliminar la clave pública de un usuario le impedirá enviarle mensajes cifrados a dicho usuario.
	</para>
</entry>

<entry id="printing" md5="f233c11b6b4a6bedeb68f1d5a2a976db" state="uptodate">
	<title>Impresión</title>
	<heading>Imprimir un mensaje</heading>
	<para>
		Para imprimir un mensaje que esté visualizando, pulse cualquiera de los vínculos "Imprimir" de la parte superior o inferior del mensaje. El mensaje se abrirá en una nueva ventana con un formato preparado para la impresión. Dependiendo del navegador y sistema operativo que esté utilizando, puede abrirse el cuadro de diálogo de impresión. Si no se abre, despliegue el menú "Archivo" del navegador y seleccione "Imprimir" para abrir el cuadro de diálogo de impresión.
	</para>
</entry>

<entry id="sorting" md5="18cdeac38027fe5c42bab693f2a4260a" state="uptodate">
	<title>Ordenación y secuenciación</title>
	<heading>Ordenación de entradas</heading>
	<para>
		Al visualizar un listado de mensajes, puede ordenarlo por cualquiera de las columnas pulsando sobre la cabecera de la columna correspondiente. Para conmutar el sentido de la clasificación de las columnas entre ascendente y descendente, pulse el icono de flecha de la cabecera de la columna.
	</para>
	<heading>Secuenciación</heading>
	<para>
		Para agrupar los mensajes por conversaciones (asuntos), de forma que cada mensaje se agrupe con todas sus respuestas, pulse el vínculo [Conversación] de la cabecera de la columna asunto. Para volver a la ordenación normal por asuntos, pulse el vínculo [Asunto] de la cabecera de la columna asunto.
	</para>
</entry>

<entry id="alternative-msg" md5="4978073f76977b6af6b69810e4d22a65" state="uptodate">
	<title>Mensajes Multipart/Alternative</title>
	<para>
		Los remitentes envían en ocasiones mensajes de tipo "multipart/alternative". Estos mensajes tienen varias partes, todas mostrando EL MISMO CONTENIDO pero en FORMATOS DISTINTOS. El agente de correo mostrará la última parte de la lista que pueda visualizarse correctamente en línea en el navegador, si la hay. El resto de los formatos aparecerán bajo el epígrafe "Partes alternativas de esta sección" y se podrán visualizar o descargar de forma separada. Es importante tener en cuenta que todas las partes alternativas tienen EL MISMO CONTENIDO que la parte mostrada - simplemente están en formatos distintos (p.e. texto frente a HTML).
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" md5="530fa20e0afbc25ffd40877948832899" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Renombrar la carpeta sent-mail mensualmente</title>
	<para>
		Active esta opción si quiere renombrar la carpeta sent-mail al comienzo de cada mes. La carpeta se renombrará (con un nombre que contenga el mes y el año) y se creará una nueva carpeta sent-mail.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly" md5="0beed16dfd68e2f25e0c66871fd546df" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Eliminar carpetas sent-mail mensualmente</title>
	<para>
		Active esta opción si quiere eliminar las carpetas sent-mail antiguas al comienzo de cada mes. Puede ser de utilidad, por ejemplo, si tiene un límite de espacio de disco asignado.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" md5="71ed1c2eab48b91a25b5bcd4b14ccea9" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Eliminar carpetas sent-mail mensualmente - # carpetas conservadas</title>
	<para>
		Si está borrando mensualmente las carpetas sent-mail antiguas, ¿cuántos meses de correo antiguo quiere conservar? Cualquier carpeta más antigua que este número de meses se eliminará.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail" md5="7b37c534aaaec6b43589f15845cf0273" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Vaciar sent-mail</title>
	<para>
		Indique si quiere eliminar de la(s) carpeta(s) sent-mail los mensajes antiguos.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_interval" md5="423f3c1b0645cee1bc58e6e22a6d8b68" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Frecuencia de vaciado</title>
	<para>
		Si desea eliminar de la(s) carpeta(s) sent-mail los mensajes antiguos, ¿cuán a menudo deberían vaciarse?
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_keep" md5="fcba2b7e5da61a7fdda7970f926f8d8a" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Antigüedad de los mensajes enviados a eliminar</title>
	<para>
		Si desea eliminar de la(s) carpeta(s) sent-mail los mensajes antiguos, ¿cuál debería ser la antigüedad mínima de los mensajes a eliminar?
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly" md5="373ea02ede6df5fc345caf632e19a75f" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Eliminar adjuntos vinculados mensualmente</title>
	<para>
		Active esta opción si desea eliminar adjuntos vinculados antiguos al comienzo de cada mes. Puede ser de utilidad, por ejemplo, si tiene un límite de espacio de disco asignado.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" md5="1b340a60214dffd04aec02cc1127df5d" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Eliminar adjuntos vinculados mensualmente - # meses conservados</title>
	<para>
		Si está eliminando mensualmente los adjuntos vinculados antiguos, ¿cuántos meses de adjuntos antiguos desea conservar? Cualquier adjunto más antiguo que este número de meses se eliminará.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash" md5="dc71871146be3e46ade0087a8cf18273" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Vaciar papelera</title>
	<para>
		Desea vaciar la papelera a menudo.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash_interval" md5="7be91fbeb05b2d87289d4c5602d5a32f" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Frecuencia de vaciado de la papelera</title>
	<para>
		Si está vaciando la papelera, ¿con qué frecuencia hacerlo?
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash_keep" md5="3cb5a2b5b80b7ac1179ae005f983970e" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Antigüedad de los mensajes borrados a eliminar</title>
	<para>
		Si está vaciando la papelera, ¿antigüedad mínima de los mensajes a eliminar?
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam" md5="9cabaf3500d3316054db045cf5339f5e" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Vaciar Spam</title>
	<para>
		Desea vaciar la carpeta de spam a menudo.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam_interval" md5="fe0f7289693d19bd386638e25beeb276" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Frecuencia de vaciado de Spam</title>
	<para>
		Si está vaciando la carpeta de spam, ¿con qué frecuencia hacerlo?
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam_keep" md5="f4748aba20cf4a9b6ce92822bd185de6" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Mantenimiento: Antigüedad del Spam a eliminar</title>
	<para>
		Si está vaciando la carpeta de spam, ¿antigüedad mínima de los mensajes a eliminar?
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-attrib_text" md5="721a09d7ca028c97e3bd2b38c597fff7" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Redacción del mensaje: Texto de cita</title>
	<para>
		Aquí se puede introducir la frase que quiere que aparezca antes de cualquier texto citado en la respuesta que envíe.
	</para>
	<para>
		Puede incluir uno o más comodines para insertar información sobre el mensaje al que está respondiendo. Los comodines se componen de un '%' seguido de una única letra. Se dispone de los siguientes:
	</para>
	<para> %f : Nombre y dirección de correo del remitente</para>
	<para> %a : Dirección de correo del remitente</para>
	<para> %p : Nombre del remitente</para>
	<para> %r : Fecha y zona horaria en estilo RFC 2822 completo</para>
	<para> %d : Fecha como www, dd mmm AAAA</para>
	<para> %x : Fecha en formato local por omisión</para>
	<para> %c : Fecha y hora en formato local por omisión</para>
	<para> %m : ID del mensaje</para>
	<para> %s : Asunto del mensaje</para>
	<para> %n : Una nueva línea</para>
	<para> %% : El carácter '%'</para>
</entry>

<entry id="prefs-default_msg_charset" md5="4ef4fb2090e703f6f8e03f39ab96e717" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Juego de caracteres por omisión del mensaje</title>
	<para>
		Define el juego de caracteres por omisión utilizado para las partes de texto del mensaje que no contengan información explícita del juego de caracteres. Según la RFC 2045 los mensajes sin dicho parámetro se mostrarán mediante el juego de caracteres 'US-ASCII'. Sin embargo algunos agentes de correo ciertamente defectuosos pueden enviar mensajes de texto en juegos de caracteres distintos sin definir los parámetros apropiados en la cabecera del mensaje. Defina este parámetro con la cadena de juego de caracteres por omisión que se usará de forma local. Seleccione "Por omisión" para usar los valores MIME por omisión.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-disposition_request_read" md5="89e92c4d68224b2345b59959878a7174" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Solicitar acuses de recibo</title>
	<para>
		"Solicitar acuses de recibo" envía a los destinatarios del mensaje la petición de que le informen cuando abran el mensaje. No todos los clientes soportan / tienen en cuenta ésto.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-disposition_send_mdn" md5="1fe04e5dc3de68d172da284895973ea9" state="changed">
	<title>Preferencias: Enviar NCM</title>
	<para>
		"Enviar NCM si lo solicita el remitente" envía una Notificación de Consulta del Mensaje (también conocida como una confirmación de lectura) cuando lea un mensaje en el que el usuario ha solicitado recibir una notificación de que lo ha leído. En la mayoría de los casos ésto se realizará de forma automática sin preguntarle. En algunos casos aislados puede tener que decidir enviar la notificación pulsando un vínculo.
	</para>
<!-- English entry (2010-08-16):
<entry id="prefs-disposition_send_mdn">
    <title>Preferences: Send Read Receipt</title>
    <para>
    "Send a MDN" sends a read receipt (also known as a Message Disposition Notification) when you view a message in which the user has requested that they receive notification that you have read the message. By default, you will be prompted to send the notification. Other options include never sending these receipts or sending these receipts automatically without prompt if possible.
    </para>
</entry>--></entry>

<entry id="prefs-disposition_request_delivery" md5="26598e29af05a07de5e13644669be712" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Solicitar confirmación del envío</title>
	<para>
		"Solicitar confirmación del envío" envía una solicitud al servidor del destinatario de que le informe cuando haya distribuido el mensaje al buzón de destino. No significa que el mensaje haya sido leído, simplemente que ha llegado a un buzón en alguna parte. No todos los servidores de correo soportan ésto.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_spam_after_report" md5="cefa8b52e09b0ada90e0889a3959efea" state="changed">
	<title>Preferencias: Eliminar Spam tras comunicarlo</title>
	<para>
		Puede optar por hacer un de estas tres cosas tras comunicar un mensaje como spam o como inofensivo.
	</para>
	<para>
		En primer lugar, puede decidir no hacer nada - el mensaje se comunicará como spam o como inofensivo pero se mantendrá sin cambios en su buzón.
	</para>
	<para>
		En segundo lugar, si se comunica un mensaje como spam, puede optar por eliminarlo inmediatamente. Esta opción carece de efectos al comunicar un mensaje como inofensivo.
	</para>
	<para>
		En tercer lugar, tras comunicar un mensaje como spam, el mensaje se eliminará de la carpeta actual y se trasladará a la carpeta de spam. De forma alternativa, si se comunica un mensaje como inofensivo, se eliminará de la carpeta actual y se trasladará al buzón de entrada.
	</para>
<!-- English entry (2010-08-16):
<entry id="prefs-delete_spam_after_report">
    <title>Preferences: Delete Spam After Reporting</title>
    <para>
    You may elect to do one of three items after reporting a message as spam.
    </para>
    <para>
    First, you can decide to do nothing - the message will be reported as spam but will otherwise remain unchanged in your mailbox.
    </para>
    <para>
    Second, if reporting a message as spam, you can instead have the message be immediately deleted.
    </para>
    <para>
    Third, after reporting a message as spam the message will be deleted from the current mailbox and moved to your spam folder.
    </para>
</entry>--></entry>

<entry id="prefs-move_ham_after_report" state="new">
    <title>Preferences: Move Spam After Reporting As Innocent</title>
    <para>
    You may elect to do one of two items after reporting a message previously maked as spam as innocent.
    </para>
    <para>
    First, you can decide to do nothing - the message will be reported as innocent but will otherwise remain unchanged in your mailbox.
    </para>
    <para>
    Second, if reporting a message as innocent the message will be deleted from the current mailbox and moved to your Inbox.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-html_image_replacement" md5="28e1cf08e328345a8e7274c853492d4f" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Sustitución de imágenes HTML</title>
	<para>
		En el caso de mensajes HTML mostrados en línea, ¿habría que bloquear todas las etiquetas de imágenes hasta que decida explícitamente verlas? Tenga en cuenta que si está visualizando un adjunto HTML las imágenes se verán siempre.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-html_image_addrbook" md5="759fa3df24e0a3cd89f320102252f91a" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Sustitución de imágenes HTML/Mostrar si en Direcciones</title>
	<para>
		Si se están bloqueando las imágenes de los mensajes HTML en línea, ¿habría que mostrarlas automáticamente si el remitente aparece en la libreta de direcciones?
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-mailbox_start" md5="62fcc38a15f54dae7eb8bdafa93ed341" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Página de inicio del buzón</title>
	<para>
		Decide qué página del listado del buzón se mostrará cuando acceda a un buzón por primera vez.
	</para>
</entry>

<entry id="prefs-save_attachments" md5="35b46334cdcc7fa416b9f9fca5874e80" state="uptodate">
	<title>Preferencias: Guardar adjuntos de mensajes enviados</title>
	<para>
		Si se está guardando un mensaje en una carpeta sent-mail, decide si se guardan todos los datos de adjuntos. Se dispone de las opciones siguientes:
	</para>
	<para>* "Guardar siempre los adjuntos" - NUNCA consultar el almacenamiento de los adjuntos en la ventana de redacción; los adjuntos se guardarán SIEMPRE con el mensaje.</para>
	<para>* "Consultar cada vez que se envíe un adjunto; SÍ por omisión" - Consultar SIEMPRE el almacenamiento de los adjuntos en la ventana de redacción; por omisión se guardarán los adjuntos.</para>
	<para>* "Consultar cada vez que se envíe un adjunto; NO por omisión" - Consultar SIEMPRE el almacenamiento de los adjuntos en la ventana de redacción; por omisión los adjuntos no se guardarán.</para>
	<para>* "Nunca guardar adjuntos" - NUNCA consultar el almacenamiento de los adjuntos en la ventana de redacción; los adjuntos no se guardarán NUNCA con el mensaje.</para>
</entry>

<entry id="virtual_inbox" md5="a91e01732bb8129cbc6a7f5c6dca3ab3" state="uptodate">
	<title>Carpetas: Buzón de entrada Virtual</title>
	<para>
		El buzón de entrada Virtual es una búsqueda almacenada que elimina la necesidad de buscar en cada buzón los mensajes marcados como nuevos. En su lugar se buscan mensajes nuevos en todos los buzones suscritos y los resultados se muestran en un único buzón.
	</para>
</entry>

<entry id="virtual_trash" md5="b83f73ed56dff0addcbd4702e5a21a3d" state="uptodate">
	<title>Carpetas: Papelera Virtual</title>
	<para>
		La Papelera Virtual es una búsqueda almacenada que elimina la necesidad de una Papelera separada. En vez de trasladar los mensajes a una carpeta papelera centralizada, simplemente se marcan como eliminados en el buzón en el que estén. Si se desactiva 'mostrar mensajes eliminados', esos mensajes no aparecerán en el listado de un buzón. Cuando un usuario pulse la Papelera Virtual, se buscan mensajes marcados como eliminados en *todos* los buzones y se muestran en un único buzón.
	</para>
</entry>

</help>
