<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Horde: mnemo/locale/en_US/help.xml,v 1.6 2004/11/30 22:25:43 jan Exp $ -->
<help>

<entry id="Overview" md5="50ee76138fb08b04b029006053bbadbc" state="uptodate">
    <title>Übersicht</title>
    <heading>Einführung</heading>
    <para>
      <i>Notizen</i> ist so etwas wie ein Notizblock im Computer. Sie können
      Notizen erstellen, bearbeiten, löschen und drucken. Sie können Ihre
      Notizen außerdem durchsuchen, um Informationen wiederzufinden. Außerdem
      können Sie Ihre Notizen im- und exportieren.
    </para>
    <para>
      Anders als bei einem echten Notizblock können Sie Ihre Notizen mit
      anderen Personen an anderen Orten teilen. Notizen können in Notizblöcken
      zusammengefasst und Kategorien zugeordnet werden.
    </para>
  </entry>

<entry id="list-actions" md5="6d592f153bfb5c296de5dfebb428e1ba" state="uptodate">
    <title>Notizblock: Aktionen</title>
    <heading>Aktionen</heading>
    <para>
      <i>Notiz löschen</i> löscht die ausgewählte Notiz endgültig.
    </para>
    <para>
      Mit <i>Notiz bearbeiten</i> können Sie eine bestehende Notiz bearbeiten.
    </para>
    <para>
      <i>Zurück zum Notizblock</i> führt Sie von der Notizansicht zurück zum
      Notizblock.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-actions" md5="715a853d93cd3330e4d730b9112c8a82" state="uptodate">
    <title>Menüpunkte</title>
    <heading>Menüpunkte</heading>
    <para>
      <i>Notizen anzeigen</i> zeigt eine Liste aller Notizen an.
    </para>
    <para>
      Mit <i>Neue Notiz</i> können Sie neue Notizen im Notizblock erstellen.
    </para>
    <para>
      Unter <i>Suche</i> können Sie Ihre Notizen nach einem Text
      durchsuchen. Sie können im Beschreibungsfeld oder im gesamten Text der
      Notizen suchen.
    </para>
    <para>
      <i>Import/Export</i> erlaubt Ihnen das Im- und Exportieren von
      Notizen. Zur Zeit werden kommagetrennte (CSV) und vNote-Dateien
      unterstützt.
    </para>
    <para>
      <i>Drucken</i> öffnet ein neues Fenster, mit dem Sie eine Notiz
      ausdrucken können. Der <i>Drucken</i>-Eintrag wird nur in der
      Notizenansicht angezeigt.
    </para>
  </entry>


<entry id="sorting" md5="cca3b1d1c9ed0ec5ab385f82469ddc8f" state="uptodate">
    <title>Einträge sortieren</title>
    <heading>Einträge sortieren</heading>
    <para>
      Wenn Sie sich eine Liste mit Einträgen anzeigen lassen, können Sie die
      Einträge nach jeder beliebigen Spalte sortieren, indem Sie auf die
      jeweilige Spaltenüberschrift klicken. Wenn Sie die Sortierreihenfolge
      umschalten möchten, klicken Sie auf das Pfeilsymbol in der
      Spaltenüberschrift.
    </para>
  </entry>
</help>
