<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
    <entry id="compose-actions" state="uptodate" md5="bf907bcfd67c0226a391d1d5f28c6ba8">
        <title>Idatzi: Ekintzak</title>
        <para>
            "Bidali mezua" aukerak hartzaileari bidaltzen dio mezua. Ziurtatu ekintza honekin bidali nahi duzun mezua ondo dagoela, ezin baita atzera egin.
        </para>
        <para>
            "Gorde zirriborroa" aukerak "Zirriborroak" izeneko karpetan jartzen ditu amaitu gabeko mezuak. Edozein karpeta-zerrendatatik joan daiteke karpeta horretara. Mezua gero amai dezakezu, "Zirriborroak" karpetara joanez. Horretarako, egin klik gordetako mezuan ireki dadin, eta gero, egin klik "Berrekin" aukeran.
        </para>
        <tip>
            Mezua zirriborro gisa gorde aurretik Gaia zehazten badiozu, gero errazago jakin ahal izango duzu zirriborroen karpetako zein mezu idazteari berrekin nahi diozun.
        </tip>
        <para>
            "Utzi mezua" aukera hautatuz gero, laster-leihoa ez den leiho batean idazten ari bazara, idazten ari zaren mezua utzi eta ikusten ari zinen azken karpetara itzuliko zara.
        </para>
    </entry>

    <entry id="compose-identity" md5="d25ad8c8f3c2c21aaa5ca1e7ae924c2f" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Identitatea</title>
    <heading>Identitatea</heading>
    <para>
    Aukeratu mezuak bidaltzeko erabiliko den identitatea, Aukerak-&gt;Informazio pertsonala atalean sartuta dauzkazun identitateen goitibeherako zerrendan.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-to" md5="859e22e4635003e5f50d777b60141467" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Nori</title>
    <heading>Nori</heading>
    <para>
    Idatzi mezuaren hartzailearen helbide elektronikoa. Hartzaile bat baino gehiago jartzeko, bereizi helbide elektronikoak koma bidez. Helbide elektronikoak bereizteko beste puntuazio-marka bat erabiltzen baduzu, errorea emango du aplikazioak.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-cc" md5="d85384e61b6a7f58b13eb4af4381d528" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Cc</title>
    <heading>Cc</heading>
    <para>
    Idatzi mezuaren kopiaren hartzailearen helbide elektronikoa. Hartzaile bat baino gehiago jartzeko, bereizi helbide elektronikoak koma bidez. Helbide elektronikoak bereizteko beste puntuazio-marka bat erabiltzen baduzu, errorea emango du aplikazioak.
    </para>
    <para>
    Mezuaren zuzeneko hartzaileak ez diren hartzaileei mezuaren kopia bat bidaltzeko erabiltzen da, mezua jaso eta mezuko informazioaren berri izan dezaten. Normalean, mezuko gaiarekin nolabaiteko erlazioren bat izaten dute hartzaile hauek. "Nori:" hartzaileek eta "Cc:" hartzaileek bi hartzaile mota horien zerrenda osoa ikus dezakete.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-bcc" md5="2cf1b9bc62e0defff7702bdd5b92c265" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Bcc</title>
    <heading>Bcc</heading>
    <para>
    Idatzi mezuaren kopiaren hartzaile ikusezinen helbide elektronikoak. Hartzaile bat baino gehiago jartzeko, bereizi helbide elektronikoak koma bidez. Helbide elektronikoak bereizteko beste puntuazio-marka bat erabiltzen baduzu, errorea emango du aplikazioak.
    </para>
    <para>
    Idatzitakoa irakurriko duten hartzaileei Bcc ezkutuko kopiak bidali ohi zaizkie, EZ bada nahi beste hartzaileek jakitea gainerakoek ere mezua jaso dutenik. Beraz, "ezkutukoak" esan nahi du, mezu horretako hartzaileen identitatea ezkutatu egiten dela eta gainerako hartzaileek ez dutela ikusiko. Bidaltzaileak eta "Bcc" hartzaileek bakarrik jakingo dute kopia bat jaso dutela.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-subject" md5="76400c3f7fce3964197b2fb37b305804" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Gaia</title>
    <heading>Gaia</heading>
    <para>
    Idatzi mezuaren gaia. Hobe da gaia laburra, erraza eta deskribatzailea izatea. Gaia lerroa erabiltzea da zuk eta zure hartzaileek mezuan zer dagoen gogoratzeko biderik errazena. Horregatik, oso garrantzitsua da posta antolatzeko eta mezu garrantzitsuak bilatzeko.
    </para>
    <para>
    Gainera, mezu bati "Erantzuten" diozunean edo "Birbidaltzen" duzunean, gai hau kopiatu egiten da mezu berrian. Hortaz, baliagarria da mezu-elkarrizketa bateko "haria" osatzen duten mezuak identifikatzeko. Iradokizun gisa, erantzundako edo birbidalitako mezu batean ideia berriak badaude, "Gaia" lerroa pixka bat aldatzea gomendatzen dizugu; horrela, hartzaileek "hariaren" bilakaera jarrai dezakete.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-spellcheck" state="uptodate" md5="caf852dff957650ca90e0f082dd589ee">
        <title>Idatzi: Ortografia-egiaztapena</title>
        <warn>
            Ekintza hau beharbada ez da erabilgarri egongo, administratzaileak desgaitu badu.
        </warn>
        <para>
            Egin klik "Ortografia-egiaztapena" aukeran, ortografia zuzentzeko. Gaizki idatzitako hitzak gorriz markatu eta azpimarratu egingo dira, eta hitz horien gainean klik eginez gero iradokitako ordezpenen zerrenda bat bistaratuko da. Egin klik ordezpen-hitz baten gainean jatorrizko mezuan ordezteko, edo beste edozein lekutan laster-leihoa ixteko. Ortografia-egiaztapenarekin amaitutakoan, egin klik "Berrekin edizioari" botoian mezua editatzen jarraitzeko.
        </para>
    </entry>

    <entry id="compose-sentmail" state="uptodate" md5="1296b510cd32ec0886b983eca924fc0e">
        <title>Idatzi: Gorde bidalitako mezuak</title>
        <warn>
            Ekintza hau beharbada ez da erabilgarri egongo, administratzaileak desgaitu badu.
        </warn>
        <para>
            Bidalitako mezuaren kopia bat gordetzeko, aktibatu "Gorde" kontrol-laukia. Helburuko postontzia "Aukerak-&gt;Informazio pertsonala-&gt;Identitateak" aukeran hautatutako postontzia izango da. Zure administratzaileak beharbada onartuko du bidaltzen den postarako beste leku bat hautatzea aukera honen ondoko goitibeherako zerrenda baten bidez.
        </para>
        <para>
            Bidali dituzun mezu garrantzitsuen kopiak gordetzea erabilgarria izan daiteke, zer eztabaidatu den jakiteko. Eginbide hau lehenespenez hauta daiteke "Aukerak-&gt;Informazio pertsonala-&gt;Gorde bidalitako mezuak?" aukerara joanez. Aukeretan, hainbat mantentze-ataza konfigura ditzakezu, bidalitako mezuen postontziak aldiro-aldiro husten joateko edo postontzi horien izenak aldatzeko.
        </para>
        <tip>
            Hobe da mezu guztiak ez gordetzea; bestela, arazoak izan ditzakezu biltegiratze-kuotarekin, erraz agor baitaiteke, batez ere eranskin handiak bidaltzen dituzunean. Biltegiratze-kuota betea duen postontzi batean ezin da mezu berririk jaso.
        </tip>
    </entry>

    <entry id="compose-priority" md5="d2ef446bfe2c72c95ed4f4d092058de8" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Lehentasuna</title>
    <heading>Lehentasuna</heading>
    <para>
    "X lehentasuna"ren goiburua ezartzen du bidaliko duzun mezuan. "X lehentasuna" etiketa "sasiestandar" mota bat da; eta Netscape, Mozilla, Opera eta Outlook posta-bezeroek onartzen dute. Goiburu hori maneiatu ezin duen beste edozein bezerok ez ikusi egingo dio.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-edit-rules" md5="ed0e2cd7f4dfb9fe50a98c564a76f0ad" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Editatu iragazki-arauak</title>
    <heading>Editatu iragazki-arauak</heading>
    <para>
    Egin klik "Editatu honen aukerak: iragazkiak" koadroan, aktibatuta dauden iragazki-arauak gehitu, ezabatu eta editatzeko orrira joateko.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-edit-blacklist" md5="25c5c6cf045c70960dc95c9813ec1171" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Editatu zerrenda beltza</title>
    <heading>Editatu zerrenda beltza</heading>
    <para>
    Egin klik "Zerrenda beltza" aukeran, INOIZ mezurik onartzen ez diezun helbide elektronikoen zerrendan helbideak gehitu, ezabatu eta editatzeko orrira joateko.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-edit-whitelist" md5="213c6258253919088a3cbc76495473b5" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Editatu zerrenda zuria</title>
    <heading>Editatu zerrenda zuria</heading>
    <para>
    Egin klik "Editatu zerrenda zuria" aukeran, mezuak BETI onartzen dizkiezun helbide elektronikoen zerrendan helbideak gehitu, ezabatu eta editatzeko orrira joateko.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-on-login" md5="939a9996c1313264175ffa6ee48a1bc2" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Aplikatu iragazkia saioa hastean</title>
    <heading>Iragazki-arauak aplikatu saioa hastean?</heading>
    <para>
    Hautatu aukera hau, iragazki hauek beti aplikatzeko IMPko saioa hastean.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-on-display" md5="9c6208b9b6f9df77c60778c565f897a7" state="changed">
    <title>Iragazkiak: Aplikatu iragazkia freskatzean</title>
    <heading>Aplikatu iragazki-arauak SARRERAKO ONTZIA bistaratzen den bakoitzean?</heading>
    <para>
    Aukera hau hautatu nahi duzu, SARRERAKO ONTZIA ikusten duzun bakoitzean iragazkiak beti aplika daitezen?
    </para>
<!-- English entry (2014-04-17):
<entry id="filter-on-display">
        <title>Filters: Preferences: Filter on Refresh</title>
        <para>
            Check this option to always apply filters whenever you view the Inbox.
        </para>
    </entry>--></entry>

    <entry id="filter-any-mailbox" md5="c89004a1ef14f8a875ebf02f25727934" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Aplikatu iragazkia edozein postontzitan</title>
    <heading>Onartu iragazki-arauak edozein postontzitan aplikatzea?</heading>
    <para>
    Hautatu aukera hau, iragazki-arauak edozein postontzitan aplikatzea nahi baduzu. Normalean, SARRERAKO ONTZIra heltzen diren mezu berrietan soilik aplikatzen dira iragazki-arauak. Aukera hau hautatuta badago, ikono bat agertuko da postontzi-orri guztietan; eta horrela, iragazki-arauak uneko postontzian dauden mezuetan aplikatu ahal izango dira. OHARRA: SARRERAKO ONTZIAz gain beste postontzi batzuk iragaziz gero, gauza arraroak gerta daitezke (adib. mezua bidali den postontzi berera kopia bat bidal dezake iragazkiak) eta/edo nahi ez diren emaitzak sor daitezke (adib. mezuak lekuz aldatuko/ezabatuko dira, mezuak uneko postontzira bidali ondoren, iragazki-arau berriak inplementatzen badira).
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-compose-attach-pubkey" md5="a3ea551d25b0e4f9e131ca1415153def" state="uptodate">
    <title>PGP: Erantsi gako publikoa</title>
    <heading>Erantsi gako publikoa</heading>
    <para>
    PGP gako publikoaren kopia bat hautatuz gero, halakorik baldin badago, irteerako mezuari erantsiko zaio. Portaera lehenetsia ezar dezakezu PGP aukeren pantailaren bidez.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-option-reply-pubkey" md5="758623ecc4eabd8f0e0a9057e2b3a71e" state="uptodate">
    <title>PGP: Balidatu PGP gako publikoak erantzutean</title>
    <heading>Balidatu PGP gako publikoak erantzutean</heading>
    <para>
    Ezarrita badago, eta PGP enkriptatzea erabiltzen bada lehenespenez mezuak idaztean, erantzuna lehen aldiz sortzean hartzaile guztien gako publikoak atzi ditzakeela egiaztatuko du IMPk.  Desabantaila bat du: erantzuteko leihoa irekitzean atzerapena eragin dezake. Bestalde, abantaila bat ere badu: berehala jakinaraziko dizu mezu enkriptatua hartzaile guztiei bidal diezaiekezun segituan.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-options-encrypt" md5="9ded3c9c3d1d0e938ea6f649c68065d3" state="changed">
    <title>Mezu-idazketa: Enkriptatze-aukerak</title>
    <heading>Enkriptatzerik ez</heading>
    <para>
    Mezua enkriptatu gabe bidaltzen du (testu osoa).
    </para>
    <heading>PGP enkriptatzedun mezua</heading>
    <para>
    Aukera honek uneko mezua enkriptatuko du, PGP eta hartzaileen gako publiko pertsonala erabiliz, eta ondoren, mezua bidaliko du. Hartzaileen gako publikoa gordeta eduki BEHAR duzu helbide-liburuan; bestela, aukerak honek huts egingo du. Hartzaileen gako publikoa helbide-liburuan badaukazu, baina hala ere erroreak jasotzen badituzu, egiaztatu hartzaileen eremuko posta elektronikoa eta gako publikoan gordeta dagoen helbide elektronikoa bat datozela. Enkriptatutako datuak irteerako mezuan erantsiko dira.
    </para>
    <heading>PGP sinaduradun mezua</heading>
    <para>
    Aukera honek uneko mezua digitalki sinatuko du PGP eta gako pribatu pertsonala erabiliz. Oraindik ez baduzu gako pribatuaren pasaesaldia sartu saio honetan, pasaesaldia sartu nahi duzun galdetuko dizu. Hartzaileak zure gako publikoaren kopia bat eduki behar du zure sinadura digitalki egiaztatzeko.
    </para>
    <heading>PGP sinaduradun/enkriptatzedun mezua</heading>
    <para>
    Aukera honek mezua digitalki sinatuko du lehendabizi, eta ondoren irteerako emaitza enkriptatuko du. Ikus "PGP enkriptatzedun mezua" eta "PGP sinaduradun mezua" atalak informazio gehiago nahi izanez gero.
    </para>
    <heading>PGP enkriptatzedun mezua pasaesaldiarekin</heading>
    <para>
    Aukera honek uneko mezua enkriptatuko du, PGP eta pasaesaldi bat erabiliz, eta ondoren, mezua bidaliko du. Enkriptatzeko erabili beharreko pasaesaldia zein den galdetuko zaizu. Eman pasaesaldia hartzaileari kanal seguru baten bitartez (pertsonalki, telefonoz, etab.) Enkriptatutako datuak irteerako mezuari erantsiko zaizkio.
    </para>
    <heading>PGP sinaduradun/enkriptatzedun mezua pasaesaldiarekin</heading>
    <para>
    Aukera honek mezua digitalki sinatuko du lehendabizi, eta ondoren irteerako emaitza enkriptatuko du pasaesaldi batekin. Ikus "PGP enkriptatzedun mezua pasaesaldiarekin" eta "PGP sinaduradun mezua" atalak informazio gehiago nahi izanez gero.
    </para>
    <heading>S/MIME enkriptatzedun mezua</heading>
    <para>
    Aukera honek uneko mezua enkriptatuko du, S/MIME eta hartzaileen ziurtagiria erabiliz, eta ondoren, mezua bidaliko du. Hartzaileen ziurtagiria gordeta eduki BEHAR duzu helbide-liburuan; bestela, aukerak honek huts egingo du. Hartzailearen ziurtagiria helbide-liburuan badaukazu, baina hala ere erroreak jasotzen badituzu, egiaztatu hartzaileen eremuko helbide elektronikoa eta ziurtagiria gordetako helbide elektronikoa bat datozela. Enkriptatutako datuak irteerako mezuan erantsiko dira.
    </para>
    <heading>S/MIME sinaduradun mezua</heading>
    <para>
    Aukera honek digitalki sinatuko du uneko mezua, S/MIME eta zure ziurtagiria erabiliz. Oraindik ez baduzu ziurtagiriaren pasaesaldia sartu saio honetan, pasaesaldia sartzeko eskatuko zaizu.
    </para>
    <heading>S/MIME sinaduradun/enkriptatzedun mezua</heading>
    <para>
    Aukera honek mezua digitalki sinatuko du lehendabizi, eta ondoren irteerako emaitza enkriptatuko du. Ikus "S/MIME enkriptatzedun mezua" eta "S/MIME sinaduradun mezua" sarrerak informazio gehiago nahi izanez gero.
    </para>
<!-- English entry (2014-04-17):
<entry id="compose-options-encrypt">
        <title>Compose: Encryption Options</title>
        <heading>No Encryption</heading>
        <para>
            Send the message with no encryption (cleartext).
        </para>
        <heading>PGP Encrypt Message</heading>
        <para>
            This option will encrypt the current message, using PGP and the recipients personal public key, and then send it. You MUST have the public key of the recipient stored in your addressbook or else this option will fail. If you have the public key for the recipient in your addressbook and are still receiving errors, verify that the e-mail address in the recipient field matches the e-mail address where the public key is stored. The encrypted data will be attached to the outgoing message.
        </para>
        <heading>PGP Sign Message</heading>
        <para>
            This option will digitally sign the current message using PGP and your personal private key. If you have not already entered the passphrase for your private key during this session you will be prompted for it. The recipient must have a copy of your public key to digitally verify your signature.
        </para>
        <heading>PGP Sign/Encrypt Message</heading>
        <para>
            This option will first digitally sign your message and then will encrypt the resulting output. See the "PGP Encrypt Message" and "PGP Sign Message" entries for further information.
        </para>
        <heading>PGP Encrypt Message with passphrase</heading>
        <para>
            This option will encrypt the current message, using PGP and a passphrase, and then send it. You will be prompted for the passphrase that should be used for the encryption. Give the passphrase to the recipient through a secure channel (e.g. personal conversation, phone). The encrypted data will be attached to the outgoing message.
        </para>
        <heading>PGP Sign/Encrypt Message with passphrase</heading>
        <para>
            This option will first digitally sign your message and then will encrypt the resulting output with a passphrase. See the "PGP Encrypt Message with passphrase" and "PGP Sign Message" entries for further information.
        </para>
        <heading>S/MIME Encrypt Message</heading>
        <para>
            This option will encrypt the current message, using S/MIME and the recipient's certificate, and then send it. You MUST have the certificate of the recipient stored in your addressbook or else this option will fail. If you have the certificate for the recipient in your addressbook and are still receiving errors, verify that the e-mail address in the recipient field matches the e-mail address where the certificate is stored. The encrypted data will be attached to the outgoing message.
        </para>
        <heading>S/MIME Sign Message</heading>
        <para>
            This option will digitally sign the current message using S/MIME and your certificate. If you have not already entered the passphrase for your certificate during this session you will be prompted for it.
        </para>
        <heading>S/MIME Sign/Encrypt Message</heading>
        <para>
            This option will first digitally sign your message and then will encrypt the resulting output. See the "S/MIME Encrypt Message" and "S/MIME Sign Message" entries for further information.
        </para>
    </entry>--></entry>

    <entry id="pgp-overview" md5="70c98866d308d4eb29ac844d04262b92" state="uptodate">
    <title>PGP: Ikuspegi orokorra</title>
    <heading>Zer da PGP?</heading>
    <para>
    PGP komunikazio segururako eta datuak gordetzeko tresna bat da, eta batik bat posta elektronikoan erabiltzen da. Datuak enkriptatzeko eta sinadura digitalak sortzeko erabil daiteke. IMPk GnuPG (GNU Privacy Guard) erabiltzen du funtzionaltasun hau eskaintzeko.
    </para>
    <heading>Gaitu PGP funtzionaltasuna?</heading>
    <para>
    Aukera hau hautatuz gero, PGP gako pertsonalak sortu/ikusi ahal izango dituzu, beste pertsona batzuen gako publikoa gehitu/ezabatu, enkriptatutako mezuak irakurri, digitalki sinatutako mezuak egiaztatu eta bidaliko dituzun mezuak enkriptatu/sinatu.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-option-attach-pubkey" md5="a4d42b8f3b2b36cd874ab35b727c1218" state="uptodate">
    <title>PGP: Aukerak - Erantsi gako publikoa</title>
    <heading>Aukerak - Erantsi gako publikoa</heading>
    <para>
    Hautatuz gero, PGP gako publikoaren kopia bat (halakorik badago) erantsiko da bidaltzen dituzun mezu guztietan.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-manage-pubkey" md5="45c1f3ce9577aca2ae83cfcafea6bc40" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako publikoak</title>
    <heading>Ikuspegi orokorra</heading>
    <para>
    Pantaila honetan PGP gako publikoak dituzten helbide-liburuko erabiltzaile guztiak zerrendatzen dira. Erabiltzaile hauek dira SOILIK 1) enkriptatutako mezu bat bidal diezaiekezunak -EDO- 2) sinadura digital bat egiazta diezaiekezunak.
    </para>
    <heading>Ikusi</heading>
    <para>
    PGP gako publikoa ikusteko leiho bat irekitzen du.
    </para>
    <heading>Xehetasunak</heading>
    <para>
    PGP gako publikoari buruzko xehetasun batzuk bistaratzen ditu.
    </para>
    <heading>Ezabatu</heading>
    <para>
    Zure helbide-liburuko gako publikoa ezabatzen du.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-import-pubkey" md5="252988480aa775fdff90728cf05c7bce" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako publikoak - Inportatu</title>
    <heading>Inportatu gako publikoak</heading>
    <para>
    Botoi honek PGP gako publiko bat eskuz inportatzeko leiho bat irekiko du. Gako publikoa testu-eremu batean ere itsats daiteke, edo gakoa ordenagailu lokaleko fitxategi batean badago, inporta dezakezu. Gakoa baliozkoa bada, helbide-liburuan sartuko da eta leihoa itxi egingo da; ez bada baliozkoa, errore-mezu bat agertuko da zergatia azaltzeko.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-overview-personalkey" md5="914fb8925e606a642a4144457c950555" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak</title>
    <heading>Ikuspegi orokorra</heading>
    <para>
    Mezuak digitalki sinatu nahi badituzu edo beste batzuk zuri enkriptatutako mezuak bidaltzea gaitu, zure PGP gako-pare publikoa/pertsonala izan behar duzu.
    </para>
    <heading>Zure gako publikoa</heading>
    <para>
    Zure gako publikoa zuri enkriptatutako mezuak bidaltzea nahi duzun edozein pertsonak izan behar du erabilgarri; mezuak ZUK bakarrik desenkriptatu ahal izango dituzu (zure gako pribatua erabiliz). Gainera, zure gako publikoa digitalki sinatutako mezu bat bidaltzen diozun edonork izan behar du eskuragarri, sinadura digitala egiaztatzeko behar baita gako publikoa.
    </para>
    <heading>Gako pribatua</heading>
    <para>
    Zure gako publikoa erabiliz enkriptatutako edozein mezu desenkriptatzeko beharko duzu zure gako pribatua. Horrez gain, gako pribatua beharrezkoa da mezu bat digitalki sinatu nahi izanez gero. Gako pribatua pasaesaldi batekin babestuko da, gakoak sortu zirenean sortu zenarekin, hain zuzen ere. Beraz, gako pribatua eskatzen duen edozein jarduera egiteko, pasaesaldia eskatuko dizu IMPk. Pasaesaldia saio bakoitzean behin sartu behar duzu. IMPk zure pasaesaldia gordeko du saioa itxi arte (ez ahaztu saioa ixtea, beraz!)
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-public" md5="f73a254f5784c51f3020f8ca11e454cc" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak - Gako publikoa</title>
    <heading>Ikusi</heading>
    <para>
    PGP gako publikoa ikusteko leiho bat irekitzen du.
    </para>
    <heading>Xehetasunak</heading>
    <para>
    PGP gako publikoari buruzko xehetasun batzuk bistaratzen ditu.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-private" md5="350d3c221c933754ee0bc245668e3a56" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak - Gako pribatua</title>
    <heading>Idatzi pasaesaldia</heading>
    <para>
    Pasaesaldiaren elkarrizketa-koadroa irekitzen du. Pasaesaldia sartutakoan, zuzena bada, IMPk gorde egingo du saioa itxi arte.
    </para>
    <heading>Ahaztu pasaesaldia</heading>
    <para>
    IMPn gordetako pasaesaldia kentzen du. Gako pribatua gehiago erabili behar izanez gero, berriro pasaesaldia sartu beharko duzu.
    </para>
    <heading>Ikusi</heading>
    <para>
    PGP gako pribatua ikusteko leiho bat irekitzen du. EZ BIDALI GAKO HAU INORI - aukera hau honetarako da bakarrik: IMP gako pribatu pertsonala esportatzeko, gero beste programetan erabili ahal izateko.
    </para>
    <heading>Xehetasunak</heading>
    <para>
    PGP gako pribatuari buruzko xehetasun batzuk bistaratzen ditu.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-delete" md5="a86d88b21db235fc2a80563b3d6b0610" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak - Ezabatu</title>
    <heading>Ezabatu gako pertsonalak</heading>
    <para>
    Botoi honek zure gako-pare pertsonal publikoa/pribatua ezabatuko du IMPko hobespenetatik.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-name" md5="8e73624f29d8951b9c3f7c2190694460" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Izena</title>
    <heading>Izena</heading>
    <para>
    Gako pertsonaletan kapsulatu nahi duzun izena da. Nahitaezko eremua da.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-comment" md5="7308d506140e37cc582c16354c5f2f20" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Iruzkina</title>
    <heading>Iruzkina</heading>
    <para>
    Gako pertsonaletan kapsulatu nahi duzun iruzkin-katea da. Aukerako eremua da.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-email" md5="cfa8ef72051883978adce74e149049fe" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Helbide elektronikoa</title>
    <heading>Helbide elektronikoa</heading>
    <para>
    Gako pertsonalekin lotu nahi duzun helbide elektronikoa da. Nahitaezko eremua da.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" md5="47522ad328d8e1a0a1e68291780e4bd9" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Pasaesaldia</title>
    <heading>Pasaesaldia</heading>
    <para>
    Gako pribatu pertsonala babesteko/enkriptatzeko erabiliko den pasaesaldia da. GUTXIENEZ 6 karaktere izan behar ditu, baina pasaesaldiak eta saioa hasteko pasahitzak EZ dute berdinak izan behar, EZ du hiztegi batean oinarritutako hitz bat izan behar eta zenbakiak nahiz letrak eduki behar ditu. Egiaztatzeko, pasaesaldia bi aldiz sartu behar duzu. Nahitaezko eremua da.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-actions" md5="4c03caeab8a56878399334062df1b543" state="changed">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Ekintzak</title>
    <heading>Sortu gakoak</heading>
    <para>
    Gako-pare publikoa/pribatua sortu eta gordetzen du.
    </para>
    <heading>Inportatu gako-parea</heading>
    <para>
    Gako-pare pertsonala/pribatua inportatzen du. Botoi honek PGP gako-pare pertsonal publikoa/pribatua eskuz inportatzeko leihoa irekitzen du. Gako publikoak testu-eremu batean ere itsats daitezke, edo gakoak ordenagailu lokaleko fitxategi batean badaude, inporta ditzakezu. Gakoak baliozkoak badira, hobespenetan sartuko dira eta leihoa itxi egingo da; ez badira baliozkoak, errore-mezu bat agertuko da zergatia azaltzeko.
    </para>
<!-- English entry (2014-04-17):
<entry id="pgp-personalkey-create-actions">
        <title>PGP: Preferences: Create Personal Key: Actions</title>
        <heading>Create Key</heading>
        <para>
            Create and store your personal key.
        </para>
        <heading>Import Key</heading>
        <para>
            This button opens a window where you can manually import your existing PGP personal key. The key can either be pasted into a textfield or, if the key resides in a file on your local computer, can be uploaded. If the key is valid it will be inserted into your preferences and the window will close; if not valid, an error message will be returned explaining why.
        </para>
        <para>
            Only the private portion of your key is needed; the public key will be automatically generated from the private key.
        </para>
    </entry>--></entry>

    <entry id="smime-overview" md5="06bc9544a439ca416ebed22df8e6102a" state="changed">
    <title>S/MIME: Ikuspegi orokorra</title>
    <heading>Zer da S/MIME?</heading>
    <para>
    S/MIME gako-pare sistema pribatu/publiko bat da, eta sinadura digitalak, mezu-pribatutasuna eta manipulazio-detekzioa eskaintzen ditu modu elkarreraginkorrean. S/MIMEk mezuaren pribatutasuna eskain dezake, bidaltzaileak eta hartzaileek soilik deskodetu ditzaketen mezuak enkriptatuz. Mezu baten bidaltzailea identifika dezakezu sinadura digitalaren bidez. Biek batera, enkriptatzeak eta sinadura digitalak, manipulazioak detektatzen laguntzen dute; horrela, bidaltzaileek hartzaileei mezua bidali ondoren aldatu den ala ez jakin dezakete hartzaileek.
    </para>
    <heading>Gaitu S/MIME funtzionaltasuna?</heading>
    <para>
    Aukera hau hautatuz gero, S/MIME gako pertsonalak inportatu ahal izango dituzu, enkriptatutako mezuak irakurri, digitalki sinatutako mezuak egiaztatu eta bidaliko dituzun mezuak enkriptatu/sinatu.
    </para>
<!-- English entry (2014-04-17):
<entry id="smime-overview">
        <title>S/MIME: Overview</title>
        <heading>What is S/MIME?</heading>
        <para>
            S/MIME is a private/public key pair system which provides digital signatures, message privacy, and tamper detection in an open, interoperable way. S/MIME can provide message privacy by encrypting messages that only the sender and the intended recipients can decode. It allows you to identify the sender of a message via a digital signature. Together, this encryption and digital signing help provide tamper detection, allowing recipients to determine whether a message was altered after it was sent.
        </para>
        <heading>Enable S/MIME functionality?</heading>
        <para>
            If this option is selected, you will be able to import your personal S/MIME keys, read encrypted mail, verify digitally signed mail, and encrypt/sign your outgoing mail.
        </para>
    </entry>--></entry>

    <entry id="smime-overview-personalkey" md5="f396c6349cd59218a9f0408878ced995" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Gako pertsonalak</title>
    <heading>Ikuspegi orokorra</heading>
    <para>
    Mezuak digitalki sinatu edo enkriptatu nahi badituzu, zure S/MIME gako-pare publiko/pribatu pertsonala izan behar duzu.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-import-personal-certs" md5="edd106f8ca1e841d9a65a345553f33fd" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Inportatu ziurtagiri pertsonalak</title>
    <heading>Inportatu ziurtagiri pertsonalak</heading>
    <para>
    Inportatu ziurtagiri pertsonalak PKCS #12 fitxategi-formatu batetik. Arakatzaile batetik (adib. Internet Explorer edo Firefox-etik) edo sistema eragile batek (adib. Windows XP) mantendutako ziurtagiri-biltegi batetik esportatzen denean gako bat, normalean sortzen den fitxategia PKCS #12 fitxategia izan ohi da. Gakoak baliozkoak badira, hobespenetan sartuko dira eta leihoa itxi egingo da; ez badira baliozkoak, errore-mezu bat agertuko da zergatia azaltzeko.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-delete-personal-certs" md5="9a0eb4a3c27d77f0a58be91ac83a86c2" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Ezabatu ziurtagiri pertsonalak</title>
    <heading>Ezabatu ziurtagiri pertsonalak</heading>
    <para>
    Ezabatu ziurtagiri pertsonalak hobespenetatik.  Ezingo dituzu S/MIME mezuak sinatu edo zuri bidalitako S/MIME mezu enkriptatuak ikusi.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-manage-pubkey" md5="263a47e866aae1e361c1b9cf0b29f62e" state="changed">
    <title>S/MIME: Kudeatu gako publikoak</title>
    <heading>S/MIME: Kudeatu gako publikoak</heading>
    <para>
    Kudeatu S/MIME gako publikoen zerrenda.
    </para>
    <heading>Ikusi</heading>
    <para>
    Ikusi gako publikoaren testu gordina.
    </para>
    <heading>Xehetasunak</heading>
    <para>
    Ikusi gako publikoaren xehetasun teknikoak.
    </para>
    <heading>Ezabatu</heading>
    <para>
    Biltegian hautatutako gako publikoa ezabatzen du.  Gako publikoa ezabatuz gero, erabiltzaile horri enkriptatutako mezuak bidaltzea eragotziko duzu.
    </para>
<!-- English entry (2014-04-17):
<entry id="smime-manage-pubkey">
        <title>S/MIME: Preferences: Manage Public Keys</title>
        <para>
            Manage your S/MIME public key list.
        </para>
        <heading>View</heading>
        <para>
            View the raw text of the public key.
        </para>
        <heading>Details</heading>
        <para>
            View technical details of the public key.
        </para>
        <heading>Delete</heading>
        <para>
            Deletes the selected public key from storage.  Deleting a public key for a user will prevent you from encrypting a message to that user.
        </para>
    </entry>--></entry>

    <entry id="printing" md5="8f38316f520b5c60c0311c97f9472144" state="uptodate">
    <title>Inprimatu</title>
    <heading>Inprimatu mezu bat</heading>
    <para>
    Ikusten ari zaren mezu bat inprimatzeko, egin klik mezuaren goiko edo beheko "Inprimatu" estekan. Inprimatzeko formatua duen leiho berri batean irekiko da mezua. Zure web-arakatzailearen eta sistema eragilearen arabera, inprimatzeko elkarrizketa-koadroa irekiko da beharbada. Irekitzen ez bada, hautatu web-arakatzaileko "Fitxategia" menua eta aukeratu "Inprimatu", inprimatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko.
    </para>
</entry>

    <entry id="sorting" md5="3f793fe1cdb63cedeb0c1f4011f604ec" state="uptodate">
    <title>Ordena eta haria</title>
    <heading>Ordenatu sarrerak</heading>
    <para>
    Mezuen zerrenda ikustean, mezuak edozein zutaberen arabera ordena ditzakezu zutabe egokian klik eginez gero. Goranzko edo beheranzko ordenara aldatzeko, egin klik zutabearen goiburuko geziaren ikonoan.
    </para>
    <heading>Hariak</heading>
    <para>
    Mezuak hariaren (gaiaren) arabera taldekatzeko, horrela mezu bakoitza bere erantzun guztiekin batera taldean egon dadin, egin klik gaiaren zutabe-izenburuko [Haria] estekan. Berriro gaiaren ordena normala jartzeko, egin klik gaiaren zutabeko izenburuaren [Gaia] estekan.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" md5="3561414016ac45e716230f9dbb870b5e" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Aldatu izena bidalitako mezuen karpetari hilero</title>
    <para>
    Hautatu hobespen hau, bidalitako mezuen karpetari izena aldatu nahi badiozu hilabete bakoitzaren hasieran. Karpetaren izena aldatuko da (urtea eta hilabetea dituen izen batekin) eta bidalitako mezuen karpeta berri bat sortuko da.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" md5="b3d5879b419675c61c41cb84eb246dc7" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Ezabatu bidalitako mezuen karpeta hilero</title>
    <para>
    Aukera hau hautatuz gero, bidalitako mezuen karpeta zaharrak ezabatuko dira hilabete kopuru jakin bat iragan ondoren.  Hilabete kopuru hori baino gehiago duen edozein karpeta ezabatu egingo da.  Erabilgarria izan daiteke, adibidez, kuota edo muga bat badaukazu.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_sentmail_interval" md5="f854e46a1713f25ac9759771d1a0cb2e" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Betiko borratu bidalitako mezuak</title>
    <para>
    Zein maiztasunekin borratuko dira betiko bidalitako mezuen karpetak?
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_sentmail_keep" md5="422aed0bbe1fc0fa2363d3b1c0e62f4e" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Betiko borratzen den bidalitako mezuen karpetaren mantentzea</title>
    <para>
    Bidalitako mezuen karpetak borratzen ari bazara, zenbat egun izan behar dituzte mezuek borratzeko?
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" md5="07dea78c24ed2a97c123d4e5e56fe163" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Ezabatu estekatutako eranskinak hilero</title>
    <para>
    Zure kontu lokala irteerako mezuetan estekatutako eranskinak bidaltzeko konfiguratuta badago, aukera honek betiko borratuko ditu estekatutako eranskin zaharrak hilabete kopuru jakin bat igarotakoan.  Hilabete kopuru hori baino gehiago duen edozein eranskin ezabatu egingo da.  Erabilgarria izan daiteke, adibidez, kuota edo muga bat badaukazu.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_trash_interval" md5="35f16f19ee3d55284fa759f14ee38291" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Betiko borratu zakarrontzia</title>
    <para>
    Zein maiztasunekin borratuko da betiko zakarrontziaren karpeta?
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_trash_keep" md5="8047a69fde4170ea0e5e509f52564b01" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Betiko borratzen den zakarrontziaren mantentzea</title>
    <para>
    Zakarrontzi-karpeta betiko borratzen baduzu, zenbat egun izan behar dira mezuak betiko borratzeko?
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_spam_interval" md5="19701b374e192a0bac07a0095008da43" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Mezu baztergarriak betiko borratzea</title>
    <para>
    Zein maiztasunekin borratuko da betiko mezu baztergarrien karpeta?
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_spam_keep" md5="13c1810fa63097999db37ddda6659568" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Betiko borratzen den mezu baztergarrien karpetaren mantentzea</title>
    <para>
    Mezu baztergarrien karpeta betiko borratzen baduzu, zenbat egun igaro behar dira mezuak betiko borratzeko?
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-attrib_text" md5="47088bb3c410e32d916e6e19ea89da66" state="uptodate">
     <title>Hobespenak: Mezu-idazketa: Goiburuaren laburpena</title>
     <para>
     Bidaltzen dituzun erantzunetan komatxo arteko aipamen-testua baino lehenago agertzea nahi duzun esaldia idatz dezakezu hemen.
     </para>
     <para>
     Erantzuten ari zaren mezuari buruzko informazioa txertatzeko leku-marka berezi bat edo gehiago sar ditzakezu. Leku-markek '%' ikurra eta ondoren letra bakar bat izaten dute. Leku-marka hauek daude erabilgarri:
     </para>

     <para> %f : Bidaltzailearen izena eta helbide elektronikoa</para>
     <para> %a : Bidaltzailearen helbide elektronikoa</para>
     <para> %p : Bidaltzailearen izena</para>
     <para> %r : RFC 2822 estiloko data eta ordu-zona osoa</para>
     <para> %d : Data horrela: aaa, UUUU hhhh ee</para>
     <para> %x : Data konfigurazio lokalaren formatu lehenetsian</para>
     <para> %c : Data eta ordua konfigurazio lokalaren formatu lehenetsian</para>
     <para> %m : Mezuaren IDa</para>
     <para> %s : Gaia</para>
     <para> %n : Lerro berri bat</para>
     <para> %% : '%' karakterea</para>

</entry>

    <entry id="prefs-default_msg_charset" md5="b2a6c49163203f3462784dbf4e391066" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mezuaren karaktere-joko lehenetsia</title>
    <para>
    Definitu karaktere-jokoari buruzko informazio zehatzik ez duten testu-mezu zatietan ezarri behar den karaktere lehenetsia. RFC 2045ren arabera, karaktere-jokoaren parametrorik ez duten mezuak 'US-ASCII' karaktere-jokoa erabiliz bistaratzen dira. Nolanahi ere, mezu-zerbitzu akastun batzuek testu-mezuak bidal ditzakete bestelako karaktere-joko batzuetan, mezuaren goiburuan parametro egokiak ezarri gabe. Parametro hau karaktere-joko lehenetsian ezartzea komeni da lokalki erabiltzeko. Hautatu "Lehenetsia" MIME lehenespenak erabiltzeko.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-request_mdn" md5="5155a0b683cd0bbd49606be2b8b42758" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Eskatu irakurragiriak</title>
    <para>
    "Eskatu irakurragiria?" hautatuz gero, mezuaren hartzaileei eskaera bat bidaltzen zaie, hartzaileek mezua ireki dutela jakinarazteko zuri. Hori ez dute bezero guztiek onartzen/ baliatzen.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-send_mdn" md5="3e09a8766616d7e17553a36f2161d09a" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Bidali irakurragiria</title>
    <para>
    "Bidali irakurragiria" aukerak irakurragiria bidaltzen du, mezu bat irakurtzen duzunean bidaltzaileak mezua irakurri duzula jakiteko. Lehenespenez, jakinarazpena bidali nahi duzun galdetuko zaizu.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-delete_spam_after_report" md5="ff0d7dbc0f05688e9fe7f55e98dfcea1" state="changed">
    <title>Hobespenak: Ezabatu mezu baztergarriak sailkatu ondoren</title>
    <para>
    Hiru aukeretako bat egitea hauta dezakezu, mezu bat baztergarri gisa sailkatu ondoren.
    </para>
    <para>
    Lehenengoan, ezer ez egitea erabaki dezakezu - mezua baztergarri gisa sailkatuko da, baina zure postontzian aldatu gabe geratuko da.
    </para>
    <para>
    Bigarrengoan, mezua baztergarri gisa sailkatuz gero, mezua berehala ezabatuko da.
    </para>
    <para>
    Hirugarrenean, mezu bat baztergarri gisa sailkatzen denean, mezua uneko postontzitik ezabatuko da eta baztergarrien karpetara eramango da.
    </para>
<!-- English entry (2014-04-17):
<entry id="prefs-delete_spam_after_report">
        <title>Message: Preferences: Delete Spam After Reporting</title>
        <para>
            You may elect to do one of three items after reporting a message as spam.
        </para>
        <para>
            1. Do nothing. The message will be reported as spam but will otherwise remain unchanged in your mailbox.
        </para>
        <para>
            2. If reporting a message as spam, the message will be immediately deleted.
        </para>
        <para>
            3. After reporting a message as spam the message will be deleted from the current mailbox and moved to your spam folder.
        </para>
    </entry>--></entry>

    <entry id="prefs-move_innocent_after_report" state="uptodate" md5="99a33858f784fa3ad393b735f91941d0">
        <title>Mezua: Hobespenak: Lekuz aldatu mezu baztergarriak seguru gisa sailkatu ondoren</title>
        <para>
            Bi aukeretako bat egitea hauta dezakezu, mezu bat baztergarri edo seguru gisa sailkatu ondoren.
        </para>
        <para>
            1. Ez egin ezer. Mezua seguru gisa sailkatuko da, baina zure postontzian aldatu gabe geratuko da.
        </para>
        <para>
            2. Mezu bat seguru gisa sailkatzen denean, uneko postontzitik ezabatu eta Sarrerako ontzira eramango da.
        </para>
    </entry>

    <entry id="prefs-image_replacement" md5="de99f0ad2e7cd7367524ddcbf07dc4d6" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Irudiak ordeztea</title>
    <para>
    Barnean bistaratzen diren mezuetan, irudi-etiketa guztiak blokeatu egin behar dira irudi horiek ikustea erabakitzen duzun arte? Kontuan izan, eranskin bat bistaratzen ari bazara, irudiak beti ikusiko direla.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-save_attachments" md5="1b2c33ade5d2967f2f532999fefd94ec" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Gorde bidalitako mezuetako eranskinak</title>
    <para>
    Idatzitako mezu bat bidalitako mezuen karpetan gordez gero, zehaztu erantsitako datu guztiak gorde behar diren ala ez. Aukera hauek daude erabilgarri:
    </para>

    <para>* "Beti gorde eranskinak" - INOIZ ez da galdetuko mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez, eranskinak BETI gordeko baitira mezuarekin batera.</para>
     <para>* "Galdetu eranskin bat bidaltzen den bakoitzean; lehenespena: BAI" - BETI galdetuko da mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez; lehenespena: eranskinak gordetzea.</para>
     <para>* "Galdetu eranskin bat bidaltzen den bakoitzean; lehenespena: EZ" - BETI galdetuko da mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez; lehenespena: eranskinak ez gordetzea.</para>
     <para>* "Inoiz ez gorde eranskinak" - INOIZ ez da galdetuko mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez, eta eranskinak ez dira INOIZ gordeko mezuarekin batera.</para>
</entry>

    <entry id="virtual_inbox" md5="bf6db3e373a0592cd285ee6e94adb1fb" state="uptodate">
    <title>Karpetak: Sarrerako ontzi birtuala</title>
    <para>
    Postontzi birtuala gordetako bilaketa bat da, eta horrela, ez dago berri gisa markatutako mezuak postontzi guztietan bilatzeko beharrik.  Hala, une horretan harpidetutako postontzietan automatikoki bilatzen dira mezu berriak eta emaitzak postontzi bakarrean bistaratzen dira.
    </para>
</entry>

    <entry id="virtual_trash" md5="3674e4fce2260d4a738bcee3272fa1b8" state="uptodate">
    <title>Karpetak: Zakarrontzi birtuala</title>
    <para>
    Zakarrontzi birtuala gordetako bilaketa bat da, eta horrela, ez dago beste Zakarrontzi-karpeta bereizi bat izateko beharrik.  Mezuak zakarrontzi-karpeta zentralizatu batera eraman beharrean, mezuak dauden uneko karpetan ezabatu gisa markatzen dira. 'Erakutsi ezabatutako mezuak' aukera desaktibatzen denean, mezuak ez dira postontziaren aurrebistan agertuko.  Erabiltzaileak Zakarrontzi birtualean klik egiten duenean, *guztiak* aukerarekin, ezabatzeko markatutako mezuak postontzi guztietan bilatzen dira, eta mezuak postontzi bakarrean bistaratzen dira.
    </para>
</entry>

    <view id="basic">
        <entry id="mailbox-keyboard" state="uptodate" md5="8cce3b6be2b37cf7a3126ae9e638f950">
            <title>Postontzia: Teklatuko lasterbideak</title>
            <para>
                Teklatua erabil dezakezu postontziko mezuak hautatzeko eta ikusteko. Mezuen artean mugitzeko, erabili <css class="iconImg keyupImg"/> eta <css class="iconImg keydownImg"/> teklak, <css class="kbd">Ktrl</css> tekla sakatuta daukazula. Orriaren hasieran hasiko zara (bistaratutako azken mezuan) <css class="iconImg keyupImg"/> sakatzen baduzu, eta orriaren amaieran (bistaratutako lehen mezuan) <css class="iconImg keydownImg"/> sakatzen baduzu.
            </para>
            <para>
                Uneko mezua nabarmenduta agertuko da, sagua gainean jarrita izango bazenu bezala. Postontziko zerrendan gora eta behera mugitzen ari zaren bitartean, <css class="kbd">Zuriune-barra</css> saka dezakezu mezua hautatzeko edo desautatzeko, eta <css class="kbd">Sartu</css> saka dezakezu mezua ikusteko.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Alt</css> tekla sakatuta badaukazu <css class="kbd">Ktrl</css> teklaren ordez mezu-zerrendan nabigatzen ari zarenean, automatikoki hautatu edo desautatuko dira pasatzen ari zaren mezuak.
            </para>
            <para>
                Erabili <css class="iconImg keyleftImg"/> eta <css class="iconImg keyrightImg"/> teklak, postontziko mezuen aurreko orrira edo hurrengo orria joateko.
            </para>
        </entry>

        <entry id="message-keyboard" state="uptodate" md5="cba7bd946ce1207f05c6dd28ee64073b">
            <title>Mezua: Aurreko/Hurrengo mezua</title>
            <para>
                Erabili teklatuko <css class="iconImg keyleftImg"/> eta <css class="iconImg keyrightImg"/> teklak aurreko mezura edo hurrengo mezura joateko.
            </para>
        </entry>

        <entry id="compose-attachments" state="uptodate" md5="5d29f2809f557efa25759e642c901369">
            <title>Idatzi: Eranskinak gehitzea</title>
            <para>
                Fitxategiak erants diezazkiokezu mezuari, arakatzaileak fitxategiak kargatzea onartzen badu.
            </para>
            <para>
                Egin klik "Arakatu" botoian, eta hautatu erantsi beharreko fitxategia. Beste karga-sarrera bat agertuko da, mezu batean onartzen den eranskin kopurua gainditu ez baduzu, eranskin gehiago kargatu ahal izateko.
            </para>
            <para>
                Azalpena aldatu nahi baduzu, "Eguneratu" botoian klik egin dezakezu eranskinak berehala kargatzeko, eta eranskinetan egindako aldaketak gordetzeko.
            </para>
            <tip>
                Fitxategia handia denean eta/edo Interneteko konexioa motel dabilenean, denbora dezente beharko da fitxategia kargatzeko eta mezuari eransteko.
            </tip>
        </entry>

        <entry id="compose-current-attachments" state="uptodate" md5="cdaa6aa03ea535e85bb496bdc9a90351">
            <title>Idatzi: Uneko eranskinak</title>
            <heading>Uneko eranskinak</heading>
            <para>
                Mezuari itsatsitako fitxategien zerrenda bistaratzen du atal honek.
            </para>
            <heading>Ezabatu eranskinak</heading>
            <para>
                Erantsitako fitxategi bat ezabatzeko:
            </para>
            <para>
                1. urratsa: Aktibatu ezabatu nahi dituzun fitxategi-izenen ondoan dagoen kontrol-botoia.
            </para>
            <para>
                2. urratsa: Egin klik Uneko eranskinen gaineko "Eguneratu" botoian aldaketak berehala ikusteko, edo aldaketak automatikoki gauzatuko dira mezua bidaltzean.
            </para>
            <heading>Aldatu eranskinaren azalpena</heading>
            <para>
                Eranskinen azalpenak aldatzeko (hartzaileek eranskinen azalpen gisa ikusiko dituzten testuak dira):
            </para>
            <para>
                1. urratsa: Idatzi azalpen bat Azalpenaren eremuan.
            </para>
            <para>
                2. urratsa: Egin klik Uneko eranskinen gaineko "Eguneratu" botoian aldaketak berehala ikusteko, edo aldaketak automatikoki gauzatuko dira mezua bidaltzean.
            </para>
        </entry>

        <entry id="compose-link-attachments" state="uptodate" md5="9e301c5f70eb89e4e91cf5deab82ff64">
            <title>Idatzi: Estekatu eranskinak</title>
            <para>
                Mezuaren eranskinak bidalitako mezuaren zati gisa bidaliko diren edo eranskin horiek zerbitzari lokal batean gordeko diren zehazten du.  Eranskinak estekatuak badira, mezuaren hartzaileak web-esteka bat izango du eta esteka horretatik eranskinak deskargatu ahal izango ditu.
            </para>
            <para>
                Estekatutako eranskinen abantaila hauxe da, bereziki fitxategi handien kasuan: bidalitako mezuen tamaina ikaragarri gutxitzen dela.  Eranskinak estekatzeak duen desabantaila, berriz, hauxe: eranskinen edukia agian ez dela eskuragarri egongo etorkizunean, eranskineko datuak mezu elektronikoan ez badira gordetzen.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders" state="uptodate" md5="013062bdc2d23e8879bc97137adf90a8">
            <title>Karpetak</title>
            <para>
                Ezkerreko zutabeko botoiak erabiliz hauta ditzakezu karpetak. Hori egindakoan, hautatu karpetan egin nahi duzun ekintza ezkerreko koadroan.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-create" state="uptodate" md5="0cdec687f538673ccd19190af40765f2">
            <title>Karpetak: Sortu</title>
            <para>
                Sortu karpeta berri bat, posible bada. Karpeta bat sortzeko oinarrizko mailan, hautatu 'Sortu' ezkerreko zutabean karpetarik hautatu gabe, Azpikarpeta bat sortzeko lehendik dagoen beste karpeta batean, hautatu karpeta ezkerreko zutabean eta hautatu 'Sortu'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-rename" state="uptodate" md5="ee878e110f141c5380b86e605a5d619d">
            <title>Karpetak: Aldatu izena</title>
            <para>
                Aldatu karpeta baten izena. Izena aldatzeko, aldatu izena aldatu nahi diezun karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Aldatu izena' aukeran. Izena aldatzean, automatikoki izena aldatuko zaie azpikarpeta guztiei.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-delete" state="uptodate" md5="cfeb4fb5e1c194a16c370fc3d28c22cd">
            <title>Karpetak: Ezabatu</title>
            <para>
                Ezabatu karpeta bat eta karpetaren barneko mezu guztiak. Ezabatzeko, aldatu ezabatu nahi dituzun karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Ezabatu' aukeran. Umeak dituen karpeta bat ezabatzean, azpikarpetak ez dira automatikoki ezabatuko. Ume horiek kentzeko, ezkerreko zutabean eskuz hautatu behar dituzu ezabatu nahi dituzun karpeta guztiak.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-empty" state="uptodate" md5="40aa6e04eea1deaafbebbf10b0253b64">
            <title>Karpetak: Hustu</title>
            <para>
                Karpeta bateko mezu guztiak ezabatzeko, baina karpeta bera ezabatu gabe, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Hustu' aukeran.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-purge" state="uptodate" md5="ff4eec60c5f3fccac8efbdb5befd2453">
            <title>Karpetak: Borratu betiko</title>
            <para>
                Ezabatutako gisa markatutako karpeta bateko mezu guztiak ezabatzeko, baina karpeta bera ezabatu gabe, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Borratu betiko' aukeran. Aukera hau erabiltzeko ezinbestekoa da zakarrontzirik ez erabiltzea.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-subscribe" state="uptodate" md5="f6deebeac842b011decafe6d6fd7e28e">
            <title>Karpetak: Harpidetu/Kendu harpidetza</title>
            <para>
                Karpeta bat harpidetutako edo harpidetza kendutako gisa markatzen du. Karpeta bat harpidetzen denean, goitibeherako karpeta-zerrenda guztietan agertzen da. Aukera horiek agertzeko ezinbestekoa da IMAP karpeta-harpidetzak erabiltzea.
            </para>
            <para>
                Harpidetzeko, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Harpidetu' aukeran. Harpidetza kentzeko, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Kendu harpidetza' aukeran.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-newmail" state="uptodate" md5="968bf7baad520a2d2bdb59926f649d9b">
            <title>Karpetak: Begiratu mezu berririk dagoen/Ez begiratu mezu berririk dagoen</title>
            <warn>
                Ekintza hau beharbada ez da erabilgarri egongo, administratzaileak desgaitu badu.
            </warn>
            <para>
                Mezurik dagoen begiratzeko markatzen du karpeta Karpeta-nabigatzailean eta alboko barran.
            </para>
            <para>
                Marka hau ezartzeko, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta hautatu 'Begiratu mezu berririk dagoen'. Marka hau kentzeko, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta hautatu 'Ez begiratu mezu berririk dagoen'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-markseen" state="uptodate" md5="559380c98d187db02af27d3405a36f9c">
            <title>Karpetak: Markatu mezu guztiak Ikusitako/Ikusi gabeko gisa</title>
            <para>
                Karpeta bateko mezu guztiak ikusitako gisa markatzeko, hautatu ezkerreko zutabeko karpetak eta hautatu 'Markatu mezu guztiak ikusitako gisa'. Karpeta bateko mezu guztiak ikusi gabeko gisa markatzeko, hautatu ezkerreko zutabeko karpetak eta hautatu 'Markatu mezu guztiak ikusi gabeko gisa'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-download" state="uptodate" md5="ca1b4a5affef2ab24994112bd286587b">
            <title>Karpetak: Deskargatu</title>
            <para>
                Karpeta bateko fitxategi guztiak deskargatzeko fitxategi bakar batean (mbox formatuko fitxategi batean), hautatu karpeta ezkerreko zutabean eta egin klik 'Deskargatu' botoian. Fitxategia ZIP formatu konprimatuan deskargatzeko, hautatu 'Deskargatu [.zip formatua]'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-import" state="uptodate" md5="60df93f93185f35846b212b6149578c3">
            <title>Karpetak: Inportatu mezuak</title>
            <para>
                Aukera honek .mbox edo .eml fitxategiak aukeratu duzun karpetara inportatzen ditu. Aukeratu mezuak inportatzeko karpeta bat ezkerreko zutabean, eta ondoren hautatu aukera hau. Zein mbox edo eml fitxategi inportatu nahi duzun zehazteko orri batera joango zara.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-rebuild" state="uptodate" md5="4d10b81eafbe1658dddd5ee45bd35e20">
            <title>Karpetak: Berreraiki karpeta-zuhaitza</title>
            <para>
                Berreraiki karpeta-zuhaitzaren irudikapen grafikoa, posta-zerbitzarian berriro kontsulta eginez. Normalean ez zenuke hori egin behar, ez bazara ari aldi berean posta-zerbitzaria atzitzen beste posta-bezero batekin eta posta-bezero horrek aldaketak egin baditu karpeta-egituran.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-showsub" state="uptodate" md5="20b82145260d1e1fc4ad4f93cf9037cf">
            <title>Karpetak: Erakutsi/Ezkutatu harpidetu gabeak</title>
            <para>
                IMAP karpetako harpidetzak erabiltzen badituzu, erakutsi/ezkutatu harpidetu gabeko karpetak. Karpeta bat harpidetzeko/harpidetza kentzeko, hautatu karpeta-izenaren ondoan dagoen kontrol-laukia eta erabili goitibeherako Karpeta-ekintza menuko Harpidetu/Harpidetza kendu aukera.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-expandall" state="uptodate" md5="2f092b6f14cf3cf7d2e63cd5cfd5e416">
            <heading>Karpetak: Zabaldu denak</heading>
            <para>
                Zabaldu karpeta-sarrera guztiak.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-collapseall" state="uptodate" md5="5bfe9c7029027dc384e08c4c608285d0">
            <heading>Karpetak: Tolestu denak</heading>
            <para>
                Zabaldu karpeta-sarrera guztiak.
            </para>
        </entry>

        <entry id="filter-apply" state="uptodate" md5="10b30835208f15d76b973498c3e199e6">
            <title>Iragazkiak: Aplikatu arauak</title>
            <para>
                Egin klik postontziaren ikuspegiko 'Sarrerako ontzia' izenaren ondoan dagoen "Aplikatu iragazkiak" ikonoan, mezu guztiak iragazteko zehaztutako arauen arabera.
            </para>
        </entry>
    </view>

    <view id="dynamic">
        <entry id="compose-attachments" state="uptodate" md5="bbde99a27e8a94bdf1e8f4b8faedd12d">
            <title>Idatzi: Eranskinak gehitzea</title>
            <para>
                Fitxategiak erants diezazkiokezu mezuari, arakatzaileak fitxategiak kargatzea onartzen badu.
            </para>
            <para>
                Egin klik "Arakatu" botoian, eta hautatu erantsi beharreko fitxategia. Beste karga-sarrera bat agertuko da, mezu batean onartzen den eranskin kopurua gainditu ez baduzu, eranskin gehiago kargatu ahal izateko.
            </para>
            <tip>
                Fitxategia handia denean eta/edo Interneteko konexioa motel dabilenean, denbora dezente beharko da fitxategia kargatzeko eta mezuari eransteko.
            </tip>
        </entry>

        <entry id="compose-current-attachments" state="uptodate" md5="62a9a2bcb0cb4ad18ccc95c48a8c7ef5">
            <title>Idatzi: Uneko eranskinak</title>
            <heading>Eranskinak ikustea</heading>
            <para>
                Eranskinaren fitxategi-izena klik egiteko modukoa bada, eranskinaren datuak arakatzailean ikusi ahal izango dituzu. Egin klik eranskinaren izenaren gainean eranskinaren edukiak laster-leiho batean ikusteko.
            </para>
            <heading>Ezabatu eranskinak</heading>
            <para>
                Eranskin bat ezabatzeko, egin klik ezabatu nahi duzun eranskinaren izenaren ondoko "Kendu" botoian
            </para>
        </entry>

        <entry id="mailbox" state="uptodate" md5="ef690e1219cfd1cfc2429790202f881a">
            <title>Postontzia</title>
            <para>
                Mezu baten aurrebista ikusteko, hautatu mezua mezuen zerrendan.
            </para>
            <para>
                Mezu baten gainean eskuineko botoiarekin klik eginez gero, erabilgarri dauden ekintzak erakusten dira.
            </para>
            <warn>
                Opera-k ez du onartzen eskuineko klik bidezko ekintzarik.  Eskuineko botoiarekin klik egin beharrean, egin klik ezkerreko botoiarekin + <css class="kbd">Maius</css> + <css class="kbd">Ktrl</css> eta erabilgarri dauden ekintzak bistaratuko dira.
            </warn>
            <para>
                Hainbat mezu hautatzeko hautapen berean, egin klik mezuan <css class="kbd">Ktrl</css> tekla sakatuta daukazula.  Hainbat mezu hautatzeko, egin klik bitarteko lehen mezuan, ""nabigatu bitarteko azken mezura, eta egin klik azken mezuan <css class="kbd">Maius</css> tekla sakatuta daukazula."
            </para>
        </entry>

        <entry id="mailbox-keyboard" state="changed" md5="658ffd53ea2c3b2ae06f99faeb8afab6">
            <title>Postontzia: Teklatuko lasterbideak</title>
            <para>
                Laster-tekla hauek daude erabilgarri:
            </para>
            <para>
                <css class="iconImg keyupImg"/> / <css class="iconImg keydownImg"/> : Joan gora/behera mezuen zerrendan.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">OrrGor</css> / <css class="kbd">OrrBeh</css>: Joan orri bat gora/orri bat behera mezuen zerrendan.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Alt</css> + <css class="kbd">OrrGor</css> / <css class="kbd">OrrBeh</css>: Korritu gora/behera aurrebista bistaratutako mezuan zehar.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Hasi</css> / <css class="kbd">Amai</css>: Joan mezu-zerrendaren hasierara/bukaerara.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Ezab</css>: Ezabatu hautatuta dauden mezuak. <css class="kbd">Maius</css> + <css class="kbd">Ezab</css> teklak sakatuz gero, mezu hau ezabatuko da, eta hurrengo mezura joango da, mezu bakar bat bakarrik hautatzen bada.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Maius</css> + <css class="kbd">N</css>: Joan ikusi gabeko hurrengo mezura (bilaketa-postontziak ez direnetan bakarrik).
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Sartu</css>: Ireki mezua laster-leiho batean.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Ktrl</css> + <css class="kbd">A</css>: Hautatu uneko postontziko mezu guztiak.
            </para>
        <!-- English entry (2014-04-17):
<entry id="mailbox-keyboard">
            <title>Mailbox: Keyboard Shortcuts</title>
            <para>
                The following keyboard shortcuts are available:
            </para>
            <para>
                <css class="iconImg keyupImg"/> / <css class="iconImg keydownImg"/> : Move up/down through the message list.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">PgUp</css> / <css class="kbd">PgDown</css> : Move one page up/down through the message list.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Alt</css> + (<css class="kbd">PgUp</css> / <css class="kbd">PgDown</css> / <css class="iconImg keyupImg"/> / <css class="iconImg keydownImg"/>): Scroll up/down through the display of the previewed message.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Home</css> / <css class="kbd">End</css> : Move to the beginning/end of the message list.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Del</css> : Delete the currently selected message(s). <css class="kbd">Shift</css> + <css class="kbd">Del</css> will delete the current message and move to the next message if a single message is selected.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Shift</css> + <css class="kbd">N</css> : Move to the next unseen message (non-search mailboxes only).
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Enter</css> : Open message in a popup window.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Ctrl</css> + <css class="kbd">A</css> : Select all messages in the current mailbox.
            </para>
        </entry>--></entry>
    </view>
</help>
