<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="Overview" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39" state="uptodate">
    <title>Kronolith: Introducció</title>
    <heading>Que és kronolith?</heading>
    <para>
Kronolith és una aplicació d'agenda basada en web. A més de les funcions habituals de creació, modificació i eliminació d'esdeveniments, suporta esdeveniments recurrents (amb excepcions i diverses opcions d'eliminació), alarmes, funcions d'importació i exportació (en formats iCalendar i Palm DataBook (PDB)), invitacions iCalendar, múltiples vistes, agendes compartides, visualizació de tasques de Nag (si les Tasques están instal·lades) i la capacitat de mostrar esdeveniments en la pantalla de resum de Horde.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-today" md5="c6d0c0f366175a38d0655ed9969ed4a6" state="uptodate">
    <title>Menú: Avui</title>
    <heading>Avui</heading>
    <para>
    L'element <i>Avui</i> del menú mostrarà la vista por omisió (mensual, setmanal, diària, etc. segons s'hagi configurat en les Opcions) de la data actual.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-Goto" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa" state="uptodate">
    <title>Menú: Anar a</title>
    <heading>Anar a</heading>
    <para>
     L'element <i>Anar a</i> del menú mostrarà una petita finestra desplegable en la qual podrà seleccionar ràpidament un any, mes, setmana o día al que <i>Anar a</i>. Sol ser la forma més ràpida de desplaçar-se dintre de l'agenda.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-Day" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0" state="uptodate">
    <title>Menú: Día</title>
    <heading>Vista diaria</heading>
    <para>
    L'element <i>Día</i> del menú mostrarà una vista diària del día seleccionat actualment.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-work-week" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de" state="uptodate">
    <title>Menú: Setmana laboral</title>
    <heading>Vista de setmana laboral</heading>
    <para>
    L'element <i>Setmana laboral</i> del menú mostrarà la vista de setmana laboral (de dilluns a divendres) més adequada del día seleccionat actualment. 
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-week" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5" state="uptodate">
    <title>Menú: Setmana</title>
    <heading>Vista setmanal</heading>
    <para>
    L'element <i>Setmana</i> del menú mostrarà una vista setmanal (de 7 dies) de la setmana que contingui el dia seleccionat actualment.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-month" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608" state="uptodate">
    <title>Menú: Mes</title>
    <heading>Vista mensual</heading>
    <para>
    L'element <i>Mes</i> del menú mostrarà la vista mensual del mes que contingui el dia seleccionat actualment.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-new-event" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e" state="uptodate">
    <title>Menú: Afegir</title>
    <heading>Afegir un esdeveniment</heading>
    <para>
    L'element <i>Afegir</i> del menú li permetrà afegir un esdeveniment a l'agenda.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-options" md5="d7df2c0cda84c89c638d9d6e59307976" state="uptodate">
    <title>Menú: Opcions</title>
    <heading>Opcions</heading>
    <para>
    L'element <i>Opcions</i> del menú li permet configurar <i>Opcions</i> (o preferències) que controlen l'aspecte i comportament de kronolith, la seva interacció amb Horde i amb la resta de les aplicacions, gestionar diverses agendes y compartir-les, així com, gestionar codis de categories per als esdeveniments.  
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-import-export" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8" state="uptodate">
    <title>Menú: Importar/Exportar</title>
    <heading>Importar/Exportar</heading>
    <para>
    L'element <i>Importar/Exportar</i> del menú li permet importar o exportar esdeveniments de l'agenda. Actualment es poden importar arxius en format CSV, Outlook de Microsoft, Palm DateBook i vCalendar/iCalendar. Només pot exportar a formats CSV i iCalendar. 
    </para>
</entry>
  <entry id="alarms" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1" state="uptodate">
    <title>Alarmes</title>
    <heading>Alarmes</heading>
    <para>
    Kronolith pot generar alarmes per als esdeveniments d'una agenda. Per omisió la primera alarma es produirà 15 minuts abans de l'hora prevista d'inici de l'esdeveniment, però es pot configurar (per a cada esdeveniment) perquè es produeixi pràcticamente a qualsevol interval abans de l'hora i data previstes.

    </para>
</entry>
  <entry id="recurring-events" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f" state="uptodate">
    <title>Esdeveniments recurrents</title>
    <heading>Esdeveniments recurrents</heading>
    <para>
Els esdeveniments es poden fer recurrents de diverses formes. La majoría dels esdeveniments es repeteixen de certes formes habituals. Per exemple, el tipus de recurrència Mensual provoca que l'element seleccionat es repeteixi cada mes i el tipus Setmanal que ho faci cada setmana. Es poden utilitzar per a reflectir esdeveniments que es repeteixin de formes complexes: per exemple, un element que succeeixi cada últim divendres de cada mes o els dilluns, el dimecres i divendres de cada setmana. 
    </para>
    <para>
També és pot limitar la durada de les repeticions d'un esdeveniment seleccionant una <i>data
final</i>.
    </para>
    <para>
Normalment, la modificació d'un esdeveniment recurrent s'aplicarà a totes les repeticions del mateix. Es pot modificar una repetició individual d'un esdeveniment recurrent modificant la repetició, eliminant la informació de recurrència i seleccionant l'opció Guardar com nou del menú de recurrència. L'esdeveniment seleccionat es podrà modificar llavors de forma independent a les altres repeticions del mateix. 
    </para>
</entry>
  <entry id="Printing" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8" state="uptodate">
    <title>Impressió</title>
    <heading>Impressió d'agendes i esdeveniments</heading>
    <para>
   Determinades vistes s'han dissenyat amb l'objectiu de poder imprimir-se. Si està en una d'elles, apareixerá la icona Imprimir en la barra de menú superior. Utilitzi aquesta icona per a imprimir la vista actual. 
    </para>
</entry>
  <entry id="shares" state="uptodate" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee">
  <title>Calendar Permissions</title>
  <para>
    Here should go a few explanations on the different users and groups that
    permissions can be assigned to.
  </para>
  <para>
    This should be a place to explain the different permission types and
    what they mean regarding to events and calendars.
  </para>
</entry>
  <entry id="embed" state="uptodate" md5="f62876bee3350ab0066d4f90feeef297">
  <title>Embedding</title>
  <para>
    It is possible to embed small views of your calendars in external websites.
    You can embed the same views that you can place on Horde's portal page. The
    following are examples of code to use to embed each view on an external
    blog or website. You should obviously edit the code with the correct server
    address and calendar name.  The 'container' parameter is arbitrary, but must
    both match the DOM id of the the div element and be unique across the whole
    page you are embedding in.
  </para>
  <para>
    To embed a small Month View of the current month:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronocalendar/view=month/calendar=calendar_name"
    type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed an Upcoming Events View (note the 'months' and 'maxevents'
    parameters):
  </para>
    <i>&lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /view=monthlist/calendar=calendar_name/container=kronolist/months=2/
    maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed a Summary View:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronosummary/view=summary/calendar=calendar_name
    "&gt;&lt;/script&gt;</i>
</entry>
</help>
