<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="Overview" state="uptodate" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39">
    <title>Kronolith: áttekintés</title>
    <heading>Mire jó a Kronolith?</heading>
    <para>
A Kronolith egy web alapú naptárprogram. Azon túl, hogy elfoglaltságokat
lehet létrehozni, változtatni és törölni, egy sor egyéb dolgot is támogat:
ismétlődő eseményeket (kivételekkel és törlési lehetőségekkel), alarm, import
és export funkciókat, mutatja a feladatok (Nag) listáját (amennyiben ez a
program installálva van), továbbá az elfoglaltságok listáját a Horde 
összefoglaló képernyőn is meg tudja jeleníteni.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-today" state="uptodate" md5="c6d0c0f366175a38d0655ed9969ed4a6">
    <title>Menü: Ma</title>
    <heading>Ma</heading>
    <para>
    A <i>Ma</i> menüpont az alapértelmezett módon (havi, heti, napi stb. 
nézetben, ahogy az Opciókban be van állítva) jeleníti meg az aznapi dátumot.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-Goto" state="uptodate" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa">
    <title>Menü: Ugrás</title>
    <heading>Ugrás</heading>
    <para>
    Az <i>Ugrás</i> menüpont egy kis felbukkanó ablakot jelenít meg, melyben
gyorsan kiválasztható, hogy melyik dátumra ugorjunk (pl. megadható az év,
a hónap, az év valahányadik hete, a hónap adott napja). Rendszerint ez a 
a naptárban való dátumválasztás leggyorsabb módja.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-Day" state="uptodate" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0">
    <title>Menü: Nap</title>
    <heading>Napi nézet</heading>
    <para>
    A <i>Nap</i> menüpont a kiválasztott dátum napi nézetét jeleníti meg.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-work-week" state="uptodate" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de">
    <title>Menü: Munkahét</title>
    <heading>Munkahét nézet</heading>
    <para>
    A <i>Munkahét</i> menüpont a kiválasztott dátumhoz legközelebb eső
munkahetet jeleníti meg (hétfőtől péntekig).
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-week" state="uptodate" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5">
    <title>Menü: Hét</title>
    <heading>Heti nézet</heading>
    <para>
    A <i>Hét</i> menüpont a kiválasztott dátumot tartalmazó hét adatait
jeleníti meg (7 napos nézet).
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-month" state="uptodate" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608">
    <title>Menü: Hónap</title>
    <heading>Hónap nézet</heading>
    <para>
    A <i>Hónap</i> menüpont a kiválasztott dátumot tartalmazó hónap adatait
jeleníti meg.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-new-event" state="uptodate" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e">
    <title>Menü: Új elfoglaltság</title>
    <heading>Új elfoglaltság létrehozása</heading>
    <para>
    Az <i>Új elfoglaltság</i> menüpont segítségével új eseményt rögzíthet
a naptárban.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-options" state="uptodate" md5="d7df2c0cda84c89c638d9d6e59307976">
    <title>Menü: Opciók</title>
    <heading>Opciók</heading>
    <para>
    Az <i>Opciók</i> menüpont segítségével személyes igényeinek megfelelően
állíthatja be a program tulajdonságait, más Horde programmodulokkal való 
együttműködését, több ill. másokkal közös naptárakat használhat, továbbá
személyes igényeinek megfelelően alakíthatja elfoglaltságainak kategorizálását.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-import-export" state="uptodate" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8">
    <title>Menü: Import/Export</title>
    <heading>Import/Export</heading>
    <para>
    Az <i>Import/Export</i> menüpont segítségével importálhatók ill.
exportálhatók a naptári elfoglaltságok. Jelenleg CSV (comma separated value:
vesszővel elválasztott adatformátum) és Microsoft Outlook formátumú adatok
importálhatók. Exportálni csak CSV formátumban lehet.
    </para>
</entry>
  <entry id="alarms" state="uptodate" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1">
    <title>Figyelmeztetés (alarm)</title>
    <heading>Figyelmeztetések</heading>
    <para>
    A program ébresztőóraszerűen figyelmeztetni tudja a számítógép 
felhasználóját az egyes elfoglaltságokra. Alapértelmezés szerint az
első figyelmeztetést 15 perccel az esemény kezdete előtt kapja
a felhasználó, de ez szabadon állítható be, külön-külön az egyes 
elfoglaltságokra.
    </para>
</entry>
  <entry id="recurring-events" state="uptodate" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f">
    <title>Ismétlődő elfoglaltságok</title>
    <heading>Ismétlődő elfoglaltságok</heading>
    <para>
    Az egyes eseményekhez többféle módon állítható be az ismétlődés. Az
elfoglaltságok gyakran egyszerű módon ismétlődnek, pl. a <i>havi</i>
vagy <i>heti</i> ismétlődés a kiválasztott eseményt havi ill. heti
ismétődésűvé teszi. Az ismétlődések bonyolultabban is megadhatók: pl.
minden hónap utolsó péntekén, vagy minden héten hétfőn, szerdán és
pénteken.
    </para>
    <para>
    Az ismétlődés időtartama behatárolható az ismétlődést végét jelző
dátum megadásával.
    </para>
    <para>
    Amennyiben módosítunk egy ismétlődő eseményt, akkor a módosítás
az esemény összes előfordulására érvényes lesz. Amennyiben egy ismétlődő
elfoglaltság egyetlen előfordulását kívánjuk megváltoztatni, akkor szüntessük
meg az ismétlődését, majd az <i>Újként mentsük el</i> gombra kattintva
mentsük el. Ezt követően az eseménynek ez az előfordulása a többi 
ismétlődéstől függetlenül módosítható.
    </para>
</entry>
  <entry id="Printing" state="uptodate" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8">
    <title>Nyomtatás</title>
    <heading>A naptár és az elfoglaltságok kinyomtatása</heading>
    <para>
    A naptár bizonyos megjelenítési módjait ki lehet nyomtatni. Ezekben
az esetekben a felső menüsorban megjelenik a <i>Nyomtatás</i> ikon. Erre
az ikonra kattintva kinyomtatható a képernyő tartalma.
    </para>
</entry>
  <entry id="shares" state="uptodate" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee">
  <title>Calendar Permissions</title>
  <para>
    Here should go a few explanations on the different users and groups that
    permissions can be assigned to.
  </para>
  <para>
    This should be a place to explain the different permission types and
    what they mean regarding to events and calendars.
  </para>
</entry>
  <entry id="embed" state="uptodate" md5="f62876bee3350ab0066d4f90feeef297">
  <title>Embedding</title>
  <para>
    It is possible to embed small views of your calendars in external websites.
    You can embed the same views that you can place on Horde's portal page. The
    following are examples of code to use to embed each view on an external
    blog or website. You should obviously edit the code with the correct server
    address and calendar name.  The 'container' parameter is arbitrary, but must
    both match the DOM id of the the div element and be unique across the whole
    page you are embedding in.
  </para>
  <para>
    To embed a small Month View of the current month:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronocalendar/view=month/calendar=calendar_name"
    type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed an Upcoming Events View (note the 'months' and 'maxevents'
    parameters):
  </para>
    <i>&lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /view=monthlist/calendar=calendar_name/container=kronolist/months=2/
    maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed a Summary View:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronosummary/view=summary/calendar=calendar_name
    "&gt;&lt;/script&gt;</i>
</entry>
</help>
