<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="Overview" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39" state="uptodate">
    <title>Kronolith: Introducción</title>
    <heading>¿Qué es kronolith?</heading>
    <para>
    Kronolith es una aplicación de agenda basada en web. Además de las funciones habituales de creación, modificación y eliminación de acontecimientos, soporta acontecimientos recurrentes (con excepciones y diversas opciones de eliminación), alarmas, funciones de importación y exportación (en formatos iCalendar y Palm DataBook (PDB)), invitaciones iCalendar, múltiples vistas, agendas compartidas, visualización de tareas de Nag (si las Tareas están instaladas) y la capacidad de mostrar acontecimientos en la pantalla de resumen de Horde.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-today" md5="841ca455c83d05fc112ddc190f471c98" state="uptodate">
    <title>Menú: Hoy</title>
    <heading>Hoy</heading>
    <para>
    El elemento <i>Hoy</i> del menú mostrará la vista por omisión (mensual, semanal, diaria, etc. según se haya configurado en las Opciones) de la fecha actual.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-Goto" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa" state="uptodate">
    <title>Menú: Ir a</title>
    <heading>Ir a</heading>
    <para>
    El elemento <i>Ir a</i> del menú mostrará una pequeña ventana desplegable en la que podrá seleccionar rápidamente un año, mes, semana o día al que <i>Ir a</i>. Suele ser la forma más rápida de desplazarse dentro de la agenda.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-Day" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0" state="uptodate">
    <title>Menú: Día</title>
    <heading>Vista diaria</heading>
    <para>
    El elemento <i>Día</i> del menú mostrará una vista diaria del día seleccionado actualmente.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-work-week" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de" state="uptodate">
    <title>Menú: Semana laboral</title>
    <heading>Vista de semana laboral</heading>
    <para>
    El elemento <i>S. laboral</i> del menú mostrará la vista de semana laboral (de lunes a viernes) más adecuada del día seleccionado actualmente.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-week" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5" state="uptodate">
    <title>Menú: Semana</title>
    <heading>Vista semanal</heading>
    <para>
    El elemento <i>Semana</i> del menú mostrará una vista semanal (de 7 días) de la semana que contenga el día seleccionado actualmente.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-month" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608" state="uptodate">
    <title>Menú: Mes</title>
    <heading>Vista mensual</heading>
    <para>
    El elemento <i>Mes</i> del menú mostrará la vista mensual del mes que contenga el día seleccionado actualmente.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-new-event" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e" state="uptodate">
    <title>Menú: Añadir</title>
    <heading>Añadir un acontecimiento</heading>
    <para>
    El elemento <i>Añadir</i> del menú le permitirá añadir un acontecimiento a la agenda.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-prefs" md5="8a623cc08a53407d5eee2fceba0e9de1" state="uptodate">
    <title>Menú: Opciones</title>
    <heading>Opciones</heading>
    <para>
    El elemento <i>Opciones</i> del menú le permite configurar <i>Opciones</i> (o preferencias) que controlan el aspecto y comportamiento de kronolith, su interacción con Horde y con el resto de las aplicaciones, gestionar varias agendas y agendas compartidas.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-import-export" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8" state="uptodate">
    <title>Menú: Importar/Exportar</title>
    <heading>Importar/Exportar</heading>
    <para>
    El elemento <i>Importar/Exportar</i> del menú le permite importar o exportar acontecimientos de la agenda. Actualmente se pueden importar archivos en formato CSV, Outlook de Microsoft, Palm DateBook y vCalendar/iCalendar. Sólo se puede exportar a formatos CSV e iCalendar.
    </para>
</entry>

<entry id="alarms" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1" state="uptodate">
    <title>Alarmas</title>
    <heading>Alarmas</heading>
    <para>
    Kronolith puede generar alarmas para los acontecimientos de una agenda. Por omisión la primera alarma se producirá 15 minutos antes de la hora prevista de inicio del acontecimiento, pero se puede configurar (para cada acontecimiento) para que se produzca prácticamente a cualquier intervalo antes de la hora y fecha previstas.
    </para>
</entry>

<entry id="recurring-events" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f" state="uptodate">
    <title>Acontecimientos recurrentes</title>
    <heading>Acontecimientos recurrentes</heading>
    <para>
    Los acontecimientos se pueden hacer recurrentes de varias formas. La mayoría de los acontecimientos se repiten de ciertas formas habituales. Por ejemplo, el tipo de recurrencia <i>Mensual</i> provoca que el elemento seleccionado se repita cada mes y el tipo <i>Semanal</i> que lo haga cada semana. Se pueden utilizar para reflejar acontecimientos que se repitan de formas complejas: por ejemplo, un elemento que suceda cada último viernes de cada mes o los lunes, miércoles y viernes de cada semana.
    </para>
    <para>
    También se puede limitar la duración de las repeticiones de un acontecimiento seleccionando una <i>fecha final</i>.
    </para>
    <para>
    Normalmente, la modificación de un acontecimiento recurrente se aplicará a todas las repeticiones del mismo. Se puede modificar una repetición individual de un acontecimiento recurrente modificando la repetición, eliminando la información de recurrencia y seleccionando la opción <i>Guardar como nuevo</i> del menú de recurrencia. El acontecimiento seleccionado se podrá modificar entonces de forma independiente a las otras repeticiones del mismo.
    </para>
</entry>

<entry id="Printing" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8" state="uptodate">
    <title>Impresión</title>
    <heading>Impresión de agendas y acontecimientos</heading>
    <para>
    Determinadas vistas se han diseñado con el objetivo de poder imprimirse. Si se está en una de ellas, aparecerá el icono <i>Imprimir</i> en la barra de menú superior. Utilice dicho icono para imprimir la vista actual.
    </para>
</entry>

<entry id="shares" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee" state="uptodate">
	<title>Permisos de la agenda</title>
	<para>
		Aquí debería haber algunas explicaciones de los distintos usuarios y grupos a los que se puedan asignar permisos.
	</para>
	<para>
		Éste debería ser un sitio para explicar los distintos tipos de permisos y lo que significan con respencto a acontecimientos y agendas.
	</para>
</entry>

<entry id="embed" state="uptodate" md5="795e60a6e3f367b06e3e51181ac1c465">
  <title>Incrustado</title>
  <para>Puede incrustar vistas reducidas de sus agendas en sitios web externos. Puede incrustar las mismas vistas que puede colocar en la página portal de Horde. Los siguientes son ejemplos del código utilizado para incrustar cada vista en un blog o sitio web externo. Evidentemente tendrá que modificar el código con la dirección adecuada del servidor y el nombre de la agenda. El parámetro 'container' es arbitrario, pero tiene que coincidir con el id DOM del elemento div y ser único en el conjunto de la página en que lo esté incrustando.</para>
  <para>Para incrustar una vista reducida mensual del mes actual:</para>
  <raw>
    &lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://servidor.ejemplo.com/horde/horde/services/imple.php?imple=Embed/
    impleApp=kronolith/container=kronocalendar/view=month/calendar=nombre_agenda"
    type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
  </raw>
  <para>Para incrustar una vista de acontecimientos pendientes (observe los parámetros 'months' y 'maxevents'):</para>
  <raw>
    &lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://servidor.ejemplo.com/horde/horde/services/imple.php?imple=Embed/
    impleApp=kronolith/view=monthlist/calendar=nombre_agenda/container=kronolist
    /months=2/maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
  </raw>
  <para>Para incrustar una vista resumen:</para>
  <raw>
    &lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://servidor.ejemplo.com/horde/horde/services/imple.php?imple=Embed/
    impleApp=kronolith/container=kronosummary/view=summary/calendar=nombre_agenda
    "&gt;&lt;/script&gt;
  </raw>
</entry>
</help>
