<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="overview" md5="df2fe059a57c3b7fb286dd279e155bad" state="uptodate">
  <title>Übersicht</title>
  <heading>Einführung</heading>

  <para>
    Diese Anwendung stellt Ihnen Online-Fotoalben und Bildergalerien zur
    Verfügung mit verschieden Funktionen für das Speichern, Anzeigen und
    Bearbeiten Ihrer Fotos. Sie können Fotos verkleinern, beschneiden,
    rotieren, verwalten, beschriften usw.
  </para>
</entry>

<entry id="upload" md5="ca8e50685a92d0dd33690d9a24d23fb9" state="uptodate">
  <title>Bilder Hochladen: Übersicht</title>

  <para>
    Sie können die meisten der gebräuchlichen Bildformate hochladen. Falls es
    Probleme mit einem bestimmten Bild gibt, werden Sie benachrichtigt. Im
    Zweifelsfall versuchen Sie also einfach das entsprechende Bild
    hochzuladen. Außerdem gibt es spezielle Methoden, um größere Mengen an
    Bilder hoczuladen. Sie können z.B. eine ZIP-Datei mit mehreren Bildern
    hochladen oder ab Windows XP den <ref entry="xppublish" module="ansel">Webpublishing-Assistent</ref> verwenden.
  </para>
</entry>

<entry id="xppublish" md5="f4067b7d23111b69a9b69920eb17d794" state="uptodate">
  <title>Bilder Hochladen: Veröffentlichen von Windows</title>
  <heading>"Im Web veröffentlichen" unter Windows</heading>

  <para>
    Seit Windows XP gibt eine hilfreiche Funktion, mit der man Dateien vom PC
    direkt auf einer Webseite veröffentlichen kann.
  </para>

  <para><b>1. Einrichtung</b></para>

  <para>
    Laden Sie die <href url="xppublish.php" app="ansel">Konfigurationsdatei</href> herunter. Speichern Sie diese auf
    Ihrem Dekstop und achten Sie darauf, dass Sie die Dateiendung .reg
    besitzt. Falls nicht, benennen Sie die Datei entsprechend um und
    bestätigen Sie die entsprechene Nachfrage von Windows.
  </para>

  <para>
    Doppelklicken Sie auf die install-registry.reg Datei. Windows wird
    nachfragen, ob Sie diese Informationen zur Registrierung hinzufügen
    möchten. Klicken Sie auf "Ja". Es wird eine Bestätigung angezeigt, dass
    die Eintragung erfolgreich war. Bestätigen Sie diese noch einmal mit "OK",
    und Sie können beginnen, Ihre Dateien hochzuladen.
  </para>

  <para><b>2. Hochladen</b></para>

  <para>
    Öffnen Sie mit dem Windows-Explorer den Ordner, den Sie hochladen oder aus
    dem Sie einzelne Bilder hochladen möchten. Der Explorer muss so
    eingestellt sein, dass in der linken Spalte "Datei- und Ordneraufgaben"
    angezeigt werden. Dort sollte sich ein Eintrag "Ordner im Web
    veröffentlichen" befinden, bzw. ein ähnlicher Eintrag, wenn bereits eine
    oder mehrere Dateien im dem Ordner markiert sind. Klicken Sie darauf, um
    den "Webpublishing-Assistenten" zu starten, und folgen Sie den
    Anweisungen. In einem der Schritte müssen Sie sich dann anmelden und eine
    Galerie auswählen oder anlegen, zu der Sie Ihre Bilder hinzufügen möchten.
  </para>
</entry>

</help>
