<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
    <entry id="compose-actions" state="uptodate" md5="bf907bcfd67c0226a391d1d5f28c6ba8">
    <title>Neue Nachricht: Aktionen</title>
    <para>
      "Senden" verschickt Ihre Nachricht an den oder die angegebenen
      Empfänger. Bevor Sie hierauf klicken, sollten Sie sicher sein, dass Sie
      die Nachricht wirklich senden möchten, da sie sich nach dem Absenden
      nicht mehr zurückrufen lässt.
    </para>
    <para>
      "Entwurf speichern" speichert eine unvollständige Nachricht in dem
      Entwürfe-Ordner, auf den Sie über jede Ordnerliste zugreifen können. Wenn
      Sie die Nachricht später fertigstellen wollen, wechseln Sie einfach zum
      diesem Ordner, klicken auf die gespeicherte Nachricht und anschließend
      auf "Fortführen".
    </para>
    <tip>
      Wenn Sie einen Betreff angeben, bevor Sie die Nachricht speichern,
      stellen Sie sicher, dass Sie die entsprechende Nachricht im dem Ordner
      später problemlos wiederfinden.
    </tip>
    <para>
      "Nachricht verwerfen" beendet die Bearbeitung der Nachricht, ohne diese
      zu speichern oder abzuschicken, und Sie kehren ggf. zu dem Ordner zurück,
      in dem Sie sich zuletzt befunden haben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="compose-identity" state="uptodate" md5="d25ad8c8f3c2c21aaa5ca1e7ae924c2f">
    <title>Neue Nachricht: Identität</title>
    <para>
      Wählen Sie aus der Auswahlliste eine Identität aus, die Sie unter
      "Einstellungen-&gt;Persönliche Angaben" erstellt haben und mit der Sie
      die Nachricht versenden möchten.
    </para>
  </entry>

    <entry id="compose-to" state="uptodate" md5="859e22e4635003e5f50d777b60141467">
    <title>Neue Nachricht: An</title>
    <para>
      Hier geben Sie die E-Mail-Adressen der Nachrichtenempfänger an.  Wenn Sie
      mehrere Adressen angeben möchten, müssen Sie diese durch Kommas (,)
      trennen.
    </para>
    <warn>
      Trennen Sie die Adressen NICHT duch Semikolons (;).
    </warn>
  </entry>

    <entry id="compose-cc" state="uptodate" md5="d85384e61b6a7f58b13eb4af4381d528">
    <title>Neue Nachricht: Cc</title>
    <para>
      Hier können Sie die E-Mail-Adressen von zusätzlichen Empfänger angeben,
      die eine Kopie (Carbon copy) der Nachricht erhalten sollen. Wenn Sie
      mehrere Adressen angeben möchten, müssen Sie diese durch Kommas
      trennen.
    </para>
    <warn>
      Trennen Sie die Adressen NICHT duch Semikolons (;).
    </warn>
    <para>
      Dieses Feld verwendet man üblicherweise für Personen, die nicht zu den
      eigentlichen Adressaten der E-Mail-Nachricht gehören, aber z.B.  indirekt
      von dem Inhalt betroffen sind. Alle Empfänger, die in den Feldern "An:"
      oder "Cc:" stehen, können die komplette Liste der Empfänger aus beiden
      Feldern sehen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="compose-bcc" state="uptodate" md5="2cf1b9bc62e0defff7702bdd5b92c265">
    <title>Neue Nachricht: Bcc</title>
    <para>
      Hier können Sie die E-Mail-Adressen von zusätzlichen Empfänger angeben,
      die eine Blindkopie (Blind carbon copy) der Nachricht erhalten
      sollen. Wenn Sie mehrere Adressen angeben möchten, müssen Sie diese durch
      Kommas trennen.
    </para>
    <warn>
      Trennen Sie die Adressen NICHT duch Semikolons (;).
    </warn>
    <para>
      Blindkopien werden üblicherweise für Empfänger verwendet, die den Inhalt
      der Nachricht sehen sollen, OHNE dass die anderen Empfänger davon
      erfahren. "Blind" bedeutet in diesem Zusammenhang, dass die Identität
      dieses Empfängers vor allen anderen Empfängern verborgen bleibt. Nur Sie
      (als der Absender) und die einzelnen "Bcc"-Empfänger erfahren, dass diese
      eine Kopie erhalten haben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="compose-subject" state="uptodate" md5="76400c3f7fce3964197b2fb37b305804">
    <title>Neue Nachricht: Betreff</title>
    <para>
      Hier können Sie den Betreff, das Thema der Nachricht angeben.
      Formulieren Sie den Betreff kurz, einfach und aussagekräftig. Anhand der
      Betreffzeile können Sie und Ihre Korrespondenzpartner am einfachsten
      erkennen, welchen Inhalt die Nachricht hatte bzw. hat. Dadurch lassen
      sich eingegangene Nachrichten leichter organisieren und später einfacher
      wiederfinden.
    </para>
    <para>
      Wenn Sie auf Nachrichten antworten oder diese weiterleiten, bleibt der
      Betreff erhalten, so dass man leicht sehen kann, welche Nachrichten zu
      einer längeren Diskussion gehören.
    </para>
    <tip>
      Wenn eine beantwortete oder weitergeleitete Nachricht neue Ideen
      aufgreift oder sich das Thema ändert, sollten sie gegebenenfalls den
      Betreff ändern. Damit lässt sich der Diskussionsverlauf für alle
      Beteiligten leichter verfolgen, und es wird auf einen Blick sichtbar,
      dass sich das Thema seit dem Diskussionsbeginn geändert hat.
    </tip>
  </entry>

    <entry id="compose-spellcheck" state="uptodate" md5="caf852dff957650ca90e0f082dd589ee">
    <title>Neue Nachricht: Rechtschreibprüfung</title>
    <warn>
      Diese Aktion steht unter Umständen nicht zur Verfügung, falls sie von
      Ihrem Administrator deaktiviert wurde.
    </warn>
    <para>
      Klicken Sie auf "Rechtschreibprüfung", um die Rechtschreibung Ihres
      Textes zu überprüfen. Falsch geschriebene Wörter werden in Rot und
      unterstrichen dargestellt. Wenn Sie auf diese Wörter klicken, wird eine
      Liste von möglichen Alternativen angezeigt. Klicken Sie auf die richtige
      Alternative, um das falsch greschriebene Wort zu ersetzen, oder klicken
      Sie an eine andere Stelle, um die Liste zu schließen. Klicken Sie auf
      "Bearbeiten fortführen", um die Rechtschreibprüfung zu beenden und Ihre
      Nachricht weiter zu bearbeiten.
    </para>
  </entry>

    <entry id="compose-sentmail" state="uptodate" md5="1296b510cd32ec0886b983eca924fc0e">
    <title>Neue Nachricht: Gesendete Nachrichten Speichern</title>
    <warn>
      Diese Aktion steht unter Umständen nicht zur Verfügung, falls Sie von
      Ihrem Administrator deaktiviert wurde.
    </warn>
    <para>
      Um eine Kopie Ihrer gesendeten Nachricht zu behalten, markieren Sie das
      Kästchen neben "Speichern in". Der Zielordner ist auf den Ordner
      voreingestellt, den Sie zu diesem Zweck unter
      "Benutzereinstellungen-&gt;Persönliche Angaben" bestimmt haben. Unter
      Umständen hat Ihr Administrator auch erlaubt, einen anderen Zielordner
      aus einer Auswahlliste direkt neben dieser Einstellung auszuwählen.
    </para>
    <para>
      Kopien von wichtigen E-Mail-Nachrichten zu behalten kann hilfreich sein,
      um später den Verlauf einer Unterhaltung nachzuvollziehen. Diese Funktion
      kann unter "Benutzereinstellungen-&gt;Persönliche Angaben" standardmäßig
      aktiviert werden. In Ihren Benutzereinstellungen können Sie außerdem
      regelmäßige Wartungsarbeiten zum Leeren oder Umbenennen dieser Ordner
      einrichten.
    </para>
    <tip>
      Sie sollten unter Umständen nicht jede gesendete Nachricht speichern, um
      nicht in Gefahr zu laufen, eine Speicherplatzbegrenzung zu schnell zu
      überschreiten, insbesondere wenn Sie große Anhänge verschicken. Wenn Ihr
      Speicherplatzkontingent ausgeschöpft ist, können Sie keine neuen
      Nachrichten mehr erhalten.
    </tip>
  </entry>

    <entry id="compose-priority" state="uptodate" md5="d2ef446bfe2c72c95ed4f4d092058de8">
    <title>Neue Nachricht: Priorität</title>
    <para>
      Damit können Sie die Wichtigkeit Ihrer Nachricht festlegen. Dieser
      Prioritätsmarker ist ein Quasi-Standard, der von den wichtigsten
      E-Mail-Programmen verstanden wird. E-Mail-Programme, die diesen Eintrag
      nicht kennen, ignorieren ihn einfach.
    </para>
  </entry>

    <entry id="filter-edit-rules" state="uptodate" md5="ed0e2cd7f4dfb9fe50a98c564a76f0ad">
    <title>Filterregeln: Filterregeln bearbeiten</title>
    <para>
      Klicken Sie auf "Filterregeln bearbeiten", um zu der Seite zu gelangen,
      auf der Sie Filterregeln hinzufügen, löschen und bearbeiten
      können.
    </para>
  </entry>

    <entry id="filter-edit-blacklist" state="uptodate" md5="25c5c6cf045c70960dc95c9813ec1171">
    <title>Filterregeln: Ausschlussliste bearbeiten</title>
    <para>
      Klicken Sie auf "Ausschlussliste bearbeiten", um zu der Seite zu
      gelangen, auf der Sie die Liste der E-Mail-Adressen bearbeiten können,
      deren Nachrichten Sie NIE erhalten möchten.
    </para>
  </entry>

    <entry id="filter-edit-whitelist" state="uptodate" md5="213c6258253919088a3cbc76495473b5">
    <title>Filterregeln: Positivliste bearbeiten</title>
    <para>
      Klicken Sie auf "Positivliste bearbeiten", um zu der Seite zu gelangen,
      auf der Sie die Liste der E-Mail-Adressen bearbeiten können, deren
      Nachrichten Sie IMMER annehmen möchten.
    </para>
  </entry>

    <entry id="filter-on-login" state="uptodate" md5="939a9996c1313264175ffa6ee48a1bc2">
    <title>Filterregeln: Einstellungen: Filtern bei der Anmeldung</title>
    <para>
      Markieren Sie dieses Kästchen, falls die Filterregeln immer angewendet
      werden sollen, wenn Sie sich anmelden.
    </para>
  </entry>

    <entry id="filter-on-display" state="uptodate" md5="08c26328ea17a4c811ad577d3ef70ac1">
    <title>Filterregeln: Filtern beim Aktualisieren</title>
    <para>
      Markieren Sie dieses Kästchen, falls die Filterregeln immer angewendet
      werden sollen, wenn Sie sich den Posteingang anzeigen lassen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="filter-any-mailbox" state="uptodate" md5="c89004a1ef14f8a875ebf02f25727934">
    <title>Filterregeln: Alle Ordner filtern</title>
    <para>
      Markieren Sie diese Auswahl, wenn Sie die Filterregeln in allen Ordner
      anwenden können möchten. Normalerweise werden Filterregeln nur auf neue
      Nachrichten im Posteingang angewendet. Wenn die Einstellung aktiviert
      ist, erscheint in allen Ordnern ein Symbol, das Ihnen erlaubt, die
      Filterregeln auf alle Nachrichten in diesem Ordner anzuwenden.
    </para>
    <tip>
      Filtern in anderen Ordnern als dem Posteingang kann zu seltsamen
      (z.B. kann der Filter Kopien von Nachrichten in dem Ordner erzeugen)
      und/oder unerwünschten Resultaten (z.B. können Nachrichten verschoben
      oder gelöscht werden, wenn neue Filterregeln angelegt wurden, nachdem die
      Nachrichten in den Ordner gelangten) führen.
    </tip>
  </entry>

    <entry id="pgp-compose-attach-pubkey" state="uptodate" md5="a3ea551d25b0e4f9e131ca1415153def">
    <title>PGP: Öffentlichen Schlüssel Anhängen</title>
    <para>
      Wenn diese Einstellung aktiviert ist, wird Ihr öffentlicher
      PGP-Schlüssel, sofern einer existiert, an ausgehende Nachrichten gehängt.
      Sie können das Standardverhalten in den PGP-Einstellungen
      festlegen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-option-reply-pubkey" state="uptodate" md5="758623ecc4eabd8f0e0a9057e2b3a71e">
    <title>PGP: Öffentliche Schlüssel Beim Beantworten Überprüfen</title>
    <para>
      Wenn diese Einstellung und die standardmäßige PGP-Verschlüsselung beim
      Erstellen neuer Nachrichten aktiviert sind, wird schon beim Aufrufen des
      Antwortformulars nach den öffentlichen Schlüsseln aller Empfänger
      gesucht. Dies hat den Nachteil, dass sich das Öffnen des Formulars etwas
      verzögern kann. Es hat aber andererseits den Vorteil, dass Sie schon vor
      dem Abschicken Ihrer Antwort sehen können, ob die Verschlüsselung der
      Nachricht für alle Empfänger wie gewünscht erfolgen kann.
    </para>
  </entry>

    <entry id="compose-options-encrypt" state="uptodate" md5="9a36c004d88bbee23c6952dd24cb72b5">
    <title>Neue Nachricht: Verschlüsselungseinstellungen</title>
    <heading>Keine Verschlüsselung</heading>
    <para>
      Die Nachricht wird ohne Verschlüsselung, also im Klartext
      versendet.
    </para>
    <heading>Verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit dem öffentlichen
      persönlichen Schlüssel des Empfängers per PGP verschlüsselt und dann
      versendet. Sie MÜSSEN den öffentlichen Schlüssel des Empfängers in Ihrem
      Adressbuch haben, wenn diese Einstellung funktionieren soll. Wenn Sie
      Fehlermeldungen erhalten, obwohl sich der öffentliche Schlüssel des
      Empfängers in Ihrem Adressbuch befindet, überprüfen Sie, ob die
      E-Mail-Adresse im Empfängerfeld mit der Adresse übereinstimmt, unter der
      der Schlüssel gespeichert ist. Die verschlüsselten Daten werden an die
      ausgehende Nachricht angehängt.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit Ihrem persönlichen privaten
      Schlüssel per PGP digital unterschrieben. Wenn Sie während der aktuellen
      Sitzung Ihr Passwort noch nicht angegeben haben, werden Sie dazu
      aufgefordert. Der Empfänger muss eine Kopie Ihres öffentlichen Schlüssels
      besitzen, um Ihre Unterschrift überprüfen zu können.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen und verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht erst digital unterschrieben und
      das Ergebnis anschließend verschlüsselt. Beachten Sie die Abschnitte
      "Verschlüsseln (PGP)" und "Unterzeichnen (PGP)" für weitere
      Informationen.
    </para>
    <heading>Mit Passwort verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht per PGP mit einem Passwort
      verschlüsselt und dann versendet. Sie werden zur Eingabe des Passworts
      aufgefordert, das für die Verschlüsselung verwendet werden soll. Teilen
      Sie das Passwort dem Empfänger über einen sicheren Kanal z.B. persönlich
      oder per Telefon mit. Die verschlüsselten Daten werden an die ausgehende
      Nachricht angehängt.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen und mit Passwort verschlüsseln (PGP)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht erst digital unterschrieben und
      das Ergebnis anschließend mit einem Passwort verschlüsselt. Beachten Sie
      die Abschnitte "Mit Passwort verschlüsseln (PGP)" und "Unterzeichnen
      (PGP)" für weitere Informationen.
    </para>
    <heading>Verschlüsseln (S/MIME)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit dem Zertifikat des
      Empfängers per S/MIME verschlüsselt und dann versendet. Sie MÜSSEN das
      Zertifikat des Empfängers in Ihrem Adressbuch haben, wenn diese
      Einstellung funktionieren soll. Wenn Sie Fehlermeldungen erhalten, obwohl
      sich das Zertifikat des Empfängers in Ihrem Adressbuch befindet,
      überprüfen Sie, ob die E-Mail-Adresse im Empfängerfeld genau mit der
      Adresse übereinstimmt, unter der das Zertifikat gespeichert ist. Die
      verschlüsselten Daten werden an die ausgehende Nachricht
      angehängt.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen (S/MIME)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht mit Ihrem Zertifikat per S/MIME
      digital unterschrieben. Wenn Sie während der aktuellen Sitzung Ihr
      Passwort noch nicht angegeben haben, werden Sie dazu aufgefordert.
    </para>
    <heading>Unterzeichnen und verschlüsseln (S/MIME)</heading>
    <para>
      Mit dieser Einstellung wird die Nachricht erst digital unterschrieben und
      das Ergebnis anschließend verschlüsselt. Beachten Sie die Abschnitte
      "Verschlüsseln (S/MIME)" und "Unterzeichnen (S/MIME)" für weitere
      Informationen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-overview" state="uptodate" md5="70c98866d308d4eb29ac844d04262b92">
    <title>PGP: Übersicht</title>
    <heading>Was ist PGP?</heading>
    <para>
      PGP ist ein Werkzeug zur sicheren Kommunikation und Datenspeicherung,
      insbesondere für den E-Mail-Verkehr und kann zum Verschlüsseln von Daten
      und zur Erstellung digitaler Unterschriften verwendet werden. GnupPG (GNU
      Privacy Guard) wird verwendet, um diese Funkionen zur Verfügung zu
      stellen.
    </para>
    <heading>PGP-Funktionen aktivieren?</heading>
    <para>
      Wenn diese Einstellung aktiviert ist, können Sie Ihre persönlichen
      PGP-Schlüssel einsehen und bearbeiten, öffentliche Schlüssel von anderen
      hinzufügen und löschen, verschlüsselte Nachrichten lesen, digital
      unterschriebene Nachrichten überprüfen sowie ausgehende Nachrichten
      verschlüsseln und/oder digital unterschreiben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-option-attach-pubkey" state="uptodate" md5="a4d42b8f3b2b36cd874ab35b727c1218">
    <title>PGP: Einstellungen: Öffentlichen Schlüssel anhängen</title>
    <para>
      Wenn Sie diese Einstellung aktivieren, wird Ihr öffentlicher
      PGP-Schlüssel, sofern einer existiert, standardmäßig an alle ausgehenden
      Nachrichten angehängt.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-manage-pubkey" state="uptodate" md5="45c1f3ce9577aca2ae83cfcafea6bc40">
    <title>PGP: Einstellungen: Verwaltung öffentlicher PGP-Schlüssel</title>
    <heading>Übersicht</heading>
    <para>
      In dieser Liste befinden sich alle Personen aus Ihrem Adressbuch die
      PGP-Schlüssel besitzen. Dies sind die EINZIGEN Personen, an die Sie
      entweder verschlüsselte Nachrichten versenden, oder deren digitale
      Unterschrift Sie überprüfen können.
    </para>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, das den öffentlichen PGP-Schlüssel anzeigt.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige Details des öffentlichen PGP-Schlüssels an.
    </para>
    <heading>Löschen</heading>
    <para>
      Löscht den öffentlichen PGP-Schlüssel aus Ihrem Adressbuch.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-import-pubkey" state="uptodate" md5="252988480aa775fdff90728cf05c7bce">
    <title>PGP: Einstellungen: Verwaltung öffentlicher PGP-Schlüssel: Importieren</title>
    <para>
      Mit dieser Schaltfläche wird ein neues Fenster geöffnet, in dem Sie einen
      öffentlichen PGP-Schlüssel importieren können. Der Schlüssel kann
      entweder in ein Textfeld kopiert oder hochgeladen werden, falls er als
      Datei auf Ihrem lokalen Computer vorliegt. Wenn es sich um einen gültigen
      Schlüssel handelt, wird dieser zu Ihrem Adressbuch hinzugefügt und das
      Fenster geschlossen. Anderenfalls wird eine Fehlermeldung angezeigt, die
      erklärt, warum der Schlüssel nicht importiert werden konnte.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-overview-personalkey" state="uptodate" md5="914fb8925e606a642a4144457c950555">
    <title>PGP: Einstellungen: Verwaltung persönlicher PGP-Schlüssel</title>
    <heading>Überblick</heading>
    <para>
      Wenn Sie Nachrichten digital unterschreiben oder anderen ermöglichen
      möchten, Ihnen verschlüsselte Nachrichten zu schreiben, müssen Sie ein
      eigenes PGP-Schlüsselpaar haben.
    </para>
    <heading>Ihr öffentlicher Schlüssel</heading>
    <para>
      Ihr öffentlicher Schlüssel muss allen Personen zugänglich gemacht werden,
      die Ihnen verschlüsselte Nachrichten schicken möchten, die nur SIE (mit
      Ihrem privaten Schlüssel) entschlüsseln können. Zusätzlich benötigt
      jeder, dem Sie eine digital unterschriebene Nachricht schicken, Ihren
      öffentlichen Schlüssel, um Ihre digitale Unterschrift überprüfen zu
      können.
    </para>
    <heading>Ihr privater Schlüssel</heading>
    <para>
      Ihr privater Schlüssel ist nötig, um Nachrichten entschlüsseln zu können,
      die mit Ihrem öffentlichen Schlüssel verschlüsselt wurden.  Außerdem
      benötigen Sie Ihren privaten Schlüssel, um Nachrichten digital zu
      unterschreiben. Ihr privater Schlüssel ist mit einem Passwort geschützt,
      das Sie beim Erzeugen Ihres Schlüsselpaares angegeben haben.  Daher ist
      dieses Passwort bei jeder Aktion nötig, die Ihren privaten Schlüssel
      verwendet. Sie müssen das Passwort allerdings nur einmal pro Sitzung
      angeben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-public" state="uptodate" md5="f73a254f5784c51f3020f8ca11e454cc">
    <title>PGP: Einstellungen: Verwaltung persönlicher PGP-Schlüssel: Öffentlicher Schlüssel</title>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, in dem Ihr öffentlicher PGP-Schlüssel angezeigt
      wird.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige Details zu Ihrem öffentlichen PGP-Schlüssel an.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-private" state="uptodate" md5="350d3c221c933754ee0bc245668e3a56">
    <title>PGP: Einstellungen: Verwaltung persönlicher PGP-Schlüssel: Privater Schlüssel</title>
    <heading>Passwort eingeben</heading>
    <para>
      Öffnet ein Dialogfenster, in dem Sie Ihr Passwort eingeben können.  Wenn
      das Passwort korrekt ist, wird es in Ihrer Sitzung gespeichert, bis Sie
      sich wieder abmelden.
    </para>
    <heading>Passwort "vergessen"</heading>
    <para>
      Setzt das gespeicherte Passwort zurück, so dass Sie es erneut eingeben
      müssen, wenn Sie Ihren privaten Schlüssel benutzen möchten.
    </para>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, in dem Ihre privaten PGP-Daten angezeigt
      werden. GEBEN SIE DIESEN SCHLÜSSEL AN NIEMANDEN WEITER - diese Funktion
      dient ausschließlich dazu, Ihren privaten Schlüssel zu exportieren, damit
      Sie diesen in einem anderen Programm verwenden können.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige Details zu Ihrem privaten PGP-Schlüssel an.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-delete" state="uptodate" md5="a86d88b21db235fc2a80563b3d6b0610">
    <title>PGP: Einstellungen: Verwaltung persönlicher PGP-Schlüssel: Löschen</title>
    <para>
      Hiermit können Sie Ihr persönliches Schlüsselpaar löschen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-name" state="uptodate" md5="8e73624f29d8951b9c3f7c2190694460">
    <title>PGP: Einstellungen: Persönlichen Schlüssel erstellen: Ihr Name</title>
    <para>
      Der Name, der in Ihrem persönlichen Schlüssel verwendet werden soll. Ein
      Pflichtfeld.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-comment" state="uptodate" md5="7308d506140e37cc582c16354c5f2f20">
    <title>PGP: Einstellungen: Persönlichen Schlüssel erstellen: Kommentar</title>
    <para>
      Ein Kommentartext, den Sie in Ihren persönlichen Schlüssel integrieren
      können. Ein freiwilliges Feld.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-email" state="uptodate" md5="cfa8ef72051883978adce74e149049fe">
    <title>PGP: Einstellungen: Persönlichen Schlüssel erstellen: E-Mail-Adresse</title>
    <para>
      Die E-Mail-Adresse, die Ihrem persönlichen Schlüssel zugeordnet sein
      soll. Ein Pflichtfeld.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" state="uptodate" md5="47522ad328d8e1a0a1e68291780e4bd9">
    <title>PGP: Einstellungen: Persönlichen Schlüssel erstellen: Passwort</title>
    <para>
      Das Passwort, mit dem Ihr persönlicher privater Schlüssel verschlüsselt
      und damit geschützt wird. Es sollte MINDESTENS 6 Zeichen lang und NICHT
      das gleiche wie Ihr Passwort zur Anmeldung sein, sollte KEIN echtes Wort
      sein und sowohl Zahlen als auch Buchstaben enthalten.  Sie müssen das
      Passwort zur Sicherheit zweimal angeben. Ein Pflichtfeld.
    </para>
  </entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-actions" state="uptodate" md5="0a7b4143400bc648f235cd841b611143">
    <title>PGP: Einstellungen: Persönlichen Schlüssel erstellen: Aktionen</title>
    <heading>Schlüssel erstellen</heading>
    <para>
      Erzeugt und speichert Ihren persönlichen Schlüssel.
    </para>
    <heading>Schlüssel importieren</heading>
    <para>
      Dieser Knopf öffnet ein Fenster, in dem Sie einen bereits vorhandenen
      persönlichen PGP-Schlüssel importieren können. Der Schlüssel kann
      entweder in ein Textfeld eingefügt oder hochgeladen werden, falls dieser
      als Datei auf Ihrem lokalen Computer vorliegt. Wenn es sich um einen
      gültigen Schlüssel handelt, wird dieser in Ihren Einstellungen
      gespeichert und das Fenster geschlossen. Anderenfalls wird eine
      Fehlermeldung angezeigt, die erläutert, warum der Import fehlgeschlagen
      ist.
    </para>
  </entry>

    <entry id="smime-overview" state="uptodate" md5="3cab2af4d9b0041580b5c6a996b83796">
    <title>S/MIME: Überblick</title>
    <heading>Was ist S/MIME?</heading>
    <para>
      S/MIME ist ein Schlüsselpaar-System, das digitale Unterschriften,
      verschlüsselte Nachrichten und die Entdeckung von Manipulationen auf
      offene und interoperable Weise unterstützt. S/MIME erlaubt geschützte
      Kommunikation, indem Nachrichten so verschlüsselt werden, dass diese nur
      vom Absender und den Empfängern gelesen werden können. Außerdem kann die
      Identität eines Absenders anhand einer digitalen Unterschrift überprüft
      werden. Beides zusammen hilft bei der Endeckung von Manipulationen und
      erlaubt den Empfängern festzustellen, ob die Nachricht nach dem Versenden
      verändert wurde.
    </para>
    <heading>S/MIME-Funktionen aktivieren?</heading>
    <para>
      Wenn diese Einstellung aktiviert ist, können Sie Ihre persönlichen
      S/MIME-Schlüssel importieren, verschlüsselte Nachrichten lesen, digital
      unterschriebene Nachrichten überprüfen sowie ausgehende Nachrichten
      verschlüsseln und/oder digital unterschreiben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="smime-overview-personalkey" state="uptodate" md5="f396c6349cd59218a9f0408878ced995">
    <title>S/MIME: Einstellungen: Persönliche Zertifikate</title>
    <para>
      Wenn Sie Nachrichten digital unterschreiben oder anderen ermöglichen
      möchten, Ihnen verschlüsselte Nachrichten zu schreiben, müssen Sie ein
      eigenes S/MIME-Zertifikat haben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="smime-import-personal-certs" state="uptodate" md5="edd106f8ca1e841d9a65a345553f33fd">
    <title>S/MIME: Einstellungen: Persönliche Zertifikate: Importieren</title>
    <para>
      Hiermit können Sie persönliche Zertifikate importieren, die in einer
      Datei im PKCS #12-Format vorliegen. PKCS #12-Dateien sind die Dateien,
      die normalerweise verwendet werden, wenn Sie einen Schlüssel aus einem
      Browser (z.B. Internet Explorer oder Firefox), oder dem
      Zertifikatspeicher des Betriebssystems (z.B. Windows) exportieren. Wenn
      es sich um gültige Schlüssel handelt, werden diese in Ihren Einstellungen
      gespeichert und das Fenster geschlossen. Anderenfalls wird eine
      Fehlermeldung angezeigt, die erläutert, warum der Import fehlgeschlagen
      ist.
    </para>
  </entry>

    <entry id="smime-delete-personal-certs" state="uptodate" md5="9a0eb4a3c27d77f0a58be91ac83a86c2">
    <title>S/MIME: Einstellungen: Persönliche Zertifikate: Löschen</title>
    <para>
      Löscht Ihre persönlichen Zertifikate aus Ihren Einstellungen.  Danach
      können Sie keine Nachrichten mehr mit S/MIME unterschreiben oder an Sie
      gerichtete und mit S/MIME verschlüsselte Nachrichten lesen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="smime-manage-pubkey" state="uptodate" md5="0aff8be5d92d7d4ffbfca1333607a9fb">
    <title>S/MIME: Einstellungen: Verwaltung öffentlicher Schlüssel</title>
    <para>
      Hiermit können Sie Ihre Liste öffentlicher S/MIME-Schlüssel
      verwalten.
    </para>
    <heading>Anzeigen</heading>
    <para>
      Öffnet ein Fenster, das den öffentlichen Schlüssel in Rohform
      anzeigt.
    </para>
    <heading>Details</heading>
    <para>
      Zeigt einige technische Details des öffentlichen Schlüssels an.
    </para>
    <heading>Löschen</heading>
    <para>
      Löscht den gespeicherten öffentlichen Schlüssel. Danach können Sie keine
      verschlüsselte Nachricht mehr an diese Person schreiben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="printing" state="uptodate" md5="8f38316f520b5c60c0311c97f9472144">
    <title>Nachricht: Drucken</title>
    <para>
      Um die Nachricht, die Sie sich gerade anschauen, auszudrucken, klicken
      Sie auf das Drucken-Symbol neben dem Nachrichtenteil, den Sie drucken
      möchten. Damit öffnen Sie ein neues Fenster, in dem die Nachricht,
      speziell für den Ausdruck formatiert, angezeigt wird. Je nach verwendeten
      Browser und Betriebssystem öffnet sich auch gleich der Druckdialog. Falls
      nicht, rufen Sie die Druckfunktion Ihres Browsers über das Menü
      "Datei"-&gt;"Drucken" auf.
    </para>
  </entry>

    <entry id="sorting" state="uptodate" md5="3f793fe1cdb63cedeb0c1f4011f604ec">
    <title>Nachrichtenliste: Sortieren und Themen</title>
    <heading>Nachrichten Sortieren</heading>
    <para>
      Sie können Nachrichtenlisten nach einer beliebigen Spalte sortieren,
      indem Sie auf die entsprechende Spaltenüberschrift klicken. Um die
      Sortierrichtung zu ändern, klicken Sie auf das kleine Pfeilsymbol in der
      Spaltenüberschrift.
    </para>
    <heading>Themen</heading>
    <para>
      Das Betreff-Feld kann neben der alphabetischen auch zur thematisch
      Sortierung verwendet werden. Dabei werden alle Nachrichten eines Themas
      gruppiert.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" state="uptodate" md5="3561414016ac45e716230f9dbb870b5e">
    <title>Neue Nachricht: Gesendete Nachrichten: Einstellungen: Ordner für gesendete Nachrichten monatlich umbenennen</title>
    <para>
      Aktivieren Sie diese Einstellung, wenn Sie möchten, dass Ihre Order für
      gesendete Nachrichten zum Monatsbeginn umbenannt werden. Die Ordner
      werden umbenannt in einen Ordnernamen, der den Monat und das Jahr
      enthält, und neue Ordner für gesendete Nachrichten werden
      angelegt.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" state="uptodate" md5="b3d5879b419675c61c41cb84eb246dc7">
    <title>Neue Nachricht: Gesendete Nachrichten: Einstellungen: Ordner für gesendete Nachrichten monatlich löschen</title>
    <para>
      Diese Einstellung löscht alte Ordner für gesendete Nachrichten nach einer
      bestimmten Anzahl von Monaten. Alle Ordner, die älter als dieser Zeitraum
      sind, werden gelöscht. Das kann zum Beispiel hilfreich sein, wenn Sie
      eine Speicherplatzbegrenzung haben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-purge_sentmail_interval" state="uptodate" md5="f854e46a1713f25ac9759771d1a0cb2e">
    <title>Neue Nachricht: Gesendete Nachrichten: Einstellungen: Löschen gesendeter Nachrichten</title>
    <para>
      Wie oft sollen die Ordner für gesendete Nachrichten geleert
      werden?
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-purge_sentmail_keep" state="uptodate" md5="422aed0bbe1fc0fa2363d3b1c0e62f4e">
    <title>Neue Nachricht: Gesendete Nachrichten: Einstellungen: Erhalt gesendeter Nachrichten beim Löschen</title>
    <para>
      Wenn die Ordner für gesendete Nachrichten geleert werden, wie alt sollen
      die Nachrichten sein, die gelöscht werden?
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" state="uptodate" md5="07dea78c24ed2a97c123d4e5e56fe163">
    <title>Neue Nachricht: Einstellungen: Verlinkte Anhänge monatlich löschen</title>
    <para>
      Wenn Ihr Konto so konfiguriert wurde, dass Sie verlinkte Anhänge
      verschicken können, erlaubt diese Einstellungen alte Anhänge nach einer
      bestimmten Anzahl von Monaten zu löschen. Alle Anhänge älter als die
      angegebenen Monate werden gelöscht. Das kann zum Beispiel hilfreich sein,
      wenn Sie eine Speicherplatzbegrenzung haben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-purge_trash_interval" state="uptodate" md5="35f16f19ee3d55284fa759f14ee38291">
    <title>Anmeldeaufgaben: Einstellungen: Papierkorb-Leerung</title>
    <para>
      Wie oft soll der Papierkorb geleert werden?
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-purge_trash_keep" state="uptodate" md5="8047a69fde4170ea0e5e509f52564b01">
    <title>Anmeldeaufgaben: Einstellungen: Erhalt bei Papierkorb-Leerung</title>
    <para>
      Wenn der Papierkorb geleert wird, wie alt sollen die Nachrichten sein,
      die gelöscht werden?
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-purge_spam_interval" state="uptodate" md5="19701b374e192a0bac07a0095008da43">
    <title>Anmeldeaufgaben: Einstellungen: Spamordner-Leerung</title>
    <para>
      Wie oft soll der Spamordner geleert werden?
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-purge_spam_keep" state="uptodate" md5="13c1810fa63097999db37ddda6659568">
    <title>Anmeldeaufgaben: Einstellungen: Erhalt bei Spamordner-Leerung</title>
    <para>
      Wenn der Spamordner geleert wird, wie alt sollen die Nachrichten sein,
      die gelöscht werden?
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-attrib_text" state="uptodate" md5="47088bb3c410e32d916e6e19ea89da66">
    <title>Neue Nachricht: Einstellungen: Zitatantworten</title>
    <para>
      Hier können Sie angeben, welche Forumulierung einem zitierten Text in
      Nachrichtenantworten vorangestellt werden soll.
    </para>
    <para>
      Sie können einen oder mehrere spezielle Platzhalter in diesen Text
      einfügen, die durch Angaben aus der ursprünglichen Nachricht ersetzt
      werden. Platzhalter bestehen aus einem "%", gefolgt von einem Buchstaben.
      Folgende Platzhalter stehen zur Verfügung:
    </para>
    <raw>%f : Der Name und die E-Mail-Adresse des Absenders</raw>
    <raw>%a : Die E-Mail-Adresse des Absenders</raw>
    <raw>%p : Der Name des Absenders</raw>
    <raw>%r : Das Datum und die Zeitzone gemäß RFC 822/2822/5322</raw>
    <raw>%d : Das Datum im Format www, tt mmm JJJJ</raw>
    <raw>%x : Das Datum im Format der aktuellen Sprache</raw>
    <raw>%c : Das Datum und die Zeit im Format der aktuellen Sprache</raw>
    <raw>%m : Die Nachrichten-ID</raw>
    <raw>%s : Der Betreff</raw>
    <raw>%n : Ein Zeilenumbruch</raw>
    <raw>%% : Das "%" Zeichen</raw>
  </entry>

    <entry id="prefs-default_msg_charset" state="uptodate" md5="b2a6c49163203f3462784dbf4e391066">
    <title>Nachricht: Einstellungen: Standardzeichensatz für Nachrichten</title>
    <para>
      Hiermit können Sie den Standardzeichensatz angeben, der für Nachrichten
      verwendet werden soll, die keine Zeichensatzinformationen
      enthalten. Gemäßt der E-Mail-Standards müssen Nachrichten, die keinen
      Zeichensatz angeben, eigentlich als "US-ASCII"-Nachrichten behandelt
      werden. Allerdings gibt es einige ziemlich defekte E-Mail-Programme und
      Newslettersysteme, die Nachrichten in anderen Zeichensätzen verschicken,
      ohne diese anzugeben. Setzen Sie diese Einstellung auf den Zeichensatz,
      der bei Ihnen am meisten verwendet wird, oder lassen Sie diese auf
      "Standard", um die Zeichensätze nicht anzupassen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-request_mdn" state="uptodate" md5="5155a0b683cd0bbd49606be2b8b42758">
    <title>Neue Nachricht: Einstellungen: Lesebestätigungen Anfordern</title>
    <para>
      Mit "Lesebestätigungen anfordern" schicken Sie eine Anfrage für
      Lesebestätigungen (auch bekannt als Message Dispositon Notification) an
      die Empfänger Ihrer Nachricht, damit Sie benachrichtigt zu werden, sobald
      die Empfänger Ihre Nachricht geöffnet haben. Einige E-Mail-Programme
      unterstützen diese Anfragen nicht oder ignorieren diese.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-send_mdn" state="uptodate" md5="3e09a8766616d7e17553a36f2161d09a">
    <title>Nachricht: Einstellungen: Lesebestätigungen Verschicken</title>
    <para>
      "Lesebestätigung verschicken" verschickt eine Lesebestätigung (auch
      bekannt als Message Dispositon Notification), wenn Sie eine Nachricht
      anzeigen, für die der Absender eine Lesebestätigung angefordert
      hat. Standardmäßig werden Sie gefragt, bevor eine solche Bestätigung
      zurückgeschickt wird.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-delete_spam_after_report" state="uptodate" md5="5e2523414b34ddc1bc9454c8a1b5053c">
    <title>Nachricht: Einstellungen: Löschen von Spam</title>
    <para>
      Sie können eine von drei Aktionen auswählen, die ausgeführt werden soll,
      wenn Sie eine Nachricht als Spam gemeldet haben.
    </para>
    <para>
      1. Nichts geschieht. Die Nachricht wird als Spam gemeldet, bleibt aber
      unverändert in dem Ordner.
    </para>
    <para>
      2. Die Nachricht, die Sie gerade als Spam gemeldet haben, wird sofort
      gelöscht.
    </para>
    <para>
      3. Die Nachricht, die Sie gerade als Spam gemeldet haben, wird in Ihren
      Spam-Ordner verschoben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-move_innocent_after_report" state="uptodate" md5="99a33858f784fa3ad393b735f91941d0">
    <title>Nachricht: Einstellungen: Verschieben von Keinem Spam</title>
    <para>
      Sie können eine von zwei Aktionen auswählen, die ausgeführt werden soll,
      wenn Sie eine Nachricht als kein Spam gemeldet haben.
    </para>
    <para>
      1. Nichts geschieht. Die Nachricht wird als kein Spam gemeldet, bleibt
      aber unverändert in dem Ordner.
    </para>
    <para>
      2. Die Nachricht, die Sie gerade als kein Spam gemeldet haben, wird in
      Ihren Posteingang verschoben.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-image_replacement" state="uptodate" md5="de99f0ad2e7cd7367524ddcbf07dc4d6">
    <title>Nachricht: Einstellungen: Bilderanzeige</title>
    <para>
      Sollen in Nachrichten, die direkt, d.h. in der Nachrichtenansicht,
      angezeigt werden, alle Bilder blockiert werden, solange Sie nicht
      ausdrücklich das Nachladen dieser Bilder bestätigen? Bitte beachten Sie,
      dass Bilder immer anzeigt werden, wenn Sie ausdrücklich einen Anhang
      öffnen.
    </para>
  </entry>

    <entry id="prefs-save_attachments" state="uptodate" md5="1b2c33ade5d2967f2f532999fefd94ec">
    <title>Neue Nachricht: Gesendete Nachrichten: Einstellungen: Anhänge mit gesendeten Nachrichten speichern</title>
    <para>
      Wenn eine neue Nachricht im Ordner für gesendete Nachrichten gespeichert
      wird, können Sie festlegen, ob eventuelle Anhänge mitgespeichert
      werden.
    </para>
  </entry>

    <entry id="virtual_inbox" state="uptodate" md5="bf6db3e373a0592cd285ee6e94adb1fb">
    <title>Nachrichtenliste: Virtueller Posteingang</title>
    <para>
      Der Virtuelle Posteingang ist eine gespeicherte Suchabfrage, die es Ihnen
      abnimmt, in allen Ordnern nach neuen Nachrichten zu schauen.  Stattdessen
      werden alle Ordner, die Sie für diesen Zweck ausgewählt haben,
      automatisch nach neuen Nachrichten durchsucht und in einer einzigen
      Übersicht angezeigt.
    </para>
  </entry>

    <entry id="virtual_trash" state="uptodate" md5="3674e4fce2260d4a738bcee3272fa1b8">
    <title>Nachrichtenliste: Virtueller Papierkorb</title>
    <para>
      Der Virtuelle Papierkorb ist eine gespeicherte Suchabfrage, die einen
      separaten Papierkorb-Ordner unnötig macht. Anstatt gelöschte Nachrichten
      in einen speziellen Ordner zu verschieben, werden sie nur als gelöscht
      markiert. Wenn "Verstecke gelöschte" ausgewählt wird, werden diese
      Nachrichten in der Nachrichtenliste nicht angezeigt. Wenn Sie den
      Virtuellen Papierkorb öffnen, werden alle Ihre Ordner nach gelöschten
      Nachrichten durchsucht und diese in einer einzigen Übersicht
      angezeigt.
    </para>
  </entry>

    <view id="basic">
        <entry id="mailbox-keyboard" state="uptodate" md5="8cce3b6be2b37cf7a3126ae9e638f950">
      <title>Nachrichtenliste: Tastaturbelegung</title>
      <para>
        Sie können Ihre Tastatur verwenden, um Nachrichten in der
        Nachrichtenliste auszuwählen und anzuzeigen. Benutzen Sie die <css class="iconImg keyupImg"/> und <css class="iconImg keydownImg"/>
        Tasten, während Sie die <css class="kbd">Strg</css> -Taste gedrückt
        halten, um über die Nachrichten zu navigieren. Es wird zuerst die
        unterste Nachricht der Seite ausgewählt, wenn Sie <css class="iconImg         keyupImg"/> drücken, und zuerst die oberste, wenn Sie <css class="iconImg keydownImg"/> drücken.
      </para>
      <para>
        Die aktuelle Nachricht wird genauso hervorgehoben, als ob Sie mit der
        Maus über die Nachricht fahren. Während Sie über die Liste navigieren,
        können Sie die <css class="kbd">Leerzeichen</css> -Taste drücken, um
        eine Nachricht auszuwählen, oder die <css class="kbd">↵</css> -Taste, um diese Nachricht anzuzeigen.
      </para>
      <para>
        Wenn Sie die <css class="kbd">Alt</css> -Taste anstelle der <css class="kbd">Strg</css> -Taste drücken, wären Sie durch die
        Nachrichtenliste navigieren, werden die Nachrichten, über die Sie sich
        bewegen automatisch aus- oder abgewählt.
      </para>
      <para>
        Sie können die <css class="iconImg keyleftImg"/> und <css class="iconImg keyrightImg"/> Tasten Ihrer Tastatur verwenden, um zu
        der vorherigen bzw. nächsten Seite der Nachrichtenliste zu gelangen.
      </para>
    </entry>

        <entry id="message-keyboard" state="uptodate" md5="cba7bd946ce1207f05c6dd28ee64073b">
      <title>Nachricht: Voherige/Nächste Nachricht</title>
      <para>
        Sie können die <css class="iconImg keyleftImg"/> und <css class="iconImg keyrightImg"/> Tasten Ihrer Tastatur verwenden, um zu
        der vorherigen bzw. nächsten Nachricht zu gelangen.
      </para>
    </entry>

        <entry id="compose-attachments" state="uptodate" md5="5d29f2809f557efa25759e642c901369">
      <title>Neue Nachricht: Anhänge hinzufügen</title>
      <para>
        Sie können Dateien zu Ihrer Nachricht als Anhang hinzufügen, falls Ihr
        Browser das Hochladen von Dateien unterstützt.
      </para>
      <para>
        Klicken Sie auf "Durchsuchen..." und wählen Sie die gewünschte Datei
        aus. Es erscheint ein weiteres Feld, falls Sie die maximale Anzahl an
        erlaubten Anhängen noch nicht erreicht haben, so dass Sie mehrere
        Anhänge auf einmal hochladen können.
      </para>
      <para>
        Wenn Sie die Beschreibung des Anhangs ändern möchten, klicken Sie auf
        den "Aktualisierung"-Knopf, um damit die Anhänge sofort hochzuladen,
        und alle anderen Änderungen, die sie an bereits vorhandenen Anhängen
        vorgenommen haben, zu speichern.
      </para>
      <tip>
        Je nachdem, wie groß der Anhang und wie schnell Ihre Internetverbindung
        ist, kann es eine Weile dauern, bis die Datei übertragen ist.
      </tip>
    </entry>

        <entry id="compose-current-attachments" state="uptodate" md5="cdaa6aa03ea535e85bb496bdc9a90351">
      <title>Neue Nachricht: Aktuelle Anhänge</title>
      <heading>Aktuelle Anhänge</heading>
      <para>
        In dieser Liste befinden sich alle Dateien, die Sie bereits an Ihre
        Nachricht angehängt haben.
      </para>
      <heading>Anhänge Löschen</heading>
      <para>
        Um einen Anhang wieder zu entfernen, gehen Sie bitte wie folgt
        vor:
      </para>
      <para>
        Schritt 1: Markieren Sie alle Anhänge, die Sie entfernen möchten, durch
        das Aktivieren des Kästchens neben dem Namen.
      </para>
      <para>
        Schritt 2: Klicken Sie entweder auf den "Aktualisierung"-Knopf oberhalb
        des Bereichs mit den aktuellen Anhängen, um die Änderungen sofort
        vorzunehmen. Anderenfalls werden die Änderungen beim Versenden der
        Nachricht durchgeführt.
      </para>
      <heading>Ändern der Beschreibung</heading>
      <para>
        Um die Beschreibung der Anhänge zu ändern, gehen Sie bitte wie folgt
        vor:
      </para>
      <para>
        Schritt 1: Geben Sie eine Beschreibung in das entsprechende Textfeld
        ein.
      </para>
      <para>
        Schritt 2: Klicken Sie entweder auf den "Aktualisierung"-Knopf oberhalb
        des Bereichs mit den aktuellen Anhängen, um die Änderungen sofort
        vorzunehmen. Anderenfalls werden die Änderungen beim Versenden der
        Nachricht durchgeführt.
      </para>
    </entry>

        <entry id="compose-link-attachments" state="uptodate" md5="9e301c5f70eb89e4e91cf5deab82ff64">
      <title>Neue Nachricht: Anhänge Verlinken</title>
      <para>
        Legt fest, ob Dateien, die Sie Ihrer Nachricht anhängen, als Teil der
        Nachricht verschickt werden oder auf dem Server verbleiben. Wenn Sie
        die Anhäge nur verlinkt verschicken, erhält der Empfänger der Nachricht
        einen oder mehrere Links, über die Ihre Anhänge heruntergeladen werden
        können.
      </para>
      <para>
        Der Vorteil von verlinkten Anhängen besteht darin, dass die Größe der
        versendeten Nachrichten deutlich reduziert wird, insbesondere bei
        großen Anhängen. Der Nachteil ist, dass nicht garantiert werden kann,
        dass der Anhang auf alle Zeit verfügbar sein wird, weil die Anhänge
        nicht in die Nachricht eingebettet sind.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders" state="uptodate" md5="013062bdc2d23e8879bc97137adf90a8">
      <title>Nachrichtenliste</title>
      <para>
        Sie können Ordner an den Kästchen vor den Ordnernamen markieren.
        Anschließend können Sie aus der Auswahlliste die entsprechende Aktion
        wählen.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-create" state="uptodate" md5="0cdec687f538673ccd19190af40765f2">
      <title>Nachrichtenliste: Erstellen</title>
      <para>
        Erstellt einen Ordner, falls möglich. Um einen Order in der obersten
        Ebene zu erstellen, wählen sie "Erstellen" aus, ohne zuvor einen Ordner
        zu markieren. Wenn Sie einen Unterordner erstellen möchten, markieren
        Sie zuerst den Ordner, unter dem der neue Order erstellt werden soll.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-rename" state="uptodate" md5="ee878e110f141c5380b86e605a5d619d">
      <title>Nachrichtenliste: Umbenennen</title>
      <para>
        Benennt einen Ordner um. Um Ordner umzubennen, markieren Sie zunächst
        die gewünschten Ordner und wählen Sie dann "Umbenennen" aus. Beim
        Umbenennen bleiben alle Unterordner erhalten.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-delete" state="uptodate" md5="cfeb4fb5e1c194a16c370fc3d28c22cd">
      <title>Nachrichtenliste: Löschen</title>
      <para>
        Löscht einen Ordner und alle darin enthaltenen Nachrichten. Sie müssen
        die Ordner, die Sie löschen möchten, markieren und anschließend
        "Löschen" auswählen. Beim Löschen eines Ordner werden die Unterordner
        nicht automatisch mitgelöscht. Wählen Sie die Unterordner zusätzlich
        aus, um diese auch zu löschen.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-empty" state="uptodate" md5="40aa6e04eea1deaafbebbf10b0253b64">
      <title>Nachrichtenliste: Leeren</title>
      <para>
        Um alle Nachrichten in Ordnern, aber nicht die Ordner selbst zu
        löschen, markieren Sie die entsprechenden Ordner und wählen Sie
        "Leeren".
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-purge" state="uptodate" md5="ff4eec60c5f3fccac8efbdb5befd2453">
      <title>Nachrichtenliste: Aufräumen</title>
      <para>
        Um alle Nachrichten, die in Ordnern als gelöscht markiert sind,
        endgültig zu entfernen, markieren Sie die entsprechenden Ordner und
        wählen Sie "Aufräumen". Die Aktion steht nicht zur Verfügung, wenn Sie
        einen Papierkorb-Ordner verwenden.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-subscribe" state="uptodate" md5="f6deebeac842b011decafe6d6fd7e28e">
      <title>Nachrichtenliste: Einblenden/Ausblenden</title>
      <para>
        Markiert einen Ordner, so dass er zum Beispiel in den Auswahllisten
        angezeigt oder ausgeblendet wird. Diese Aktionen stehen nur Verfügung,
        wenn Sie IMAP Ordnerabonnements verwenden.
      </para>
      <para>
        Um Ordner einzublenden, markieren Sie die entsprechenden Ordner und
        wählen Sie "Einblenden", oder wählen Sie "Ausblenden" um die Ordner
        auszublenden.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-newmail" state="uptodate" md5="968bf7baad520a2d2bdb59926f649d9b">
      <title>Nachrichtenliste: (Nicht) auf neue Nachrichten überpüfen</title>
      <warn>
        Diese Aktion steht unter Umständen nicht zur Verfügung, falls sie von
        Ihrem Administrator deaktiviert wurde.
      </warn>
      <para>
        Markiert einen Ordner, so dass er mit einbezogen wird, wenn im linken
        Menü oder in der Ordner-Navigation neue Nachrichten gemeldet werden.
      </para>
      <para>
        Markieren Sie die gewünschten Ordner und wählen Sie "Auf neue
        Nachrichten überprüfen", um diese mit einzubeziehen, oder "Nicht auf
        neue Nachrichten überprüfen", um diese nicht mit einzubeziehen.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-markseen" state="uptodate" md5="559380c98d187db02af27d3405a36f9c">
      <title>Nachrichtenliste: Alle Nachrichten als (un)gelesen markieren</title>
      <para>
        Um alle Nachrichten in einem Order als gelesen zu markieren, wählen Sie
        die entsprechenden Ordner und dann "Alle Nachrichten als gelesen
        markieren" aus. Um sie als ungelesen zu markieren wählen Sie "Alle
        Nachrichten als ungelesen markieren" aus.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-download" state="uptodate" md5="ca1b4a5affef2ab24994112bd286587b">
      <title>Nachrichtenliste: Herunterladen</title>
      <para>
        Um alle Nachrichten in einem Ordner in einer einzigen Datei im
        Mbox-Format herunterzuladen, markieren Sie den gewünschten Ordner und
        wählen Sie "Herunterladen". Wenn die Datei zusätzlich als ZIP-Datei
        komprimiert werden soll, wählen Sie stattdessen "Als ZIP-Datei
        herunterladen" aus.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-import" state="uptodate" md5="60df93f93185f35846b212b6149578c3">
      <title>Nachrichtenliste: Nachrichten importieren</title>
      <para>
        Mit dieser Aktion können Sie eine Datei im Mbox- oder .eml-Format in
        einen beliebigen Ordner importieren. Markieren Sie dazu einen Ordner
        und wählen Sie anschließend diese Aktion aus der Auswahlliste aus. Sie
        gelangen danach auf eine andere Seite, auf der Sie die zu importierende
        Mbox- oder .eml-Datei auswählen können.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-rebuild" state="uptodate" md5="4d10b81eafbe1658dddd5ee45bd35e20">
      <title>Nachrichtenliste: Ordnerbaum neu aufbauen</title>
      <para>
        Baut die graphische Darstellung der Ordnerstruktur neu auf, indem die
        Ordnerliste erneut vom Mailserver abgefragt wird. Dies ist in der Regel
        nur notwendig, falls Sie auf den Mailserver gleichzeitig mit einem
        anderen Emailprogramm zugreifen und die Ordnerstruktur geändert haben.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-showsub" state="uptodate" md5="20b82145260d1e1fc4ad4f93cf9037cf">
      <title>Nachrichtenliste: Ausgeblendete Ordner anzeigen/verstecken</title>
      <para>
        Versteckt oder zeigt ausgeblendete Ordner an, wenn Sie IMAP
        Ordnerabonnements verwenden. Markieren Sie die gewünschten Ordner und
        wählen Sie in der Auswahlliste "Einblenden", um diese anzuzeigen, oder
        "Ausblenden", um diese zu verstecken.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-expandall" state="uptodate" md5="2f092b6f14cf3cf7d2e63cd5cfd5e416">
      <heading>Nachrichtenliste: Alle öffnen</heading>
      <para>
        Alle Ordnereinträge werden aufgeklappt.
      </para>
    </entry>

        <entry id="folders-collapseall" state="uptodate" md5="5bfe9c7029027dc384e08c4c608285d0">
      <heading>Nachrichtenliste: Alle schließen</heading>
      <para>
        Alle Ordnereinträge werden zugeklappt.
      </para>
    </entry>

        <entry id="filter-apply" state="uptodate" md5="10b30835208f15d76b973498c3e199e6">
      <title>Filterregeln: Filterregeln Anwenden</title>
      <para>
        Wenn Sie auf das Filtersymbol neben dem Ordnernamen klicken, während
        sich in einem Ordner befinden, werden alle Nachrichten gemäß der
        Regeln, die Sie festgelegt haben, gefiltert.
      </para>
    </entry>
    </view>

    <view id="dynamic">
        <entry id="compose-attachments" state="uptodate" md5="bbde99a27e8a94bdf1e8f4b8faedd12d">
      <title>Neue Nachricht: Anhänge hinzufügen</title>
      <heading>Anhänge hinzufügen</heading>
      <para>
        Sie können Dateien zu Ihrer Nachricht als Anhang hinzufügen, falls Ihr
        Browser das Hochladen von Dateien unterstützt.
      </para>
      <para>
        Klicken Sie auf "Durchsuchen..." und wählen Sie die gewünschte Datei
        aus. Es erscheint ein weiteres Feld, falls Sie die maximale Anzahl an
        erlaubten Anhängen noch nicht erreicht haben, so dass Sie mehrere
        Anhänge auf einmal hochladen können.
      </para>
      <tip>
        Je nachdem, wie groß der Anhang und wie schnell Ihre Internetverbindung
        ist, kann es eine Weile dauern, bis die Datei übertragen ist.
      </tip>
    </entry>

        <entry id="compose-current-attachments" state="uptodate" md5="62a9a2bcb0cb4ad18ccc95c48a8c7ef5">
      <title>Neue Nachricht: Aktuelle Anhänge</title>
      <heading>Anhänge Anzeigen</heading>
      <para>
        Wenn sich der Name der angehängten Datei anklicken lässt, kann der
        Anhang im Browser angezeigt werden. Klicken Sie auf den Namen, um den
        Anhang in einem separatem Fenster anzuzeigen.
      </para>
      <heading>Anhänge Löschen</heading>
      <para>
        Um einen Anhang wieder zu entfernen, klicken Sie den "Entfernen"-Knopf
        neben dem gewünschten Dateinamen.
      </para>
    </entry>

        <entry id="mailbox" state="uptodate" md5="ef690e1219cfd1cfc2429790202f881a">
      <title>Nachrichtenliste</title>
      <para>
        Um die Vorschau einer Nachricht anzuzeigen, wählen Sie diese in der
        Nachrichtenliste aus.
      </para>
      <para>
        Mit einem Rechtsklick auf eine Nachricht oder einen Ordner öffnen Sie
        ein Menü mit verfügbaren Aktionen.
      </para>
      <warn>
        Opera unterstützt keine Rechtsklick-Aktionen, Sie können die Aktionen
        stattdessen mit einem Linksklick + <css class="kbd">⇑</css> + <css class="kbd">Strg</css> anzeigen.
      </warn>
      <para>
        Um mehrere einzelne Nachrichten auszuwählen, klicken Sie auf die
        Nachrichten, während Sie die <css class="kbd">Strg</css> -Taste
        gedrückt halten. Um mehrere aufeinander folgende Nachrichten
        auszuwählen, klicken Sie zunächst auf die erste Nachricht und
        anschließend auf die letzte Nachricht, während Sie die <css class="kbd">⇑</css> -Taste gedrückt halten.
      </para>
    </entry>

        <entry id="mailbox-keyboard" state="uptodate" md5="6aa100450de5b2b9bd82627a7af64103">
      <title>Nachrichtenliste: Tastaturbelegung</title>
      <para>
        Die folgenden Tastenkombinationen stehen zur Verfügung:
      </para>
      <para>
        <css class="iconImg keyupImg"/>/<css class="iconImg keydownImg"/>: In
        der Nachrichtenliste auf- und abbewegen.</para>
      <para>
        <css class="kbd">Bild ↑</css> / <css class="kbd">Bild
        ↓</css>: Eine Seite in der Nachrichtenliste auf- und abbewegen.
      </para>
      <para>
        <css class="kbd">Alt</css> + (<css class="kbd">Bild ↑</css> / <css class="kbd">Bild ↓</css> / <css class="iconImg keyupImg"/> / <css class="iconImg keydownImg"/>): In der Nachrichtenvorschau auf- und
        abbewegen.
      </para>
      <para>
        <css class="kbd">Pos1</css> / <css class="kbd">Ende</css>: Zur
        ersten/letzten Nachricht der Nachrichtenliste springen.
      </para>
      <para>
        <css class="kbd">Entf</css>: Die markierten Nachricht(en) löschen.
        <css class="kbd">⇑</css> + <css class="kbd">Entf</css> löscht die
        aktuelle Nachricht und öffnet anschließend die nächste, falls nur eine
        Nachricht markiert ist.
      </para>
      <para>
        <css class="kbd">⇑</css> + <css class="kbd">N</css>: Zur nächsten
        ungelesen Nachricht springen (nicht in Suchergebnissen).
      </para>
      <para>
        <css class="kbd">↵</css>: Nachricht in einem Popup-Fenster
        öffnen.
      </para>
      <para>
        <css class="kbd">Strg</css> + <css class="kbd">A</css>: Alle
        Nachrichten im Ordner markieren.
      </para>
    </entry>
    </view>
</help>
