<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
    <entry id="compose-actions" state="uptodate" md5="bf907bcfd67c0226a391d1d5f28c6ba8">
        <title>Σύνθεση: Επιλογές</title>
        <para>
            Η "Αποστολή Μηνύματος" μεταφέρει το μήνυμά σας στους παραλήπτες. Επιβεβαιώστε ότι θέλετε πραγματικά να στείλετε το μήνυμα διότι η ενέργεια αυτή είναι οριστική και δε μπορεί να αναιρεθεί.
        </para>
        <para>
            Η "Αποθήκευση Προχείρου" τοποθετεί ένα μισοτελειωμένο μήνυμα σε ένα γραμματοκιβώτιο προχείρων, το οποίο είναι προσβάσιμο από τη λίστα φακέλων. Μπορείτε να ολοκληρώσετε το μήνυμα αργότερα πηγαίνοντας στο γραμματοκιβώτιο προχείρων(drafts mailbox), επιλέγοντας το αποθηκευμένο μήνυμα, και τέλος επιλέγοντας "Επανάκτηση"("Resume").
        </para>
        <tip>
            Η εισαγωγή θέματος στο μήνυμα πριν την αποθήκευσή του ως πρόχειρο, θα σας επιτρέψει, αργότερα, έναν ευκολότερο εντοπισμό του μηνύματος που θέλετε να ανακτήσετε από τα πρόχειρα.
        </tip>
        <para>
            Η "Ακύρωση μηνύματος" ακυρώνει την επεξεργασία του μηνύματος και αν κάνετε σύνθεση του μηνύματος σε ένα κανονικό παράθυρο (όχι popup) σας επιστρέφει στο τελευταίο γραμματοκιβώτιο που βλέπατε.
        </para>
<!--        <title>Compose: Actions</title>
        <para>
            "Send Message" transmits your e-mail message to the recipient(s). Make sure you want to send your message as this action is final and cannot be reversed.
        </para>
        <para>
            "Save Draft" places an unfinished message in a drafts mailbox, accessible through any folder list. You can then finish the message later by switching to the drafts mailbox, clicking on the saved message to open it, and then clicking on "Resume".
        </para>
        <tip>
            Entering a Subject in the e-mail before saving as a draft will allow you to more easily identify later which message you want to resume within the drafts mailbox.
        </tip>
        <para>
            "Cancel Message" drops the compose message in progress and, if composing in a non-popup window, returns you to the last mailbox you were viewing.
        </para>
-->
    </entry>

    <entry id="compose-identity" state="uptodate" md5="d25ad8c8f3c2c21aaa5ca1e7ae924c2f">
    <title>Σύνθεση Μηνύματος: Ταυτότητα</title>
    <heading>Ταυτότητα</heading>
    <para>
    Επιλέξτε την ταυτότητα για να στείλετε το μήνυμα από τη λίστα με τις ταυτότητες που έχετε εισάγει στις Προσωπικές σας Πληροφορίες  <qt>Options-&gt;Personal Information</qt>.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-to" state="uptodate" md5="859e22e4635003e5f50d777b60141467">
    <title>Σύνθεση Μηνύματος: Παραλήπτης</title>
    <heading>"Παραλήπτης"</heading>
    <para>
    Εισάγετε τη σωστή διεύθυνση ή διευθύνσεις των παραληπτών στους οποίους θέλετε να αποστείλετε e-mail. Κάθε διεύθυνση πρέπει να διαχωρίζεται από τις υπόλοιπες με το χαρακτήρα ';', οποιοσδήποτε άλλος διαχωριστικός χαρακτήρας θα δημιουργήσει λάθος. Οι Διευθύνσεις που θα γράψετε θα βρίσκονται με τον τίτλο "Παραλήπτης:" στα εξερχόμενο μηνύματα.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-cc" state="uptodate" md5="d85384e61b6a7f58b13eb4af4381d528">
    <title>Σύνθεση Μηνύματος: Κοινοποίηση</title>
    <heading>Κοινοποίηση</heading>
    <para>
    Εισάγετε τη σωστή διεύθυνση ή διευθύνσεις των παραληπτών στους οποίους θέλετε να αποστείλετε ένα αντίγραφο του μηνύματος. Συνήθως οι παραλήπτες αυτοί δεν είναι οι άμεσα ενδιαφερόμενοι για το μήνυμα αλλά έμμεσα ενδιαφερόμενοι. Οι διευθύνσεις αυτές θα εμφανίζονται στο μήνυμα σας μετά από τον τίτλο "Κοινοποίηση".
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-bcc" state="uptodate" md5="2cf1b9bc62e0defff7702bdd5b92c265">
    <title>Σύνθεση Μηνύματος: Κρυφή Κοινοποίηση</title>
    <heading>Κρυφή Κοινοποίηση</heading>
    <para>
    Εισάγετε τη σωστή διεύθυνση ή διευθύνσεις των παραληπτών στους οποίους θέλετε να στείλετε ένα κρυφό αντίγραφο του μηνύματος. Κάθε διεύθυνση πρέπει να διαχωρίζεται από τις υπόλοιπες με το χαρακτήρα ';', οποιοσδήποτε άλλος διαχωριστικός χαρακτήρας θα δημιουργήσει λάθος.  Σε αυτό το πεδίο θα βάλετε τους παραλήπτες που θα θέλατε να πάρουν ένα αντίγραφό του μηνύματος σας, ΧΩΡΙΣ όμως οι υπόλοιποι παραλήπτες που έχετε επιλέξει στα πεδία "Προς" και "Κοινοποίηση" να δουν ότι έχετε στείλει ένα αντίγραφο και κάπου αλλού. Με αυτό τον τρόπο μόνο εσείς και οι παραλήπτες που έχετε επιλέξει στο πεδίο "Κρυφή Κοινοποίηση" θα ξέρουν ότι τους έχετε στείλει ένα αντίγραφο του μηνύματος.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-subject" state="uptodate" md5="76400c3f7fce3964197b2fb37b305804">
    <title>Σύνθεση Μηνύματος: Θέμα</title>
    <heading>"θέμα"</heading>
    <para>
    Εισάγετε το Θέμα του Μηνύματος σας. Οτιδήποτε γράψετε θα εμφανίζεται μετά τον τίτλο "Θέμα:" στο εξερχόμενο Μήνυμα. Καλό θα είναι να είναι σύντομο, απλό και περιγραφικό.  Η γραμμή του θέματος είναι ο πιο εύκολος τρόπος για να θυμάστε εσείς και οι παραλήπτες σας   τι περιείχε το e-mail πράγμα, γεγονός πολύ σημαντικό για την οργάνωση και την εύρεση των e-mail σας αργότερα. Επίσης, όταν απαντάτε ή προωθείτε ένα Μήνυμα το θέμα προστίθεται στο θέμα του νέου Μηνύματος. Αυτό σας βοηθά να οργανώνετε τα e-mail σας τα οποία σχηματίζουν μία "συζήτηση". Αν όμως στην Απάντηση ή την Προώθηση ενός Μηνύματος θέλετε να προσθέσετε κάτι καινούργιο, μπορείτε απλώς να προσθέσετε κάτι στη γραμμή του Θέματος έτσι ώστε οι παραλήπτες σας να καταλαβαίνουν τις αλλαγές.
    </para>
</entry>

<!-- English entry:    <entry id="compose-spellcheck" state="new">
        <title>Compose: Spell Check</title>
        <warn>
            This action may not be available if your administrator has disabled it.
        </warn>
        <para>
            Click "Spell Check" to check your spelling. Incorrectly spelled words will be indicated in red and will be underlined; clicking on this word will reveal a list of suggested replacements. Click on a replacement word to replace in your original message, or click anyhere else to close the popup. When done spell checking, click on the "Resume Editing" button to continue editing your message.
        </para>
    </entry>-->
<entry id="compose-spellcheck" state="uptodate" md5="caf852dff957650ca90e0f082dd589ee">
        <title>Σύνθεση: Ορθογραφικός Έλεγχος</title>
        <warn>
            Αυτή η λειτουργία μπορεί να μην είναι διαθέσιμη αν ο διαχειριστής την έχει απενεργοποιήσει.
        </warn>
        <para>
            Επιλέξτε "Ορθογραφικός Έλεγχος" για να ελέγξετε την ορθογραφία σας. Λανθασμένες λέξεις θα επισημαίνονται με κόκκινο χρώμα και υπογράμμιση ενώ κάνοντας κλικ στη λανθασμένη λέξη θα εμφανίζεται λίστα με προτεινόμενες εναλλακτικές. Επιλέξτε μια εναλλακτική λέξη για αντικατάσταση στο κείμενο σας, ή κάντε κλικ κάπου αλλού για να κλείσει το πλαίσιο με τις επιλογές. Όταν ολοκληρωθεί ο έλεγχος, πατήστε το κουμπί "Συνέχιση Επεξεργασίας" για να επιστρέψετε στην επεξεργασία του μηνύματός σας.
        </para></entry>

    <entry id="compose-sentmail" state="uptodate" md5="1296b510cd32ec0886b983eca924fc0e">
        <title>Σύνθεση: Αποθήκευση απεσταλμένων</title>
        <warn>
            Αυτή η λειτουργία μπορεί να μην είναι διαθέσιμη αν ο διαχειριστής την έχει απενεργοποιήσει.
        </warn>
        <para>
            Για να διατηρήσετε αντίγραφο του μηνύματος που στέλνετε, ενεργοποιήστε την αποθήκευση πατώντας στο κουτάκι δίπλα στο "αποθήκευση". Το μήνυμα θα αποθηκευτεί στο γραμματοκιβώτιο που έχετε επιλέξει στις "Επιλογές-&gt;Προσωπικές Πληροφορίες-&gt;Ταυτότητες". Είναι πιθανόν ο διαχειριστής να επιτρέπει την επιλογή εναλλακτικού φακέλου απεσταλμένων μέσα από μια λίστα που θα βρίσκεται δίπλα.
        </para>
        <para>
            Η αποθήκευση αντιγράφων των σημαντικών μηνυμάτων που στέλνετε μπορεί να είναι χρήσιμη για διατήρηση αρχείου των συνομιλιών σας. Αυτή η δυνατότητα μπορεί να είναι μόνιμα ενεργοποιημένη πηγαίνοντας στις "Επιλογές-&gt;Προσωπικές Πληροφορίες-&gt;Επεξεργασία των ταυτοτήτων σας". Στις επιλογές σας μπορείτε επίσης να ρυθμίσετε εργασίες συντήρησης οι οποίες θα αδειάζουν ή θα μετονομάζουν το γραμματοκιβώτιο απεσταλμένων σε τακτά χρονικά διαστήματα.
        </para>
        <tip>
            Είναι πιθανό να μη θέλετε να αποθηκεύετε κάθε μήνυμα διότι θα μπορούσαν να δημιουργηθούν προβλήματα με το διαθέσιμο χώρο σας, ειδικά αν στέλνετε μεγάλα συνημμένα αρχεία. Ένα γεμάτο γραμματοκιβώτιο δεν θα μπορεί να λάβει νέα μηνύματα.
        </tip>
    </entry>

    <entry id="compose-priority" state="uptodate" md5="d2ef446bfe2c72c95ed4f4d092058de8">
    <title>Σύνθεση Μηνύματος: Προτεραιότητα</title>
    <heading>"Προτεραιότητα"</heading>
    <para>
    Η επιλογή αυτή θέτει την "X-Priority" κεφαλίδα στο εξερχόμενο μήνυμά σας. Η "X-Priority" σήμανση είναι ένα είδος "ψευδο-προτύπου" με το οποίο τα Netscape, Mozilla, Opera, and Outlook προγράμματα-πελάτες αλληλογραφίας φαίνεται να συμφωνούν. Άλλα προγράμματα που δε γνωρίζουν πως να χρησιμοποιήσουν αυτήν την κεφαλίδα, απλά θα την αγνοήσουν.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-edit-rules" state="uptodate" md5="ed0e2cd7f4dfb9fe50a98c564a76f0ad">
    <title>Φίλτρα: Επεξεργασία Κανόνων</title>
    <heading>Επεξεργαστείτε τους κανόνες φίλτρων σας</heading>
    <para>
    Πατήστε στο "Επεξεργαστείτε τους κανόνες των φίλτρων σας" για να μεταβείτε στη σελίδα όπου μπορείτε να προσθέσετε, να διαγράψετε, και να επεξεργαστείτε τα φίλτρα σας.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-edit-blacklist" state="uptodate" md5="25c5c6cf045c70960dc95c9813ec1171">
    <title>Φίλτρα: Μαύρη Λίστα</title>
    <heading>Επεξεργασία της Μαύρης Λίστας σας</heading>
    <para>
    Πατήστε στο "Επεξεργασία Μαύρης Λίστας" για να μεταβείτε στη σελιδα όπου μπορείτε να προσθέσετε, να διαγράψετε, και να επεξεργαστείτε τη λίστα με τις διευθύνσεις αλληλογραφίας που ΠΑΝΤΑ θα απορρίπτετε τα μηνύματά τους.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-edit-whitelist" state="uptodate" md5="213c6258253919088a3cbc76495473b5">
    <title>Φίλτρα: Λευκή Λίστα</title>
    <heading>Επεξεργασία της Λευκής Λίστας σας</heading>
    <para>
    Πατήστε στο "Επεξεργασίας Λευκής Λίστας" για να μεταβείτε στη σελιδα όπου μπορείτε να προσθέσετε, να διαγράψετε, και να επεξεργαστείτε τη λίστα με τις διευθύνσεις αλληλογραφίας από τις οποίες ΠΑΝΤΑ θα επιτρέπετε τα μηνύματα.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-on-login" state="uptodate" md5="939a9996c1313264175ffa6ee48a1bc2">
    <title>Φίλτρα: Φίλτρα Εισόδου</title>
    <heading>Εφαρμογή φίλτρων κατά την είσοδό σας?</heading>
    <para>
    Επιλέξτε ώστε πάντα να εφαρμόζονται τα φίλτρα κατά την είσοδό σας.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-on-display" state="uptodate" md5="08c26328ea17a4c811ad577d3ef70ac1">
    <title>Φίλτρα: Φίλτρα στην ανανέωση</title>
    <heading>Εφαρμογή φίλτρων κάθε φορά που εμφανίζεται τα εισερχόμενα μηνύματα;</heading>
    <para>
    Επιλέξτε ώστε πάντα να εφαρμόζονται τα φίλτρα κάθε φορά που εμφανίζονται τα εισερχόμενα μηνύματά σας.
    </para>
</entry>

    <entry id="filter-any-mailbox" state="uptodate" md5="c89004a1ef14f8a875ebf02f25727934">
    <title>Φίλτρα: Φίλτρα σε κάθε Γραμματοκιβώτιο</title>
    <heading>Εφαρμογή φίλτρων σε κάθε Γραμματοκιβώτιο?</heading>
    <para>
    Επιλέξτε ώστε να επιτρέπεται η εφαρμογή κανόνων σε όλα τα Γραμματοκιβώτια. Κανονικά, οι κανόνες εφαρμόζονται σε νέα μηνύματα που παραδίδονται στο γραμματοκιβώτιο σας.  Με αυτήν την επιλογή, εμφανίζεται ένα εικονίδιο σε όλα τα Γραμματοκιβώτια, που θα επιτρέψει την εφαρμογή κανόνων στα μηνύματα του παρόντος γραμματοκιβωτίου.  ΣΗΜΕΙΩΣΗ: Η εφαρμογή κανόνων σε γραμματοκιβώτια εκτός του γραμματοκιβωτίου των εισερχόμενων μηνυμάτων είναι πιθανό να έχει περίεργα (π.χ. ένας κανόνας μπορεί να προκαλέσει την παράδοση αντιγράφου του μηνύματος στο ίδιο γραμματοκιβώτιο) ή/και ανεπιθύμητα αποτελέσματα (π.χ. μπορεί να προκαλέσει τη μετακίνηση/διαγραφή μηνυμάτων από νέους κανόνες μετά την παράδοση του μηνύματος στο γραμματοκιβώτιο).
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-compose-attach-pubkey" state="uptodate" md5="a3ea551d25b0e4f9e131ca1415153def">
    <title>PGP: Επισύναψη Δημόσιου Κλειδιού</title>
    <heading>Επισύναψη Δημόσιου Κλειδιού</heading>
    <para>
	Εάν κάνετε αυτή την επιλογή, τότε ένα αντίγραφο του PGP Δημόσιου Κλειδιού σας, εάν υπάρχει, θα ενσωματώνεται σε κάθε εξερχόμενο μήνυμά σας. Μπορείτε να θέσετε την προκαθορισμένη συμπεριφορά μέσω της οθόνης ρυθμίσεων PGP.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-option-reply-pubkey" state="uptodate" md5="758623ecc4eabd8f0e0a9057e2b3a71e">
    <title>PGP: Επικύρωση του PGP Δημόσιου Κλειδιού όταν απαντάτε</title>
    <heading>Validate PGP Public Keys When Replying</heading>
    <para>
	Εάν κάνετε αυτή την επιλογή, η PGP κρυπτογράφηση χρησιμοποιείται προκαθορισμένα για τη σύνθεση μηνυμάτων και το IMP (Internet Messaging Program) θα επιβεβαιώσει ότι μπορεί να έχει πρόσβαση σε όλα τα δημόσια κλειδιά των παραληπτών όταν δημιουργείται αρχικά η απάντηση. Αυτή η λειτουργία έχει το μειονέκτημα ότι μπορεί να προκαλέσει κάποια καθυστέρηση στο άνοιγμα του παραθύρου απάντησης. Ωστόσο, έχει το πλεονέκτημα του να σας ενημερώνει άμεσα εάν μπορείτε να αποστείλετε σωστά το κρυπτογραφημένο μήνυμα σε όλους τους παραλήπτες αμέσως.
    </para>
</entry>

    <entry id="compose-options-encrypt" state="uptodate" md5="9a36c004d88bbee23c6952dd24cb72b5">
    <title>Σύνθεση: Επιλογές Κρυπτογράφησης</title>
    <heading>Χωρίς Κρυπτογράφηση</heading>
    <para>
    Αποστολή του μηνύματος χωρίς κρυπτογράφηση (cleartext).
    </para>
    <heading>Κρυπτογράφηση μηνύματος με PGP</heading>
    <para>
    Κρυπτογράφηση του μηνύματος με χρήση PGP και το δημόσιο κλειδί(public key) του παραλήπτη, και στη συνέχεια αποστολή. Με αυτόν τον τρόπο μπορείτε να στέλνετε μηνύματα με 1 μόνο παραλήπτη. Πρέπει ΟΠΩΣΔΗΠΟΤΕ να έχετε το δημόσιο κλειδί(public key) του παραλήπτη αποθηκευμένο στο βιβλίο διευθύνσεών σας, διαφορετικά αυτός ο τρόπος αποστολής δε θα λειτουργήσει. Αν το έχετε και συνεχίζουν να υπάρχουν προβλήματα, επιβεβαιώστε ότι η διεύθυνση αλληλογραφίας στο πεδίο παραλήπτης ταιριάζει με τη διεύθυνση στο δημόσιο κλειδί. Τα κρυπτογραφημένα δεδομένα θα επισυναφθούν στο εξερχόμενο μήνυμα.
    </para>
    <heading>Υπογραφή  μηνύματος με PGP</heading>
    <para>
    Υπογραφή του μηνύματος με χρήση PGP και το προσωπικό σας ιδιωτικό κλειδί(private key). Αν δεν έχετε, ήδη, εισάγει τον κωδικό για το ιδιωτικό σας κλειδί, κατά τη διάρκεια της συνεδρίας, θα σας ζητηθεί να τον εισάγετε. Ο παραλήπτης θα πρέπει να διαθέτει αντίγραφο του δημοσίου κλειδιού σας, ώστε να επιβεβαιώσει ψηφιακά την υπογραφή σας.
    </para>
    <heading>Υπογραφή/Κρυπτογράφηση μηνύματος με PGP</heading>
    <para>
    Με αυτήν την επιλογή πρώτα γίνεται υπογραφή του μηνύματός σας και στη συνέχεια το μήνυμα κρυπτογραφείται. Για περισσότερες πληροφορίες δείτε τα πεδία 'Κρυπτογράφηση μηνύματος με PGP' και 'Υπογραφή μηνύματος με PGP'.
    </para>
    <heading>Κρυπτογράφηση μηνύματος με S/MIME</heading>
    <para>
    Δεν έχει υλοποιηθεί ακόμα
    </para>
    <heading>Υπογραφή μηνύματος με S/MIME</heading>
    <para>
    Δεν έχει υλοποιηθεί ακόμα
    </para>
    <heading>Υπογραφή/Κρυπτογράφηση μηνύματος με S/MIME</heading>
    <para>
    Δεν έχει υλοποιηθεί ακόμα
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-overview" state="uptodate" md5="70c98866d308d4eb29ac844d04262b92">
    <title>PGP: Επισκόπιση</title>
    <heading>Τι είναι το PGP;</heading>
    <para>
    Το PGP είναι ένα εργαλείο για ασφαλή επικοινωνία και αποθήκευση δεδομένων, κυρίως για χρήση στην ηλεκτρονικής αλληλογραφίας. Μπορεί να κρυπτογραφήσει δεδομένα και να δημιουργήσει ψηφιακές υπογραφές. Το IMP χρησιμοποιεί GnuPG (GNU Privacy Guard) για την παροχή αυτής της δυνατότητας.
    </para>
    <heading>Ενεργοποίηση δυνατότητας PGP</heading>
    <para>
    Με αυτήν την επιλογή, θα μπορείτε να δημιουργήσετε/προβάλλετε τα προσωπικά σας κλειδιά PGP, να προσθέτετε/διαγράφετε δημόσια κλειδιά από άλλους, να διαβάζετε κρυπτογραφημένα μηνύματα, να επαληθεύετε ψηφιακά υπογεγραμμένα μηνύματα και να κρυπτογραφείτε/υπογράφετε την εξερχόμενη αλληλογραφία σας.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-option-attach-pubkey" state="uptodate" md5="a4d42b8f3b2b36cd874ab35b727c1218">
    <title>PGP: Επιλογές - Επισύναψη Δημοσίου Κλειδιού</title>
    <heading>Επιλογές - Επισύναψη Δημοσίου Κλειδιού</heading>
    <para>
    Αν επιλεχθεί, τότε ένα αντίγραφο του δημόσιου κλειδιού σας PGP, αν υπάρχει, θα επισυνάπτεται εξ' ορισμού σε όλα τα εξερχόμενα μηνύματα.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-manage-pubkey" state="uptodate" md5="45c1f3ce9577aca2ae83cfcafea6bc40">
    <title>PGP: Διαχείριση Δημοσίων Κλειδιών</title>
    <heading>Επισκόπιση</heading>
    <para>
    Σε αυτήν την οθόνη υπάρχουν όλοι οι χρήστες από το βιβλίο διευθύνσεων που διαθέτουν PGP κλειδί. Αυτοί είναι οι ΜΟΝΟΙ χρήστες στους οποίους μπορείτε είτε 1) να στείλετε ένα κρυπτογραφημένο μήνυμα ή 2) να επαληθεύσετε μια ψηφιακή υπογραφή.
    </para>
    <heading>Εμφάνιση</heading>
    <para>
    Ανοίγει ένα παράθυρο όπου εμφανίζεται το δημόσιο PGP κλειδί.
    </para>
    <heading>Λεπτομέρειες</heading>
    <para>
    Εμφανίζει κάποιες λεπτομέρειες σχετικά με το δημόσιο PGP κλειδί.
    </para>
    <heading>Διαγραφή</heading>
    <para>
    Διαγράφει το δημόσιο κλειδί από το βιβλίο διευθύνσεων.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-import-pubkey" state="uptodate" md5="252988480aa775fdff90728cf05c7bce">
    <title>PGP: Διαχείριση Δημοσίων Κλειδιών - Εισαγωγή</title>
    <heading>Εισαγωγή Δημοσίων Κλειδιών</heading>
    <para>
    Αυτό το κουμπί ανοίγει ένα παράθυρο όπου μπορείτε να εισάγετε ένα Δημόσιο Κλειδί PGP. Το κλειδί μπορεί να επικολληθεί σε ένα πλαίσιο κειμένου ή, αν βρίσκεται σε ένα τοπικό αρχείο στον υπολογιστή σας, μπορείτε να το εισάγετε. Αν το κλειδί είναι έγκυρο θα εισαχθεί στο βιβλίο διευθύνσεων και το παράθυρο θα κλείσει, ενώ αν δεν είναι έγκυρο, θα εμφανιστεί μήνυμα λάθους με την αντίστοιχη εξήγηση.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-overview-personalkey" state="uptodate" md5="914fb8925e606a642a4144457c950555">
    <title>PGP: Διαχείριση Προσωπικών Κλειδιών </title>
    <heading>Επισκόπιση</heading>
    <para>
    Αν θέλετε να υπογράψετε ψηφιακά τα μηνύματά σας ή να δέχεστε κρυπτογραφημένα μηνύματα από άλλους, πρέπει να έχετε το προσωπικό σας δημόσιο/ιδιωτικό PGP ζευγάρι.
    </para>
    <heading>Δημοσιο Κλειδί</heading>
    <para>
    Το δημόσιο κλειδί σας πρέπει να είναι διαθέσιμο σε οποιον θέλετε να σας στέλνει κρυπτογραφημένα μηνύματα που ΜΟΝΟ εσείς μπορείτε να αποκρυπτογραφήσετε (χρησιμοποιώντας το ιδιωτικό κλειδί), καθώς επίσης και σε όποιον στέλνετε ψηφιακά υπογεγραμμένα μηνύματα, διότι χρησιμοποιείται για την επαλήθευση της υπογραφής.
    </para>
    <heading>Ιδιωτικό κλειδί</heading>
    <para>
    Το ιδιωτικό κλειδί είναι απαραίτητο για την αποκρυπτογράφηση όποιου μηνύματος έχει κρυπτογραφηθεί με το δημόσιο κλειδί σας, αλλά και για να υπογράψετε ψηφιακά ένα μήνυμα. Το ιδιωτικό κλειδί θα προστατεύεται από έναν κωδικό που δημιουργείται όταν φτιάχνεται το κλειδί. Έτσι, για οποιαδήποτε δραστηριότητα χρειάζεται το ιδιωτικό κλειδί, το webmail(IMP) θα σας ρωτήσει τον κωδικό αυτό. Χρειάζεται να εισάγετε τον κωδικό μόνο μια φορά σε κάθε συνεδρία - και η εφαρμογή IMP θα τον αποθηκεύσει μέχρι να αποσυνδεθείτε (Γι'αυτό βεβαιωθείτε ότι έχετε αποσυνδεθεί!).
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-public" state="uptodate" md5="f73a254f5784c51f3020f8ca11e454cc">
    <title>PGP: Διαχείριση Προσωπικών Κλειδιών - Δημόσιο Κλειδί</title>
    <heading>Εμφάνιση</heading>
    <para>
    Ανοίγει ένα παράθυρο με το PGP δημόσιο κλειδί.
    </para>
    <heading>Λεπτομέρειες</heading>
    <para>
    Εμφανίζει περισσότερες πληροφορίες για το PGP δημόσιο κλειδί.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-private" state="uptodate" md5="350d3c221c933754ee0bc245668e3a56">
    <title>PGP: Διαχείριση Προσωπικών Κλειδιών - Ιδιωτικό Κλειδί</title>
    <heading>Εισαγωγή κωδικού</heading>
    <para>
    Ανοίγει το πλαίσιο εισαγωγής κωδικού. Ο εισαγόμενος κωδικός, αν είναι σωστός, θα αποθηκευτεί από το IMP μέχρι τη λήξη της συνεδρίας.
    </para>
    <heading>Αφαίρεση κωδικού</heading>
    <para>
    Αφαιρεί τον αποθηκευμένο κωδικό από την εφαρμογή - για νέα χρήση του ιδιωτικού κλειδιού ο κωδικός θα ζητηθεί ξανά.
    </para>
    <heading>Εμφάνιση</heading>
    <para>
    Ανοίγει παράθυρο όπου εμφανίζεται το ιδιωτικό κλειδί PGP. ΜΗ ΣΤΕΙΛΕΤΕ ΑΥΤΟ ΤΟ ΚΛΕΙΔΙ ΣΕ ΚΑΝΕΝΑΝ - αυτή η επιλογή παρέχεται αποκλειστικά για να μπορείτε να εξάγετε το προσωπικό σας κλειδί και να το χρησιμοποιήσετε σε κάποια άλλη εφαρμογή.
    </para>
    <heading>Λεπτομέρειες</heading>
    <para>
    Εμφανίζει περισσότερες πληροφορίες για το PGP ιδιωτικό κλειδί.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-delete" state="uptodate" md5="a86d88b21db235fc2a80563b3d6b0610">
    <title>PGP: Διαχείριση Προσωπικών Κλειδιών - Διαγραφή</title>
    <heading>Διαγραφή Προσωπικών Κλειδιών</heading>
    <para>
    Με αυτό το κουμπί αυτό θα διαγράψετε το προσωπικό σας δημόσιο/ιδιωτικό ζευγάρι από τις επιλογές της εφαρμογής.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-name" state="uptodate" md5="8e73624f29d8951b9c3f7c2190694460">
    <title>PGP: Δημιουργία Προσωπικού Κλειδιού - Όνομα</title>
    <heading>Όνομα</heading>
    <para>
    Εισάγετε το όνομα που θέλετε να εμπεριέχεται στα προσωπικά σας κλειδιά. Αυτό το πεδίο είναι υποχρεωτικό.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-comment" state="uptodate" md5="7308d506140e37cc582c16354c5f2f20">
    <title>PGP: Δημιουργία Προσωπικού Κλειδιού - Σχόλιο</title>
    <heading>Σχόλιο</heading>
    <para>
    Εισάγετε ένα σχόλιο που θέλετε να συμπεριλάβετε στα προσωπικά σας κλειδιά. Αυτό το πεδίο είναι προαιρετικό.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-email" state="uptodate" md5="cfa8ef72051883978adce74e149049fe">
    <title>PGP: Δημιουργία Προσωπικού Κλειδιού - Διεύθυνση ηλ.αλληλογραφίας</title>
    <heading>Διεύθυνση ηλ.αλληλογραφίας</heading>
    <para>
    Η Διεύθυνση ηλ.αλληλογραφίας που επιθυμείτε να συνδέσετε με τα προσωπικά κλειδιά σας. Αυτό το πεδίο είναι υποχρεωτικό.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" state="uptodate" md5="47522ad328d8e1a0a1e68291780e4bd9">
    <title>PGP: Δημιουργία Προσωπικού Κλειδιού - Κωδικός</title>
    <heading>Όνομα</heading>
    <para>
    Ο κωδικός χρησιμοποιείται για να προστατεύει/κρυπτογραφεί το ιδωτικό κλειδί σας. Θα πρέπει να αποτελείται ΤΟΥΛΑΧΙΣΤΟΝ από 8 χαρακτήρες, ΔΕΝ πρέπει να είναι ίδιος με αυτόν του λογαριασμού σας, ΔΕΝ πρέπει να είναι βασισμένος σε μια λέξη, και πρέπει να περιλαμβάνει γράμματα και αριθμούς. Πρέπει να εισάγετε τον κωδικό 2 φορές για λόγους επαλήθευσης. Αυτό το πεδίο είναι υποχρεωτικό.
    </para>
</entry>

    <entry id="pgp-personalkey-create-actions" state="uptodate" md5="0a7b4143400bc648f235cd841b611143">
    <title>PGP: Δημιουργία Προσωπικού Κλειδιού - Ενέργειες</title>
    <heading>Δημιουργία Κλειδιών</heading>
    <para>
    Δημιουργήστε και αποθηκεύστε το προσωπικό σας ιδιωτικό κλειδί.
    </para>
    <heading>Εισαγωγή ζεύγους κλειδιών</heading>
    <para>
    Εισαγωγή ενός ζεύγους ιδιωτικών κλειδιών. Αυτό το κουμπί ανοίγει ένα παράθυρο όπου μπορείτε χειροκίνητα να εισάγετε το υπάρχον ιδιωτικό PGP προσωπικό σας δημόσιο/ιδιωτικό ζεύγος κλειδιών.  Τα κλειδιά μπορούν είτε να επικολληθούν σε ένα πεδίο κειμένου ή, αν βρίσκονται σε κάποιο αρχείο τοπικά στον υπολογιστή σας, μπορείτε να τα εισάγετε από αυτό.  Αν τα κλειδιά είναι έγκυρα θα εισαχθούν στις επιλογές σας και το παράθυρο θα κλείσει, διαφορετικά αν δεν είναι έγκυρα θα σας επιστραφεί μήνυμα λάθους, που θα εξηγεί το λόγο της αποτυχίας.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-overview" state="uptodate" md5="3cab2af4d9b0041580b5c6a996b83796">
    <title>Το S/MIME: Επισκόπιση</title>
    <heading>Τι είναι το S/MIME?</heading>
    <para>
    Το S/MIME είναι ένα σύστημα ιδιωτικού/δημόσιου ζεύγους κλειδιών, το οποίο παρέχει ψηφιακές υπογραφές, ιδιωτικότητα μηνυμάτων, και ανίχνευση παραβίασης με έναν ανοιχτό, διαλειτουργικό τρόπο. Το S/MIME μπορεί να παρέχει ιδιωτικότητα κρυπτογραφώντας μηνύματα που μόνο ο αποστολέας και οι παραλήπτες στους  οποίους προορίζονται μπορούν να αποκωδικοποιήσουν. Επιτρέπει την ταυτοποίηση του αποστολέα ενός μηνύματος μέσω της ψηφιακής υπογραφής. Ο συνδυασμός κρυπτογράφησης και ψηφιακής υπογραφής παρέχουν ανίχνευση παραβίασης, επιτρέποντας στους παραλήπτες να καθορίσουν αν ένα μήνυμα έχει πειραχτεί μετά την αποστολή του.
    </para>
    <heading>Ενεργοποίηση λειτουργικότητας S/MIME?</heading>
    <para>
    Με αυτήν την επιλογή, θα μπορείτε να εισάγετε τα προσωπικά σας κλειδιά S/MIME, να διαβάσετε κρυπτογραφημένα μηνύματα, να επαληθεύσετε ψηφιακά υπογεγραμμένα μηνύματα, και να κρυπτογραφήσετε/υπογράψετε την εξερχόμενη αλληλογραφία σας.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-overview-personalkey" state="uptodate" md5="f396c6349cd59218a9f0408878ced995">
    <title>Το S/MIME: Προσωπικά κλειδιά</title>
    <heading>Επισκόπιση</heading>
    <para>
    Αν θέλετε να κρυπτογραφήσετε ή υπογράψετε φηφιακά μηνύματα θα πρέπει να διαθέτετε το προσωπικό σας ιδιωτικό/δημόσιο ζεύγος κλειδιών S/MIME.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-import-personal-certs" state="uptodate" md5="edd106f8ca1e841d9a65a345553f33fd">
    <title>Το S/MIME: Εισαγωγή προσωπικών πιστοποιητικών</title>
    <heading>Εισαγωγή Προσωπικών Πιστοποιητικών</heading>
    <para>
    Εισάγετε προσωπικά πιστοποιητικά από ένα αρχείο PKCS #12.Τα PKCS #12 αρχεία συνήθως δημιουργούνται όταν εξάγεται ένα κλειδί από κάποιο φυλλομετρητή(π.χ. Internet Explorer, Firefox) ή από μια αποθήκη πιστοποιητικών που υπάρχει σε ένα λειτουργικό σύστημα (π.χ. Windows XP). Αν τα κλειδιά είναι έγκυρα θα εισαχθούν στις επιλογές σας και το παράθυρο θα κλείσει, διαφορετικά θα σας επιστραφεί μήνυμα λάθους που θα εξηγεί το λόγο αποτυχίας.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-delete-personal-certs" state="uptodate" md5="9a0eb4a3c27d77f0a58be91ac83a86c2">
    <title>Το S/MIME: Διαγραφή προσωπικών πιστοποιητικών</title>
    <heading>Διαγραφή προσωπικών πιστοποιητικών</heading>
    <para>
    Διαγράψτε τα προσωπικά σας πιστοποιητικά από τις προτιμήσεις σας. Δεν θα μπορείτε πλέον, να υπογράψετε ή να δείτε S/MIME κρυπτογραφημένα μηνύματα προς εσάς.
    </para>
</entry>

    <entry id="smime-manage-pubkey" state="uptodate" md5="0aff8be5d92d7d4ffbfca1333607a9fb">
    <title>Το S/MIME: Διαχείριση δημοσίων κλειδιών</title>
    <heading>S/MIME: Διαχείριση δημοσίων κλειδιών</heading>
    <para>
    Διαχειριστείτε τη λίστα με τα δημόσια S/MIME κλειδιά σας.
    </para>
    <heading>Εμφάνιση</heading>
    <para>
    Δείτε το κείμενο του δημόσιου κλειδιού.
    </para>
    <heading>Λεπτομέρειες</heading>
    <para>
    Δείτε τεχνικές λεπτομέρειες του δημόσιου κλειδιού.
    </para>
    <heading>Διαγραφή</heading>
    <para>
    Διαγραφή του επιλεγμένου δημόσιου κλειδιού.  Η διαγραφή του δημόσιου κλειδιού για κάποιο χρήστη, θα σας εμποδίσει από το να κρυπτογραφείτε μηνύματα προς αυτόν.
    </para>
</entry>

    <entry id="printing" state="uptodate" md5="8f38316f520b5c60c0311c97f9472144">
    <title>Εκτύπωση</title>
    <heading>Εκτύπωση μηνύματος</heading>
    <para>
    Για να εκτυπώσετε ένα μήνυμα που βλέπετε, πατήστε στο σύνδεσμο "Εκτύπωση" που βρίσκεται στο πάνω ή το κάτω μέρος του μηνύματος. Το μήνυμα θα ανοίξει σε ένα νέο παράθυρο σε μορφή κατάλληλη για εκτύπωση. Ανάλογα με το φυλλομετρητή και το λειτουργικό σας σύστημα, το παράθυρο εκτύπωσης μπορεί να ανοίξει. Αν δεν ανοίξει, πηγαίνετε στο μενού "Αρχείο" του φυλλομετρητή και επιλέξτε "Εκτύπωση" για να ανοίξει το παράθυρο εκτύπωσης.
    </para>
</entry>

    <entry id="sorting" state="uptodate" md5="3f793fe1cdb63cedeb0c1f4011f604ec">
    <title>Ταξινόμιση και Ομαδοποίηση</title>
    <heading>Ταξινόμιση εγγραφών</heading>
    <para>
    Όταν βλέπετε μια λίστα με μηνύματα, μπορείτε να τα ταξινομήσετε κατά μία στήλη πατώντας την επικεφαλίδα της στήλης αυτής. Για εναλλαγή μεταξύ αύξουσας και φθίνουσας σειράς, πατήστε το εικονίδιο βέλους στην κεφαλίδα της στήλης.
    </para>
    <heading>Θεματοποίηση</heading>
    <para>
    Για να ομαδοποιήσετε μηνύματα κατά θέματα (subject), ώστε κάθε μήνυμα να είναι μαζί με τις απαντήσεις του, πατήστε το σύνδεσμο [Θέμα] στην επικεφαλίδα της στήλης "Θέμα". Για επιστροφή σε κανονική εμφάνιση, πατήστε το σύνδεσμο [Θέμα] στην επικεφαλίδα της στήλης "Θέμα".
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" state="uptodate" md5="3561414016ac45e716230f9dbb870b5e">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Μηνιαία μετονομασία του φακέλου "Απεσταλμένα"</title>
    <para>
    Ενεργοποιήστε αυτήν την επιλογή, αν επιθυμείτε τη μετονομασία του φακέλου "Απεσταλμένα" στην αρχή κάθε μήνα. Ο φάκελος θα μετονομαστεί(το όνομα θα περιέχει το μήνα και το έτος) και θα δημιουργηθεί νέος φάκελος "Απεσταλμένα".
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" state="uptodate" md5="b3d5879b419675c61c41cb84eb246dc7">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Μηνιαία Διαγραφή του φακέλου "Απεσταλμένα" - # Φακέλων που διατηρούνται </title>
    <para>
    Αν διαγράφετε τους παλιούς φακέλους απεσταλμένων κάθε μήνα, πόσες εκδόσεις παλιών φακέλων επιθυμείτε να κρατάτε; Οι φάκελοι που είναι παλιότεροι από αυτόν τον αριθμό μηνών θα διαγράφονται.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_sentmail_interval" state="uptodate" md5="f854e46a1713f25ac9759771d1a0cb2e">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Χρόνος Οριστικής Διαγραφής Απεσταλμένων</title>
    <para>
    Αν διαγράφετε τους φακέλους απεσταλμένων, πόσο συχνά επιθυμείτε να γίνεται αυτό;
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_sentmail_keep" state="uptodate" md5="422aed0bbe1fc0fa2363d3b1c0e62f4e">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Οριστική Διαγραφή Απεσταλμένων - Διατήρηση</title>
    <para>
    Αν διαγράφετε, οριστικά, μηνύματα από τα απεσταλμένα, μετά από πόσες ημέρες επιθυμείτε να διαγράφεται ένα μήνυμα;
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" state="uptodate" md5="07dea78c24ed2a97c123d4e5e56fe163">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Μηνιαία Διαγραφή Συνημμένων - # Μηνών για Διατήρηση</title>
    <para>
    Αν διαγράφετε τους παλιά Συνημμένα κάθε μήνα, πόσους μήνες επιθυμείτε να τα κρατάτε; Τα Συνημμένα που είναι πιο παλιά θα διαγράφονται.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_trash_interval" state="uptodate" md5="35f16f19ee3d55284fa759f14ee38291">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Χρονικό διάστημα εκκαθάρισης του κάδου απορριμάτων</title>
    <para>
	Εάν καθαρίζετε τον κάδο των απορριμάτων σας, πόσο συχνά επιθυμείτε να καθαρίζεται;
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_trash_keep" state="uptodate" md5="8047a69fde4170ea0e5e509f52564b01">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Άδειασμα κάδου ανακύκλωσης</title>
    <para>
    Αν διαγράφετε τα μηνύματα από τον κάδο ανακύκλωσης, μηνύματα πόσων ημερών παλιότερα επιθυμείτε να διαγράφονται;
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_spam_interval" state="uptodate" md5="19701b374e192a0bac07a0095008da43">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Περιοδικότητα διαγραφής μηνυμάτων ανεπιθύμητης αλληλογραφίας</title>
    <para>
    Αν διαγράφετε τα μηνύματα από τους φακέλους ανεπιθύμητης αλληλογραφίας, πόσο συχνά επιθυμείτε να γίνεται αυτό;
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-purge_spam_keep" state="uptodate" md5="13c1810fa63097999db37ddda6659568">
    <title>Προτιμήσεις: Συντήρηση: Εκκαθάριση φακέλου Spam μηνυμάτων</title>
    <para>
    Αν διαγράφετε τα μηνύματα από τους φακέλους ανεπιθύμητης αλληλογραφίας, μηνύματα πόσων ημερών παλιότερα επιθυμείτε να διαγράφονται;
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-attrib_text" state="uptodate" md5="47088bb3c410e32d916e6e19ea89da66">
     <title>Προτιμήσεις: Σύνθεση Μηνύματος: Κείμενο Αναφοράς</title>
     <para>
     Εδώ μπορείτε να εισάγετε τη φράση που επιθυμείτε να εμφανίζεται πριν από οποιοδήποτε κείμενο βρίσκεται σε εισαγωγικά σε μια απάντηση που στέλνετε.
     </para>
     <para>
     Μπορείτε να συμπεριλάβετε έναν ή περισσότερους τοποτηρητές για να εισάγετε πληροφορίες σχετικά με το μήνυμα στο οποίο απαντάτε. Οι τοποτηρητές απαρτίζονται από ένα '%' και ένα απλό γράμμα. Οι ακόλουθοι τοποτηρητές είναι διαθέσιμοι:
     </para>

     <para> %f : Το όνομα και η ηλ. διεύθυνση του αποστολέα</para>
     <para> %a : Η ηλ. διεύθυνση του αποστολέα</para>
     <para> %p : Το όνομα του αποστολέα</para>
     <para> %r : Η ολόκληρη κατά RFC 2822 ημερομηνία και ζώνη ώρας</para>
     <para> %d : Η ημερομηνία σαν εεε, ηη μμ ΕΕΕΕ</para>
     <para> %x : Η ημερομηνία στη συνηθισμένη μορφή για την περιοχή</para>
     <para> %c : Η ημερομηνία και ώρα στη συνηθισμένη μορφή για την περιοχή</para>
     <para> %m : Ο αριθμός του μηνύματος</para>
     <para> %s : Το θέμα</para>
     <para> %n : Μία νέα γραμμή</para>
     <para> %% : ο χαρακτήρας '%' </para>

</entry>

    <entry id="prefs-default_msg_charset" state="new">
    <title>Προτιμήσεις: Προεπιλεγμένο σετ χαρακτήρων μηνύματος</title>
    <para>
    Εδώ μπορείτε να ορίσετε το προεπιλεγμένο σετ χαρακτήρων, που θα χρησιμοποιείται για τα κομμάτια του μηνύματος για τα οποία δεν υπάρχει σαφής αναφορά. Σύμφωνα με το RFC 2045, μηνύματα χωρίς ορισμένο σετ χαρακτήρων θα εμφανίζονται με το 'US-ASCII'. Παρόλα αυτά, κάποια προγράμματα είναι δυνατό να στείλουν μηνύματα χωρίς τις απαραίτητες παραμέτρους στις κεφαλίδες. Ορίστε αυτήν την παράμετρο στο Προεπιλεγμένο σετ χαρακτήρων για τοπική χρήση. Επιλέξτε "Προεπιλεγμένο" για να χρησιμοποιήσετε τις συνηθισμένες ΜΙΜE ρυθμίσεις.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-request_mdn" state="uptodate" md5="5155a0b683cd0bbd49606be2b8b42758">
        <title>Σύνθεση: Προτιμήσεις: Αίτηση αποδεικτικού ανάγνωσης</title>
        <para>
            Η "Αίτηση αποδεικτικού ανάγνωσης" στέλνει μία αίτηση αποδεικτικού ανάγνωσης (που είναι γνωστή και ως Message Disposition Notification), στους παραλήπτες ενός μηνύματος ώστε να σας κοινοποιηθεί πότε το μήνυμα ανοίχτηκε από τους παραλήπτες. Η δυνατότητα αυτή δεν υποστηρίζεται από όλα τα προγράμματα-πελάτες.
        </para>
    </entry>

    <entry id="prefs-send_mdn" state="uptodate" md5="3e09a8766616d7e17553a36f2161d09a">
        <title>Μήνυμα: Προτιμήσεις: Αποστολή αποδεικτικού ανάγνωσης</title>
        <para>
            Το "Αποστολή αποδεικτικού ανάγνωσης" στέλνει ένα αποδεικτικό ανάγνωσης όταν δείτε ένα μήνυμα που ο αποστολέας είχε ζητήσει να λάβει κοινοποίηση ότι το διαβάσατε. Εξ' ορισμού, θα ερωτηθείτε για το αν θα στείλετε την κοινοποίηση στον αποστολέα.
        </para>
    </entry>

    <entry id="prefs-delete_spam_after_report" state="uptodate" md5="5e2523414b34ddc1bc9454c8a1b5053c">
    <title>Προτιμήσεις: Διαγραφή ανεπιθύμητης αλληλογραφίας μετά από αναφορά</title>
    <para>
    Μπορείτε να διαλέξετε ανάμεσα σε 3 επιλογές μετά την αναφορά ενός μηνύματος σαν ανεπιθύμητο ή αθώο.
    </para>
    <para>
    Πρώτον, μπορείτε να μην κάνετε τίποτα - το μήνυμα θα αναφερθεί σαν ανεπιθύμητο ή αθώο αλλά κατά τα άλλα θα παραμείνει ως έχει στο Γραμματοκιβώτιο.
    </para>
    <para>
    Δεύτερον, αν αναφέρετε ένα μήνυμα σαν ανεπιθύμητο, μπορείτε να το διαγράψετε άμεσα. Αυτή η ρύθμιση δεν έχει καμία επίδραση αν το μήνυμα χαρακτηριστεί αθώο.
    </para>
    <para>
    Τρίτον, μετά την αναφορά ενός μηνύματος σαν ανεπιθύμητο, αυτό θα διαγραφεί από το παρόν γραμματοκιβώτιο και θα μεταφερθεί στο φάκελο με τα ανεπιθύμητα. Εναλλακτικά, μετά την αναφορά ενός μηνύματος σαν αθώο, αυτό θα διαγραφεί από το παρόν γραμματοκιβώτιο και θα μεταφερθεί στο φάκελο που θέλετε.
    </para>
</entry>

    <entry id="prefs-move_innocent_after_report" state="uptodate" md5="99a33858f784fa3ad393b735f91941d0">
        <title>Μήνυμα: Προτιμήσεις: Μετακίνηση Spam μετά το χαρακτηρισμό ως Αθώο</title>
        <para>
            Μπορείτε να διαλέξετε ανάμεσα σε 2 επιλογές μετά την αλλαγή χαρακτηρισμού ενός μηνύματος σαν αθώο από ανεπιθύμητο που ήταν.
        </para>
        <para>
            1. Να μην κάνετε τίποτα. Το μήνυμα θα αναφερθεί σαν αθώο αλλά κατά τα άλλα θα παραμείνει ως έχει στο Γραμματοκιβώτιο.
        </para>
        <para>
            2. Να χαρακτηρίσετε ένα μήνυμα αθώο, και τότε το μήνυμα θα διαγραφεί από το παρόν γραμματοκιβώτιο και θα μεταφερθεί στο φάκελο Εισερχόμενα.
        </para>
    </entry>

    <entry id="prefs-image_replacement" state="uptodate" md5="de99f0ad2e7cd7367524ddcbf07dc4d6">
        <title>Μήνυμα: Προτιμήσεις: Αντικατάσταση Εικόνας</title>
        <para>
            Για μηνύματα που εμφανίζονται στη σειρά (δηλαδή στη σελίδα εμφάνισης μηνύματος), πρέπει όλες οι εικόνες να απαγορεύονται μέχρι να αποφασίσετε να επιτρέψετε την εμφάνισή τους. Σημειώστε ότι, αν βλέπετε το συνημμένο, οι εικόνες θα εμφανίζονται.
        </para>
    </entry>

    <entry id="prefs-save_attachments" state="uptodate" md5="1b2c33ade5d2967f2f532999fefd94ec">
    <title>Προτιμήσεις: Αποθήκευση Συνημμένων στα Απεσταλμένα Μηνύματα</title>
    <para>
    Αν αποθηκεύετε μηνύματα σε φάκελο απεσταλμένων, καθορίστε αν τα συνημμένα δεδομένα θα αποθηκευτούν. Έχετε τις ακόλουθες επιλογές:
    </para>

    <para>* "Αποθήκευση συνημμένων Πάντα" - ΠΟΤΕ να μην γίνεται ερώτηση για αποθήκευση συνημμένων κατά τη σύνθεση μηνύματος; τα συνημμένα ΠΑΝΤΑ θα αποθηκεύονται μαζί με το μήνυμα.</para>
     <para>* "Ερώτηση σε κάθε αποστολή συνημμένου; προεπιλογή το ΝΑΙ" - Ερώτηση ΠΑΝΤΑ για αποθήκευση συνημμένων κατά τη σύνθεση; προεπιλογή είναι να γίνεται η αποθήκευση.</para>
     <para>* "Ερώτηση σε κάθε αποστολή συνημμένου; προεπιλογή το ΟΧΙ" - Ερώτηση ΠΑΝΤΑ για αποθήκευση συνημμένων κατά τη σύνθεση; προεπιλογή είναι να μη γίνεται η αποθήκευση.</para>
     <para>* "Να μη γίνεται αποθήκευση συνημμένων" - ΠΟΤΕ να μη γίνεται ερώτηση για αποθήκευση συνημμένων κατά τη σύνθεση; τα συνημμένα δε θα αποθηκεύονται ΠΟΤΕ με το μήνυμα.</para>
</entry>

    <entry id="virtual_inbox" state="uptodate" md5="bf6db3e373a0592cd285ee6e94adb1fb">
    <title>Ιδεατοί Φάκελοι: Ιδεατό Γραμματοκιβώτιο</title>
    <para>
    Το Ιδεατό Γραμματοκιβώτιο είναι μια αποθηκευμένη αναζήτηση που απομακρύνει την ανάγκη για αναζήτηση σε κάθε γραμματοκιβώτιο, για νέα μηνύματα. Αντί γι' αυτό, σε όλα τα επιλεγμένα γραμματοκιβώτια γίνεται αναζήτηση για νέα μηνύματα και τα αποτελέσματα της αναζήτησης εμφανίζονται σε ένα και μόνο γραμματοκιβώτιο.
    </para>
</entry>

    <entry id="virtual_trash" state="uptodate" md5="3674e4fce2260d4a738bcee3272fa1b8">
    <title>Ιδεατοί Φάκελοι: Ιδεατός Κάδος</title>
    <para>
    Ο ιδεατός κάδος είναι μια αποθηκευμένη αναζήτηση που απομακρύνει την ανάγκη για ξεχωριστό κάδο. Αντί για μετακίνηση των μηνυμάτων σε ένα κεντρικό κάδο, τα μηνύματα απλά χαρακτηρίζονται ως διαγραμμένα στο φάκελο στον οποίο βρίσκονται. Όταν το 'Εμφάνιση Διαγραμμένων μηνυμάτων' έχει απενεργοποιηθεί, αυτό έχει ως αποτέλεσμα τα μηνύματα να μην εμφανίζονται στο γραμματοκιβώτιο. Όταν ένας χρήστης επιλέγει τον Ιδεατό Κάδο, *όλα* τα γραμματοκιβώτια ελέγχονται για μηνύματα που έχουν χαρακτηριστεί διαγραμμένα και τα εμφανίζει σε ένα μόνο γραμματοκιβώτιο.
    </para>
</entry>

    <view id="basic">
        <entry id="mailbox-keyboard" state="uptodate" md5="8cce3b6be2b37cf7a3126ae9e638f950">
            <title>Γραμματοκιβώτιο: Συντομεύσεις Πληκτρολογίου</title>
            <para>
                Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το πληκτρολόγιό σας για να δείτε τα μηνύματα σας. Για να μετακινηθείτε μεταξύ μηνυμάτων, χρησιμοποιείστε τα <css class="iconImg keyupImg"/> και <css class="iconImg keydownImg"/> πλήκτρα έχοντας πατημένο το <css class="kbd">Ctrl</css> key. Θα ξεκινήσετε στο κάτω μέρος της σελίδας (τελευταίο μήνυμα) αν πατήσετε <css class="iconImg keyupImg"/> και στο πάνω μέρος της σελίδας (πρώτο μήνυμα) αν πατήσετε <css class="iconImg keydownImg"/>.
            </para>
            <para>
                Το παρόν μήνυμα είναι τονισμένο σα να είχατε το δείκτη του ποντικιού πάνω του. Ενώ μετακινείστε πάνω και κάτω στο γραμματοκιβώτιο, μπορείτε να πατήσετε <css class="kbd">Space</css> για να επιλέξετε ή αποεπιλέξετε το μήνυμα, και μπορείτε να πατήσετε <css class="kbd">Enter</css> για να δείτε το μήνυμα.
            </para>
            <para>
                Αν κρατήσετε πατημένο το <css class="kbd">Alt</css> αντί για το <css class="kbd">Ctrl</css> ενώ μετακινείστε στο γραμματοκιβώτιο, τα μηνύματα από τα οποία περνάτε επιλέγονται ή αποεπιλέγονται αυτόματα.
            </para>
            <para>
                Χρησιμοποιείστε τα <css class="iconImg keyleftImg"/> και <css class="iconImg keyrightImg"/> πλήκτρα για μετάβαση στην προηγούμενη ή την επόμενη σελίδα μηνυμάτων αντίστοιχα.
            </para>
        </entry>

        <entry id="message-keyboard" state="uptodate" md5="cba7bd946ce1207f05c6dd28ee64073b">
            <title>Μήνυμα: Προηγούμενο/Επόμενο Μήνυμα</title>
            <para>
                Χρησιμοποιήστε τα <css class="iconImg keyleftImg"/> και <css class="iconImg keyrightImg"/> πλήκτρα για μετάβαση στο προηγούμενο ή το επόμενο μήνυμα.
            </para>
        </entry>

        <entry id="compose-attachments" state="uptodate" md5="5d29f2809f557efa25759e642c901369">
            <title>Σύνθεση: Προσθήκη συνημμένων</title>
            <para>
                Μπορείτε να επισυνάψετε αρχεία στο μήνυμά σας αν ο φυλλομετρητής σας επιτρέπει το ανέβασμα αρχείων.
            </para>
            <para>
                Πατήστε το κουμπί "Εξερεύνηση" και επιλέξτε το αρχείο που θα επισυναφθεί. Μία νέα θέση για προσθήκη συνημμένου θα εμφανιστεί, αν δεν έχετε υπερβεί το μέγιστο αριθμό συνημμένων, ώστε να προσθέσετε περισσότερα συνημμένα.
            </para>
            <para>
                Αν θέλετε να αλλάξετε την περιγραφή, μπορείτε να πατήσετε το κουμπί "Ενημέρωση" για να ανεβάσετε το αρχείο αμέσως και να αποθηκεύσετε ότι άλλες αλλαγές έχετε κάνει στα υπάρχοντα συνημμένα.
            </para>
            <tip>
                Παρακαλώ σημειώστε ότι για μεγάλα αρχεία ή/και για αργές συνδέσεις στο internet, η διαδικασία μπορεί να διαρκέσει αρκετό χρόνο.
            </tip>
        </entry>

        <entry id="compose-current-attachments" state="uptodate" md5="cdaa6aa03ea535e85bb496bdc9a90351">
            <title>Σύνθεση: Τωρινά Συνημμένα</title>
            <heading>Τωρινά Συνημμένα</heading>
            <para>
                Σε αυτόν τον τομέα εμφανίζεται η λίστα με τα αρχεία που έχουν ήδη επισυναφθεί στο μήνυμά σας.
            </para>
            <heading>Διαγραφή Συνημμένων</heading>
            <para>
                Για να διαγράψετε συνημμένο(α):
            </para>
            <para>
                Βήμα 1: Ενεργοποιήστε το κουμπί ελέγχου δίπλα στο συνημμένο αρχείο ή τα αρχεία που θέλετε να διαγράψετε.
            </para>
            <para>
                Βήμα 2: Πατήστε το κουμπί "Ενημέρωση" πάνω από τα συνημμένα, ώστε άμεσα να δείτε τις αλλαγές, διαφορετικά οι αλλαγές θα εφαρμοστούν αυτόματα κατά την αποστολή του μηνύματος.
            </para>
            <heading>Αλλαγή Περιγραφής Συνημμένου</heading>
            <para>
                Για να αλλάξετε την περιγραφή στα συνημμένα σας(το κείμενο που θα περιγράφει το συνημμένο στον παραλήπτη):
            </para>
            <para>
                Βήμα 1: Εισάγετε μία περιγραφή στο πεδίο περιγραφής.
            </para>
            <para>
                Βήμα 2: Είτε πατήστε το κουμπί "Ενημέρωση" πάνω από τα συνημμένα, ώστε η αλλαγή να γίνει άμεσα, ή  οι αλλαγές θα εφαρμοστούν αυτόματα κατά την αποστολή του μηνύματος.
            </para>
        </entry>

        <entry id="compose-link-attachments" state="uptodate" md5="9e301c5f70eb89e4e91cf5deab82ff64">
            <title>Σύνθεση: Σύνδεσμοι Συνημμένων</title>
            <para>
                Καθορίζει αν τα συνημμένα θα αποστέλλονται ως μέρος του μηνύματος ή θα κρατούνται στον τοπικό εξυπηρετητή. Αν τα συνημμένα αποστέλλονται ως σύνδεσμοι, θα παρέχεται στον παραλήπτη του μηνύματος ένας σύνδεσμος ιστοσελίδας από όπου θα μπορεί να "κατεβάσει" τα συνημμένα.
            </para>
            <para>
                Η αποστολή των συνημμένων ως συνδέσμους έχει το πλεονέκτημα ότι μειώνει το μέγεθος των εξερχομένων μηνυμάτων, ιδιαίτερα για μεγάλα συνημμένα αρχεία, αλλά και το μειονέκτημα ότι δε μπορεί να εγγυηθεί τη διαθεσιμότητα του συνημμένου στο μέλλον καθώς τα δεδομένα δε βρίσκονται μαζί με το μήνυμα.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders" state="uptodate" md5="013062bdc2d23e8879bc97137adf90a8">
            <title>Φάκελοι</title>
            <para>
                Μπορείτε να επιλέξετε φακέλους χρησιμοποιώντας τα κουμπιά στην αριστερή στήλη. Όταν το κάνετε αυτό, επιλέξτε την ενέργεια που θέλετε να εκτελεστεί στους φακέλους από το κουτί επιλογής στα αριστερά.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-create" state="uptodate" md5="0cdec687f538673ccd19190af40765f2">
            <title>Φάκελοι: Δημιουργία</title>
            <para>
                Δημιουργήστε ένα νέο φάκελο, αν είναι δυνατό. Για να δημιουργήσετε ένα φάκελο στο βασικό επίπεδο, επιλέξτε 'Δημιουργία' χωρίς να επιλέξετε κάποιο φάκελο στην αριστερή στήλη. Για να δημιουργήσετε έναν υποφάκελο σε έναν υπάρχοντα φάκελο, επιλέξτε τον από την αριστερή στήλη πριν από τη 'Δημιουργία'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-rename" state="uptodate" md5="ee878e110f141c5380b86e605a5d619d">
            <title>Φάκελοι: Μετονομασία</title>
            <para>
                Μετονομάστε ένα φάκελο. Για μετονομασία, επιλέξτε από την αριστερή στήλη το φάκελο που θέλετε και πατήστε "Μετονομασία". Όταν μετονομάζετε ένα φάκελο, όλοι οι υποφάκελοι θα μετονομαστούν αυτόματα.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-delete" state="uptodate" md5="cfeb4fb5e1c194a16c370fc3d28c22cd">
            <title>Φάκελοι: Διαγραφή</title>
            <para>
                Διαγράψτε ένα φάκελο και όλα τα μηνύματα που βρίσκονται μέσα του. Για να διαγράψετε, επιλέξτε από την αριστερή στήλη τους φακέλους που θέλετε και πατήστε 'Διαγραφή'. Όταν διαγράφετε ένα φάκελο με παιδιά, αυτοί οι υποφάκελοι δε διαγράφονται αυτόματα. Για να τους διαγράψετε, πρέπει χειροκίνητα να επιλέξετε όλους τους φακέλους που θέλετε να διαγράψετε από την αριστερή στήλη.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-empty" state="uptodate" md5="40aa6e04eea1deaafbebbf10b0253b64">
            <title>Φάκελοι: Άδειασμα</title>
            <para>
                Για να διαγράψετε όλα τα μηνύματα μέσα σε ένα φάκελο, αλλά όχι τον ίδιο το φάκελο, επιλέξτε τους φακέλους που θέλετε από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Άδειασμα'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-purge" state="uptodate" md5="ff4eec60c5f3fccac8efbdb5befd2453">
            <title>Φάκελοι: Οριστική Διαγραφή</title>
            <para>
                Για να διαγράψετε όλα τα μηνύματα μέσα σε ένα φάκελο που έχουν χαρακτηριστεί διαγραμμένα, αλλά όχι τον ίδιο το φάκελο, επιλέξτε τους φακέλους που θέλετε από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Οριστική Διαγραφή'. Αυτή η επιλογή εμφανίζεται μόνο αν δε χρησιμοποιείτε τον Κάδο.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-subscribe" state="uptodate" md5="f6deebeac842b011decafe6d6fd7e28e">
            <title>Φάκελοι: Εγγραφή/Διαγραφή</title>
            <para>
                Χαρακτηρίζει ένα φάκελο ως εγγεγραμμένο ή μη εγγεγραμμένο. Όταν ένας φάκελος είναι εγγεγραμμένος, θα εμφανίζεται σε όλες τις αναπτυσσόμενες λίστες. Αυτές οι επιλογές εμφανίζονται μόνο αν χρησιμοποιείτε εγγραφές σε φακέλους IMAP.
            </para>
            <para>
                Για να εγγραφείτε, επιλέξτε τους φακέλους από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Εγγραφή'. Για να διαγραφείτε, επιλέξτε τους φακέλους από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Διαγραφή'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-newmail" state="uptodate" md5="968bf7baad520a2d2bdb59926f649d9b">
            <title>Φάκελοι: Έλεγχος για νέα Αλληλογραφία/Να μη γίνεται έλεγχος</title>
            <warn>
                Αυτή η ενέργεια μπορεί να μην είναι διαθέσιμη αν την έχει απενεργοποιήσει ο διαχειριστής.
            </warn>
            <para>
                Ορίζει για ένα φάκελο τον έλεγχο για νέα αλληλογραφία στον περιηγητή φακέλων και στην πλευρική μπάρα.
            </para>
            <para>
                Για να ορίσετε αυτή τη σήμανση, επιλέξτε τους φακέλους από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Έλεγχος για νέα Αλληλογραφία'. Για να καταργήσετε τη ρύθμιση, επιλέξτε τους φακέλους από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Όχι Έλεγχος για νέα Αλληλογραφία'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-markseen" state="uptodate" md5="559380c98d187db02af27d3405a36f9c">
            <title>Φάκελοι: Χαρακτηρισμός όλων των μηνυμάτων ως Διαβασμένα/Αδιάβαστα</title>
            <para>
                Για να χαρακτηρίσετε όλα τα μηνύματα σε ένα φάκελο ως Διαβασμένα, επιλέξτε όλα τα μηνύματα από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Χαρακτηρισμός όλων των μηνυμάτων ως Διαβασμένα'. Για να χαρακτηρίσετε όλα τα μηνύματα σε ένα φάκελο ως Αδιάβαστα, επιλέξτε τους φακέλους από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Χαρακτηρισμός όλων των μηνυμάτων ως Αδιάβαστα'.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-download" state="uptodate" md5="ca1b4a5affef2ab24994112bd286587b">
            <title>Φάκελοι: Κατέβασμα</title>
            <para>
                Για να κατεβάσετε όλα τα μηνύματα ενός φακέλου σε ένα αρχείο (μορφή mbox), επιλέξτε τους φακέλους από την αριστερή στήλη και πατήστε 'Κατέβασμα'. Για να κατεβάσετε το αρχείο σε συμπιεσμένη ZIP μορφή, επιλέξτε 'Κατέβασμα' [μορφή .zip].
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-import" state="uptodate" md5="60df93f93185f35846b212b6149578c3">
            <title>Φάκελοι: Εισαγωγή Μηνυμάτων</title>
            <para>
                Με αυτήν την επιλογή θα εισάγετε αρχείο μορφής mbox ή αρχεία μορφής .eml στο φάκελο της επιλογής σας. Επιλέξτε ένα φάκελο από την αριστερή στήλη στον οποίο θα εισαχθούν τα μηνύματα και μετά επιλέξτε για Εισαγωγή. Θα μεταφερθείτε σε μία σελίδα όπου θα ερωτηθείτε για το ποιο mbox ή .eml αρχείο θα εισάγετε.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-rebuild" state="uptodate" md5="4d10b81eafbe1658dddd5ee45bd35e20">
            <title>Φάκελοι: Επαναδημιουργία Διάταξης Φακέλων</title>
            <para>
                Επαναδημιουργία της γραφικής αναπαράστασης του δέντρου φακέλων μετά από νέα ερώτηση στον εξυπηρετητή αλληλογραφίας. Κανονικά δε χρειάζεται να το κάνετε αυτό εκτός αν ταυτόχρονα συνδέεστε στον εξυπηρετητή και από άλλο πρόγραμμα πελάτη ο οποίος έχει κάνει αλλαγές στη δομή των φακέλων.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-showsub" state="uptodate" md5="20b82145260d1e1fc4ad4f93cf9037cf">
            <title>Φάκελοι: Εμφάνιση/Απόκρυψη Μη Εγγεγραμμένων Φακέλων</title>
            <para>
                Αν χρησιμοποιείτε εγγραφές σε φακέλους IMAP , Εμφάνιση/Απόκρυψη των Μη Εγγεγραμμένων Φακέλων. Για εγγραφή/διαγραφή σε ένα φάκελο, επιλέξτε το πλαίσιο ελέγχου δίπλα στο όνομα του φακέλου και επιλέξτε  εγγραφή/διαγραφή από την αναπτυσσόμενη λίστα.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-expandall" state="uptodate" md5="2f092b6f14cf3cf7d2e63cd5cfd5e416">
            <heading>Φάκελοι: Επέκταση όλων</heading>
            <para>
                Επέκταση όλων των εγγραφών φακέλων.
            </para>
        </entry>

        <entry id="folders-collapseall" state="uptodate" md5="5bfe9c7029027dc384e08c4c608285d0">
            <heading>Φάκελοι: Κατάρρευση όλων</heading>
            <para>
                Κατάρρευση όλων των εγγραφών φακέλων.
            </para>
        </entry>

        <entry id="filter-apply" state="uptodate" md5="10b30835208f15d76b973498c3e199e6">
            <title>Φίλτρα: Εφαρμογή κανόνων</title>
            <para>
                Πατήστε στο "Εφαρμογή κανόνων" εικονίδιο δίπλα στο όνομα Εισερχόμενα, όταν βλέπετε το γραμματοκιβώτιο, για να εφαρμόσετε τους προκαθορισμένους κανόνες σε όλα τα μηνύματα.
            </para>
        </entry>
    </view>

    <view id="dynamic">
        <entry id="compose-attachments" state="uptodate" md5="bbde99a27e8a94bdf1e8f4b8faedd12d">
            <title>Σύνθεση: Προσθήκη συνημμένων</title>
            <para>
                Μπορείτε να επισυνάψετε αρχεία στο μήνυμά σας αν ο φυλλομετρητής επιτρέπει τη μεταφόρτωση αρχείων.
            </para>
            <para>
                Πατήστε το κουμπί "Εξερεύνηση" και επιλέξτε το αρχείο που θα επισυναφθεί. Θα εμφανιστεί μία νέα θέση για μεταφόρτωση, αν δεν έχετε υπερβεί το μέγιστο αριθμό επιτρεπομένων συνυμμένων για ένα μήνυμα, ώστε να μπορείτε να προσθέσετε και άλλα συνημμένα.
            </para>
            <tip>
                Παρακαλώ σημειώστε ότι για μεγάλα αρχεία ή/και για αργές συνδέσεις στο internet, η διαδικασία προσθήκης συνημμένων μπορεί να διαρκέσει αρκετό χρόνο.
            </tip>
        </entry>

        <entry id="compose-current-attachments" state="uptodate" md5="62a9a2bcb0cb4ad18ccc95c48a8c7ef5">
            <title>Σύνθεση: Συνημμένα που έχουν προστεθεί Current Attachments</title>
            <heading>Εμφάνιση Συνημμένων</heading>
            <para>
                Αν το όνομα του συνημμένου είναι σύνδεσμος(μπορεί να πατηθεί), μπορείτε να δείτε το συνημμένο στο φυλλομετρητή. Πατήστε στο όνομα του συνημμένου  για νε δείτε τα περιεχόμενά του σε ένα αναδυόμενο παράθυρο.
            </para>
            <heading>Διαγραφή Συνημμένων</heading>
            <para>
                Για να διαγράψετε ένα συνημμένο, πατήστε το κουμπί "Διαγραφή" δίπλα στο όνομά του.
            </para>
        </entry>

        <entry id="mailbox" state="uptodate" md5="ef690e1219cfd1cfc2429790202f881a">
            <title>Γραμματοκιβώτιο</title>
            <para>
                Για να δείτε ένα μήνυμα, επιλέξτε το από τη λίστα μηνυμάτων.
            </para>
            <para>
                Με δεξί κλικ πάνω σε ένα μήνυμα ή ένα γραμματοκιβώτιο θα εμφανιστούν οι διαθέσιμες ενέργειες.
            </para>
            <warn>
                Ο φυλλομετρητής Opera δεν υποστηρίζει τη λειτουργία του δεξιού κλικ. Αντί για αυτό, ένα αριστερό κλικ + <css class="kbd">Shift</css> + <css class="kbd">Ctrl</css> θα εμφανίσει τις διαθέσιμες ενέργειες.
            </warn>
            <para>
                Πατήστε σε ένα μήνυμα ενώ κρατάτε πατημένο το πλήκτρο <css class="kbd">Ctrl</css> για να επιλέξετε περισσότερα μηνύματα. Για να επιλέξετε μία περιοχή διαδοχικών μηνυμάτων, επιλέξτε το πρώτο μήνυμα και στη συνέχεια πηγαίνετε και επιλέξτε το τελευταίο ενώ κρατάτε πατημένο το πλήκτρο <css class="kbd">Shift</css> .
            </para>
        </entry>

        <entry id="mailbox-keyboard" state="uptodate" md5="6aa100450de5b2b9bd82627a7af64103">
            <title>Γραμματοκιβώτιο: Συντομεύσεις Πληκτρολογίου</title>
            <para>
                Οι παρακάτων Συντομεύσεις Πληκτρολογίου είναι διαθέσιμες:
            </para>
            <para>
                <css class="iconImg keyupImg"/> / <css class="iconImg keydownImg"/> : Μετακίνηση επάνω/κάτω στη λίστα μηνυμάτων.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">PgUp</css> / <css class="kbd">PgDown</css> : Μετακίνηση μία σελίδα επάνω/κάτω στη λίστα μηνυμάτων.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Alt</css> + <css class="kbd">PgUp</css> / <css class="kbd">PgDown</css> : Κύλιση επάνω/κάτω στην οθόνη προεπισκόπισης μηνύματος.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Home</css> / <css class="kbd">End</css> : Μετακίνηση στην αρχή/τέλος της λίστας μηνυμάτων.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Del</css> : Διαγραφή των επιλεγμένων μηνυμάτων. <css class="kbd">Shift</css> + <css class="kbd">Del</css> θα διαγράψει το παρόν μήνυμα και θα μετακινηθεί στο επόμενο αν είναι επιλεγμένο ένα μόνο μήνυμα.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Shift</css> + <css class="kbd">N</css> : Μετακίνηση στο επόμενο μήνυμα που δεν έχουμε δει (δε δουλεύει σε αποτελέσματα αναζήτησης).
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Enter</css> : Άνοιγμα μηνύματος σε νέο (αναδυόμενο) παράθυρο.
            </para>
            <para>
                <css class="kbd">Ctrl</css> + <css class="kbd">A</css> : Επιλογή όλων των μηνυμάτων στο Γραμματοκιβώτιο.
            </para>
        </entry>
    </view>
</help>
