<?xml version='1.0'?>
<help>

<entry id="Overview">
    <title>مرور</title>
    <heading>مقدمه</heading>
    <para>
    کتابچهٔ آدرس يک روش ساده را برای حفظ و واکشی اطلاعات تماس در اختيار قرار می‌دهد. بسته به اينکه سرپرست سامانهٔ شما چگونه سامانه را پيکربندی نمايد،
   شما می‌توانيد کتابچهٔ آدرسهای مختلفی داشته باشيد. همچنين در اين سامانه از ايجاد فهرستهای پستی نيز پشتيبانی می‌شود.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-add">
    <title>گزینگان: اضافه کردن</title>
    <heading>اضافه کردن</heading>
    <para>
    اضافه کردن يک ورودی در کتابچهٔ آدرس: شما تنها می‌توانيد در کتابچهٔ آدرسهايی ورودی جديد درج نماييد که
    مجوز نوشتن در آنها را داشته باشيد. عموماْ در کتابچهٔ آدرسهای مشترک و يا عمومی افراد مجوز نوشتن ندارند
    </para>
</entry>

<entry id="menu-search">
    <title>گزینگان: جستجو</title>
    <heading>جستجو</heading>
    <para>
    جستجوی يک کتابچهٔ آدرس برای يافتن اطلاعات مورد نظر: در اين روش يک جستجوی سريع صورت گرفته و جستجو تنها بر روی فيلدهای محدودی
    صورت می‌گيرد. فيلدهای مشخص شده در اين قسمت بسته به هر سامانه می‌تواند متفاوت باشد.
    </para>
    <para>
    برای جستجوی پيشرفته شما می‌توانيد از  &quot;<ref module="turba" entry="menu-advanced-search">جستجوی پيشرفته</ref>&quot;
    استفاده کنيد که به شما اجازه جستجو بر روی فيلدهای ديگر را می‌دهد.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-advanced-search">
    <title>گزینگان:جستجوی پيشرفته</title>
    <heading>جستجوی پيشرفته</heading>
    <para>
    يک کتابچهٔ آدرس را برای يافتن اطلاعات مورد نظر جستجو می‌کند. در اين روش جستجو بر روی چندين فيلد (بسته به کتابچهٔ آدرس انتخابی) صورت می‌گيرد
    </para>
</entry>

<entry id="menu-import">
    <title>گزینگان: درون‌برد/ برون‌برد</title>
    <heading>برون‌برد/ درون‌برد</heading>
    <para>
    اين گزینگان به برون‌برد و يا درون‌برد اطلاعات به کتابچهٔ آدرس شما کمک می‌نمايد.
    در اين حالت از قالبهای زيادی پشتيبانی می‌شود.
    </para>

    <heading>درون‌برد</heading>
    <para>
     برای اخذ اطلاعات از يک کتابچهٔ آدرس شما بايد اطلاعات آن کتابچه آدرس را بر روی کامپيوتر محلی خود درون‌برد نماييد.
    </para>
    <para>
    اگر شما از Outlook استفاده کنيد:
    </para>
    <para>
    ۱) بر روی گزینگان کتابچهٔ آدرس -> برون‌برد -> پرونده کليک نماييد
    </para>
    <para>
    ۲)  &quot;فايل متنی&quot; را انتخاب نماييد
    </para>
    <para>
    ۳) کتابچهٔ آدرس مورد نظر را انتخاب نماييد.
    </para>
    <para>
    ۴) فيلدهايي را که مايل به برون‌برد آنها هستيد علامت زده و سپس کليد خاتمه را فشار دهيد.
    </para>
    <para>
    ۵) در انتهای عمل برون‌برد پيغام 'خاتمه عمل برون‌برد' را دريافت خواهيد نمود
    </para>
    <para>
    ۶) بر روی کليد خانمه فشار دهيد
    </para>

    <tip>
     کتابچهٔ آدرس برون‌برد شده بر روی کامپيوتر محلّی شما قرار خواهد گرفت. در صورت عدم مشاهده آن بر روی صفحه desktop می‌توانيد به جستجوی آن در فضای ديسک سخت خود بپردازيد.
    </tip>

    <para>
    برای ورود اطلاعات به يک کتابچهٔ آدرس، ابتدا بايد کتابچهٔ آدرس مورد نظر را باز کرده و بر روی کليد درون‌برد/برون‌برد کليک نموده و
    پروندهٔ مورد نظر را برای اطلاعات انتخاب نموده و کليد ورود را فشار دهيد.
    </para>
    <tip>
    ورودی‌های پيچيده و يا ورودی‌هايي که با فيلدهای کتابچهٔ آدرس شما تطابق ندارند ممکن است به خوبی در کتابچهٔ آدرس شما درج نشوند. اين ورودی‌ها بعد از خاتمه عمل ورود
    بايد کنترل شوند.
    </tip>
</entry>

<entry id="searching-search_results">
    <title>جستجو: نتايج جستجو</title>
    <heading>نتايج جستجو</heading>
    <para>
    اگر جستجو موفّق باشد، نتايج آن را در بخش &quot;نتيجه جستجو&quot; مشاهده خواهد گرديد.
    </para>
    <para>
    چنانچه در اين بخش بر روی کليد &quot;پست الکترونيک &quot; (برای هر ورودی) فشاردهيد پنجرهٔ انشای پيغام برای آن آدرس گشوده شده و در
    و چنانچه بر روی فيلد &quot;نام&quot; کليک نماييد قادر خواهيد بود اطلاعات مربوط به ورودی مورد نظر را ويرايش نماييد.
    </para>
    <para>
    بسته به نوع پيکربندی انجام شده از طرف سرپرست سامانهٔ شما، جستجو می‌تواند به صورت تجمعی صورت گيرد که در اين حالت نتايج هر جستجو به جستجوی
    قبلی افزوده می‌گردد. در اين حالت برای حذف نتايج قبل می‌بايست بر روی کليد پاک کردن نتايج جستجو فشار دهيد.
    </para>

    <tip>
     هنگامی که يک فهرست از ورودی‌ها مشاهده می‌شود شما می‌توانيد نتايج را بر اساس فيلد دلخواه خود مرتب نماييد. برای تغيير
    ترتيب مرتب سازی بر روی فلش کنار ستون مورد نظر فشار دهيد.
    </tip>
</entry>

</help>
