<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="file-actions" state="unknown">
    <title>Failu pārvaldnieks: Darbības</title>
    <heading>Mapju izveidošana</heading>
    <para>
    Lai izveidotu mapi aktuālajā katalogā, uzklikšķiniet ikonai <b>Izveidot mapi</b> Failu pārvaldnieka rīkjoslā.
    </para>
    <heading>Failu dzēšana, izgriešana, kopēšana, ielīmēšana</heading>
    <para>
    Lai dzēstu, izgrieztu vai nokopētu failu(s), ir jāizvēlas vismaz viens fails, atzīmējot to(s) izvēles rūtiņā(s) pa kreisi no faila nosaukuma. Pēc tam, kad ir atzīmēti nepieciešami faili, no izkrītošās komandkartes <b>Darbības</b> izvēlieties nepieciešamo darbību. Ja izvēlējāties <b>Kopēt</b> vai <b>Izgriezt</b>, atzīmētie faili tiks nokopēti vai pārvietoti uz Starpliktuvi un lietotāja saskarnē parādīsies jauna ikona <b>Skatīt starpliktuvi</b>. No Starpliktuves Jums ir iespēja ielīmēt atbilstošos failus jebkurā Failu pārvaldnieka vietā. Pārejiet uz vietu direktoriju kokā, kurā nepieciešams novietot failu(s), atveriet Starpliktuvi, atzīmējiet nepieciešamo(s) failu(s) rūtiņā(s) pa kreisi no faila nosaukuma un uzklikšķiniet uz <b>Ielīmēt</b>. Pēc šīs darbības faili tiks ielīmēti aktuālajā katalogā un Starpliktuve – attīrīta.
    </para>
    <heading>Katalogu dzēšana, izgriešana, kopēšana, ielīmēšana</heading>
    <para>
Pēc noklusēšanas, izdzēst katalogu iespējams tikai gadījumā, ja tajā nav failu. Ja vēlaties dzēst katalogus ar visu to saturu, varat ieslēgt rekursīvu katalogu dzēšanu. Lai to ieslēgtu, uzklikšķiniet ikonai <b>Opcijas</b>, izvēlieties <b>Iestatījumi</b> un  no izkrītošajā komandkartē piedāvātajām iespējām - Jums vēlamo variantu.
Ja mēģināsiet dzēst katalogu ar failiem, neieslēdzot minēto opciju, dzēšanas mēģinājums beigsies ar kļūdu.

Lai dzēstu, izgrieztu vai nokopētu katalogu(s), ir jāizvēlas vismaz viens katalogs, atzīmējot to(s) izvēles rūtiņā(s) pa kreisi no kataloga nosaukuma. Pēc tam, kad ir atzīmēti nepieciešami katalogi, no izkrītošās komandkartes <b>Darbības</b> izvēlieties nepieciešamo darbību. Ja izvēlējāties <b>Kopēt</b> vai <b>Izgriezt</b>, atzīmētie katalogi tiks nokopēti vai pārvietoti uz Starpliktuvi un lietotāja saskarnē parādīsies jauna ikona <b>Skatīt starpliktuvi</b>. No Starpliktuves Jums ir iespēja ielīmēt atbilstošos katalogus jebkurā katalogu pārvaldnieka vietā. Pārejiet uz vietu direktoriju kokā, kurā nepieciešams novietot katalogu(s), atveriet Starpliktuvi, atzīmējiet nepieciešamo(s) katalogu(s) rūtiņā(s) pa kreisi no kataloga nosaukuma un uzklikšķiniet uz <b>Ielīmēt</b>. Pēc šīs darbības katalogi tiks ielīmēti aktuālajā katalogā un Starpliktuve – attīrīta.

    </para>
    <heading>Darbs ar starpliktuvi</heading>
    <para>
Ja Jūs kopējat vai izgreižat failu vai katalogu, tas tiek novietots starpliktuvē, kuras saturu varat apskatīt, uzklikšķinot ikonai <b>Starpliktuve</b>, kas atrodas virs failu un katalogu saraksta pa labio no <b>Atsvaidzināt skatu</b> ikonas.
Šī ikona parādās lietotāja saskarnē tikai tad, kad starpliktuvē atrodas kāds objekts.Pēc tam, kad kāds fails vai katalogs ir nokopēts vai izgriezts, blakus tā tā nosaukumam Failu pārvaldnieka galvenajā logā vairs nebūs izvēles rūtiņa.
</para>
<para>
Kad atvērsiet Starpliktuves pārlūku, redzēsiet uz starpliktuvi kopēto vai izgriezto objektu sarakstu, kur katram objektam blakus ir attēlota iepriekš veikto darbību atainojoša piktogramma. No šejienes Jūs varat ielīmēt objektus aktuālajā katalogā, kas parādīts virs objektu saraksta – atzīmējiet ielīmējamos failus un nospiediet pogu <b>Ielīmēt</b>, objekti tiks ievietoti aktuālajā katalogā un notīrīti no starpliktuves. Pēc objektu ielīmēšanas Failu pārvaldnieks atgriezīsies aktuālajā katalogā. Ja vēlaties vienkārši notīrīt kādu objektu no starpliktuves, atzīmējiet to un nospiediet pogu <b>Notīrīt</b>. Objekts(-i) tiks notīrīti no starpliktuves un Failu  pārvaldnieks atgriezīsies aktuālajā katalogā.
</para>
<para>
Piezīme: ja objekts tika izgriezts uz starpliktuvi, pēc notīrīšanas no starpliktuves objekts paliek savā iepriekšējā vietā.
    </para>
<!-- English entry (2011-07-18):
<entry id="file-actions">
    <title>File Manager: Actions</title>
    <heading>Creating Folders</heading>
    <para>
    To create a folder in the current directory, simply choose Create Folder from the Actions drop down box.
    </para>
    <heading>Delete, cut, copy and paste files</heading>
    <para>
    In order to delete, cut or copy a file or files, you need to select at least one file.
    After you select one or more files using the checkboxes to the left of the item, select either Cut Items, Copy Items or
    Delete Items from the Actions drop down box.  If you selected Cut Items or Copy Items, you now have the option to
    paste those files elsewhere in the File Manager.  Navigate to the location that you wish to paste the items, then select
    Paste Items from the Actions drop down box.  The items will now be either moved (Cut Items) or copied (Copy Items) to
    the location that you chose.
    </para>
    <heading>Delete, cut, copy and paste directories</heading>
    <para>
    By default, you can only delete directories that are empty, however you can enable the deletion of non-empty directories
    (recursive delete).  If you try to delete a non-empty directory without enabling this feature, deletion will fail with
    an error.  To enable the deleting non-empty directories, click on Preferences, File Actions and choose Yes from the drop down box
    for the Delete Folders Recursively preference.  This will enable the recursive delete preference.

    In order to delete, cut or copy a directory or directories, you need to select at least one directory.
    After you select one or more directories using the checkboxes to the left of the item, select either Cut Items, Copy Items
    or Delete Items from the Actions drop down box.  If you selected Cut Items or Copy Items, you now have the option to
    paste those directories elsewhere in the File Manager.  Navigate to the location that you wish to paste the items, then
    select Paste Items from the Actions drop down box.  The items will now either be moved (Cut Items) or copied (Copy Items)
    to the location that you chose.
    </para>
    <heading>Working with the Clipboard</heading>
    <para>
    Once you copy or cut a file or directory, it is placed in the clipboard.  You can view the contents of the clipboard by clicking
    on the clipboard icon, which is located above the directory/folder listing and to the right of the refresh icon.  This icon is not
    present unless there are items in the clipboard.  Items that are cut or copied will not have a checkbox to the left of them, which
    means they are in the clipboard.  Once you click on the clipboard viewer, you will see a list of items that you have copied or cut.
    From the clipboard viewer, you can paste these items to the current directory, which is displayed above the list of items.
    Simply check the items that you want to paste, then click paste.  These items will be pasted into the current directory and be removed
    from the clipboard.  You will be returned to the current directory after the paste is complete.  If you would like to remove an item
    from the clipboard, simply check the items and click clear.  These items will then be removed from the clipboard and you will be returned
    to the current directory.
    </para>
</entry>--></entry>

<entry id="file-upload" state="unknown">
    <title>Failu pārvaldnieks: Augšupielādēšana</title>
    <heading>Failu augšupielādēšana</heading>
    <para>
Piezīme: failu augšupielādēšana darbojas tikai gadījumā, ja ir pareizi konfigurētas VFS palīgmoduļa pieejas tiesības. To var izdarīt tikai sistēmas administrators.
    </para>
    <para>
     Lai augšupielādētu failus, pārejiet uz vietu katalogu kokā, kurā vēlaties tos novietot. Tas būs aktuālais katalogs. Kad esat atvēruši vajadzīgo katalogu, Failu pārvaldnieka loga apakšā nospiediet pogu <b>Browse...</b> (pārlūkot). Tas atvērs <b>File Upload</b> logu, kurā Jums jāsameklē augšupielādējamais fails, jāuzklikšķina tā nosaukumam un <b>OK</b> pogai.
</para>
<para>
Vienlaikus ir iespējams augšupielādēt vairākus failus – Failu pārvaldnieks automātiski pievienos jaunu <b>Browse...</b> pogu pēc katra faila izvēles. Kad ir sameklēti visi faili, nospiediet pogu <b>Augšupielādēt failu(s)</b> un tie tiks augšupielādēti aktuālajā Failu pārvaldnieka katalogā.
</para>
<!-- English entry (2011-07-18):
<entry id="file-upload">
    <title>File Manager: Uploading</title>
    <heading>Uploading Files</heading>
    <para>
    To upload a file or files, navigate to the directory on the File Manager that you wish to upload the files to.  This is
    known as your current directory.  Once you are in the proper directory on the File Manager, click on the Browse button.
    This will display a File Upload window.  Once this window is open, navigate to the file which you wish to upload, select
    it and click OK.  You can upload multiple files at once.  The File Manager will automatically add another
    Browse button after each file you select.  Once you have selected all of the files that you wish to upload, click the
    Upload File(s) button and the file or files that you selected will be uploaded to your current directory on the File Manager.
</para>
</entry>--></entry>

<entry id="sorting" state="unknown">
    <title>Šķirošana</title>
    <heading>Šķirošana</heading>
    <para>
    Apskatot failu vai katalogu sarakstus, Jūs varat to sakārtot pēc jebkuras slejas. Lai to izdarītu, uzklikšķiniet atbilstošās slejas virsrakstam un saraksts tiks atsvaidzināts, sakārtojot objektus atbilstoši Jūsu izvēlētajai slejai. Lai mainītu kārtošanas secību no augošas uz dilstošu un otrādi, uzklikšķiniet slejas virsrakstam blakus esošajai bultiņai.
    </para>
<!-- English entry (2011-07-18):
<entry id="sorting">
    <title>Sorting Entries</title>
    <heading>Sorting Entries</heading>
    <para>
    When viewing a list of files or directories, you can sort them by any column.  To do this, click on the appropriate
    column heading that you wish to sort by, and the list will refreshed, sorted by the column you selected.  To switch
    columns between ascending and descending order, click on the arrow icon in the column heading.
    </para>
</entry>--></entry>
</help>
