<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="file-actions" md5="cc87d66c8d9030131bbb401968fa7c67" state="uptodate">
    <title>Administrador de archivos: Acciones</title>
    <heading>Creación de carpetas</heading>
    <para>
    Para crear una carpeta en el directorio actual, elija Crear carpeta en la barra de menú.
    </para>
    <heading>Eliminar, cortar, copiar y pegar archivos</heading>
    <para>
    Para eliminar, cortar o copiar uno o varios archivos, primero tiene que seleccionar al menos uno.
    Tras seleccionar uno o más archivos mediante las casillas a la izquierda de los elementos, seleccione bien
    Cortar elementos, Copiar elementos o Eliminar elementos del menú desplegable Acciones. Si selecciona Cortar
    o Copiar elementos tendrá la posibilidad de pegar esos archivos en cualquier lugar del Gestor de archivos.
    Navegue hasta la ubicación en la que quiera pegar los elementos y seleccione Pegar elementos del menú
    desplegable Acciones. Los elementos se trasladarán (Cortar elementos) o se copiarán (Copiar elementos)
    a la ubicación que haya elegido.
    </para>
    <heading>Eliminar, cortar, copiar y pegar carpetas</heading>
    <para>
    Por omisión, sólo se pueden eliminar las carpetas que estén vacías, sin embargo se puede activar la
    eliminación de carpetas que no estén vacías (borrado recursivo). Si intenta eliminar una carpeta que no esté vacía
    sin activar esta opción, la eliminación fallará y se mostrará un mensaje de error. Para activar la eliminación
    de carpetas que no estén vacías, pulse Opciones, Configuración y elija Sí en el menú desplegable de la opción
    ¿Eliminar carpetas de forma recursiva?. Ésto activará la opción de eliminación recursiva.

    Para eliminar, cortar o copiar una o varias carpetas, tiene que seleccionar al menos una.
    Tras seleccionar una o más carpetas mediante las casillas a la izquierda de los elementos, seleccione bien
    Cortar elementos, Copiar elementos o Eliminar elementos del menú desplegable Acciones. Si selecciona Cortar
    o Copiar elementos tendrá la posibilidad de pegar esas carpetas en cualquier lugar del Gestor de archivos.
    Navegue hasta la ubicación en la que quiera pegar los elementos y seleccione Pegar elementos del menú
    desplegable Acciones. Los elementos se trasladarán (Cortar elementos) o se copiarán (Copiar elementos)
    a la ubicación que haya elegido.
    </para>
    <heading>Trabajando con el Portapapeles</heading>
    <para>
    Una vez halla copiado o cortado un archivo o carpeta, se situará en el portapapeles. Puede ver el contenido
    del portapapeles pulsando su icono, que está sobre el listado de carpetas a la derecha del icono Actualizar
    El icono no se mostrará a menos que exista algún elemento en el portapapeles. Los elementos cortados o copiados
    no dispondrán de una casilla a su izquierda, lo que significa que están en el portapapeles. Cuando pulse en el
    icono del portapapeles, verá un listado de los elementos que haya copiado o cortado. Desde el portapapeles puede pegar estos
    elementos en el directorio actual, que se muestra sobre la lista de elementos. Seleccione los elementos que
    desee pegar y pulse pegar. Esos elementos se pegarán en la carpeta actual y se eliminarán del portapapeles.
    Tras completar la operación de pegado, regresará a la carpeta actual. Si deseara eliminar un elemento del portapapeles,
    sólo tiene que seleccionarlo y pulsar Limpiar. Esos elementos se eliminarán del portapapeles se mostrará de
    nuevo la carpeta actual.
    </para>
</entry>

<entry id="file-upload" md5="4bdaf29d2f497ba7a6b53ce378c9badf" state="uptodate">
    <title>Administrador de archivos: Carga</title>
    <heading>Carga de archivos</heading>
    <para>
    Para cargar uno o varios archivos, navegue hasta la carpeta del Administrador de archivos en la que desee cargarlos.
    Se le conoce como la carpeta actual. Una vez en la carpeta adecuada del Administrador de archivos, pulse el botón
    Examinar. Se abrirá una ventana de Carga de Archivos. Con dicha ventana abierta, navegue hasta el archivo que desee
    cargar, selecciónelo y pulse Aceptar/Abrir. Puede cargar varios archivos a la vez. El Administrador de archivos añadirá
    automáticamente otro botón Examinar tras cada archivo que seleccione. Una vez haya seleccionado todos los archivos
    que desee cargar, pulse el botón Cargar archivo y el archivo o archivos que había seleccionado se cargarán en la carpeta
    actual del Administrador de archivos.
</para>
</entry>

<entry id="sorting" md5="37139f2e5d83ce2930f1b6986580c2f0" state="uptodate">
    <title>Ordenación de entradas</title>
    <heading>Ordenación de entradas</heading>
    <para>
    Al ver un listado de archivos o carpetas, puede ordenarlo por cualquier columna. Para ello, pulse la cabecera
    de la columna por la que desee realizar la ordenación y el listado se actualizará, ordenado por la columna que
    haya seleccionado. Para conmutar entre ordenación ascendente o descendente, pulse en el icono de flecha de la
    cabecera de la columna.
    </para>
</entry>
</help>
