<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="file-actions" md5="7f0c4e2ccabb226769d9d42336c9a660" state="uptodate">
    <title>Dateimanager: Aktionen</title>
    <heading>Verzeichnisse erstellen</heading>
    <para>Um einen Ordner im aktuellen Verzeichnis zu erstellen, klicken Sie
    auf das Symbol "Verzeichnis erstellen".</para>

    <heading>Löschen, Ausschneiden, Kopieren und Einfügen von
    Dateien</heading>
    <para>Um Dateien zu löschen, auszuschneiden oder zu kopieren, muss
    mindestens eine Datei ausgewählt sein. Nachdem eine oder mehrere Dateien
    mit Hilfe der Checkboxen links ausgewählt wurden, können Sie im Menüpunkt
    "Aktionen:" Kopieren, Ausschneiden, Löschen oder Umbenennen
    auswählen. Wenn Sie Kopieren oder Ausschneiden gewählt haben, haben Sie
    nun die Möglichkeit diese Dateien irgendwo im Dateimanager einzufügen.
    Navigieren Sie in das Verzeichnis, in dem die Dateien eingefügt werden
    sollen und wählen Sie unter "Aktionen:" Einfügen. Die Dateien werden dann
    dorthin verschoben oder kopiert.</para>

    <heading>Löschen, Ausschneiden, Kopieren und Einfügen von
    Verzeichnissen</heading>
    <para>Standardmäßig können nur Verzeichnisse gelöscht werden, die leer
    sind. Sie können aber das Löschen von Verzeichnissen mitsamt ihres Inhalts
    (rekursives Löschen) aktivieren. Wenn Sie versuchen, ein Verzeichnis zu
    löschen, das nicht leer ist, ohne diese Funktion einzuschalten, wird das
    Löschen abgebrochen und Sie erhalten eine Fehlermeldung. Um das Löschen
    von nicht-leeren Verzeichnissen einzuschalten, klicken Sie auf
    "Einstellungen", noch einmal auf "Einstellungen" und wählen Sie "Ja" in
    der Auswahlliste.</para>
    <para>Um Verzeichnisse zu löschen, auszuschneiden oder zu kopieren, muss
    mindestens ein Verzeichnis ausgewählt sein.  Nachdem ein oder mehrere
    Verzeichnisse mit Hilfe der Checkboxen links ausgewählt wurden, können Sie
    im Menüpunkt "Aktionen:" Kopieren, Ausschneiden, Löschen oder Umbenennen
    auswählen. Wenn Sie Kopieren oder Ausschneiden gewählt haben, haben Sie
    nun die Möglichkeit diese Verzeichnisse irgendwo im Dateimanager
    einzufügen. Navigieren Sie in das Verzeichnis, in dem die Verzeichnisse
    eingefügt werden sollen und wählen Sie unter "Aktionen:" Einfügen. Die
    Verzeichnisse werden dann dorthin verschoben oder kopiert.</para>

    <heading>Mit der Zwischenablage arbeiten</heading>
    <para>Wenn Sie eine Datei oder ein Verzeichnis kopiert oder ausgeschnitten
    haben, finden Sie dieses Element in der Zwischenablage. Dateien oder
    Verzeichnisse, die ausgeschnitten oder kopiert wurden, können nicht mehr
    über eine Checkbox ausgewählt werden. Eine fehlende Checkbox zeigt an,
    dass sich eine Datei oder ein Verzeichnis in der Zwischenablage
    befindet. Durch Klick auf das Symbol "Zwischenablage anzeigen", erhält man
    eine Liste der Elemente, die kopiert oder ausgeschnitten wurden. Dieses
    Symbol erscheint jedoch erst, wenn Dateien oder Verzeichnisse kopiert oder
    ausgeschnitten wurden. Von dort aus kann man diese Dateien oder
    Verzeichnisse in das aktuelle Verzeichnis einfügen. Wählen Sie dazu
    einfach das entsprechende Element aus und klicken auf "Einfügen". Um ein
    Element aus der Zwischenablage zu entfernen, wählen Sie es aus und klicken
    dann auf "Entfernen".</para>
  </entry>

<entry id="file-upload" md5="4bdaf29d2f497ba7a6b53ce378c9badf" state="uptodate">
    <title>Dateimanager: Hochladen</title>
    <heading>Dateien hochladen</heading>
    <para>Um Dateien hochzuladen, wechseln Sie in das entsprechende
    Verzeichnis, in das die Dateien geladen werden sollen. Wenn Sie sich im
    entsprechenden Verzeichnis befinden, klicken Sie auf
    "Durchsuchen...". Damit öffnen Sie einen Dialog, in dem Sie eine Datei
    auswählen können, die hochgeladen werden soll. Anschließend können Sie
    noch weitere Dateien auswählen, der Dateimanager fügt automatische neue
    "Durschsuchen..."-Felder unter den bereits verwendeten hinzu. Wenn Sie
    fertig sind, klicken Sie auf "Datei(en) hochladen", um die Datei(en) im
    aktuellen Verzeichnis zu speichern.</para>
  </entry>

<entry id="sorting" md5="37139f2e5d83ce2930f1b6986580c2f0" state="uptodate">
    <title>Einträge sortieren</title>
    <heading>Einträge sortieren</heading>
    <para>Wenn Sie sich eine Liste von Dateien oder Verzeichnissen ansehen,
    können Sie diese nach verschiedenen Kriterien sortieren. Klicken Sie dazu
    auf die entsprechende Spaltenüberschrift, nach der sortiert werden
    soll. Anschließend wird die Liste aktualisiert und neu sortiert
    angezeigt. Um zwischen aufsteigender und absteigender Sortierung zu
    wechseln, klicken Sie erneut auf die Spaltenüberschrift.</para>
  </entry>
</help>
