<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

  <entry id="Overview" state="uptodate" md5="6c904e7e17dea0fc75802e2c1a534b03">
		<title>Introducción a Chora</title>
		<para>Chora es una herramienta para examinar depósitos de código gestionados mediante sistemas de control de código. Ofrece vista de directorio (archivos), historial del registro, diferencias entre versiones, vista ramificada gráfica y vista de anotaciones.</para>
	</entry>

  <entry id="chora-button" state="uptodate" md5="23ab7e475dc04b66c91b98f6b0f1d743">
		<title>Botones del menú: Examinar</title>
		<para>El botón Examinar le devuelve a la visualización principal de archivos de Chora del depósito por omisión.</para>
	</entry>

  <entry id="prefs-button" state="uptodate" md5="d3dbcd8470b08f428ccbc838b894123f">
		<title>Botones del menú: Opciones</title>
		<para>El botón Opciones le permite configurar varias preferencias personales para controlar el comportamiento de Chora.</para>
	</entry>

  <entry id="help-button" state="uptodate" md5="11b68a5e1f6cb8f5c2a885c2d65db322">
		<title>Botones del menú: Ayuda</title>
		<para>El botón Ayuda le muestra esta pantalla de ayuda.</para>
	</entry>

  <entry id="view-checkout" state="uptodate" md5="b1f7c7b2eadf56b5266912badebb6bab">
		<title>Vista de inspección</title>
		<para>La vista de inspección muestra el contenido de un archivo en un punto de revisión, junto con las entradas de registro de dicha revisión.</para>
	</entry>

  <entry id="view-annotate" state="uptodate" md5="68239aff5736e5b667a52525a1c35866">
		<title>Vista anotada</title>
		<para>La vista anotada muestra un archivo con las anotaciones de qué autores son responsables de qué partes del contenido del archivo (y por lo tanto se le conoce a menudo como la vista de la "culpa")</para>
	</entry>

  <entry id="view-branch" state="uptodate" md5="ddaf69ea0dc10b924e8c5905558b2484">
		<title>Vista ramificada</title>
		<para>La vista ramificada muestra la historia de versiones de un archivo, distribuida en ramas. Ésto permite comprobar, de forma visual, dónde se crearon los puntos de ramificación del árbol.</para>
	</entry>

  <entry id="view-log" state="uptodate" md5="3655e86abff5febed002d80ea29f4f87">
		<title>Vista de registro</title>
		<para>La vista de registro muestra la historia de un archivo mediante los mensajes de registro de comprobación. Ésto permite ver una historia de los cambios desde el punto de vista de los mensajes de registro que se introdujeron en el momento de la revisión.</para>
	</entry>

  <entry id="view-diff" state="uptodate" md5="ff743f7a85bf7f0b7e9374d19f40a4fe">
		<title>Vista de diferencias</title>
		<para>La vista de diferencias muestra las diferencias entre dos revisiones distintas de un archivo. Ésto le permite ver fácilmente los cambios de un archivo. Puede ver las diferencias en varios formatos, incluyendo entre otros un listado coloreado conjunto de las dos revisiones, o un listado de diferencias mediante comandos del editor ed.</para>
	</entry>

  <entry id="show-deleted-files" state="uptodate" md5="96c17a1efe41cd0e1de5c4f37d1e68f2">
		<title>Mostrar/Ocultar archivos eliminados</title>
		<para>Puede optar por ver los archivos eliminados (desde Attic) o por no mostrarlos (ocultarlos) en la vista de archivos. Si prefiere mostrarlos, se verán atenuados y con un icono de <i>papelera</i>.</para>
		<para>La opción por omisión es no mostrarlos.</para>
	</entry>

</help>
