<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="keyboard-navigation" md5="885a83e5ce7c455f8d7d40a17ca901df" state="uptodate">
    <title>Tipkovnica: Navigacija</title>
    <para>Tipkovnicu možete koristiti za kretanje između poruka u prikazu sandučića, za pomicanje na prethodnu ili sljedeću poruku u prikazu poruke, te za listanje stranica u prikazu sandučića.</para>
    <heading>Tipke za navigaciju u popisu poruka</heading>
    <para>U popisu poruka možete koristiti tipkovnicu za odabir i prikaz poruka. Za kretanje između poruka možete koristiti tipke sa strelicama Gore i Dolje pritom držeći tipku Control (Ctrl). Ako pritisnete Gore, počet ćete na dnu stranice (zadnja prikazana poruka), a ako pritisnete Dolje, na vrhu (prva prikazana poruka).</para>
    <para>Trenutna poruka je osvijetljena kao da ste preko nje prešli mišom. Dok se krećete gore i dolje u popisu poruka, možete pritisnuti Razmak za odabir ili brisanje odabira poruke, ili Return za prikaz poruke.</para>
    <para>Ako pri kretanju kroz popis poruka držite pritisnutu tipku Alt umjesto Ctrl, poruke koje prelazite se automatski odabiru ili brišu iz odabira.</para>
    <heading>Popis poruka: Prethodna/sljedeća stranica</heading>
    <para>Možete koristiti tipke Lijevo i Desno za prikaz prethodne odnosno sljedeće stranice poruka u sandučiću.</para>
    <heading>Prikaz poruke: Prethodna/sljedeća poruka</heading>
    <para>Možete koristiti tipke Lijevo i Desno za prikaz prethodne odnosno sljedeće poruke.</para>
</entry>

<!--
<entry id="keyboard-shortcuts">
    <title>Keyboard: Shortcuts</title>
    <heading>Using Keyboard Shortcuts</heading>
</entry>
-->

<entry id="compose-buttons" md5="bd0e2b0eff15d7c5cf7df9b7ef4ac40a" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Akcije</title>
    <heading>Akcije</heading>
    <para>
    "Pošalji poruku" šalje vašu poruku elektroničke pošte navedenim primateljima. Budite sigurni da želite poslati poruku jer je ova akcija nepovratna i ne može se poništiti.
    </para>
    <para>
    "Spremi koncept" snima nedovršenu poruku u mapu "Koncepti" kojoj možete pristupiti kroz padajuću listu mapa u gornjem desnom kutu stranice. Poruku kasnije možete dovršiti prelaskom u mapu "Koncepti", otvaranjem snimljene poruke i klikom na "Nastavi". Prije snimanja koncepta preporuča se upisati naslov poruke kako bi ju kasnije mogli lakše pronaći u mapi s konceptima.
    </para>
    <tip>
    Ovisno o postavkama sustava, u opcijama je moguće promijeniti dali se nakon spremanja koncepta prikazuje posljednja pregledana mapa ili se nastavlja s uređivanjem poruke.
    </tip>
    <para>
    "Otkaži poruku" zatvara prozor za pisanje poruke i vraća se na posljednju prikazanu mapu.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-identity" md5="6b2272c5440c753e783d000db88fea07" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Identitet</title>
    <heading>Identitet</heading>
    <para>
    Iz padajućeg popisa identiteta zadanih pod <qt>Opcije-&gt;Osobne informacije</qt> odaberite identitet koji će se koristiti prilikom slanja poruke. 
    </para>
</entry>

<entry id="compose-from" md5="4395043c22323cc80d50709c5d20637e" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Od</title>
    <heading>Od</heading>
    <para>
    Unesite adresu elektroničke pošte koja će se koristiti kao pošiljatelj ove poruke.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-to" md5="31cba17f169572c367aa8014831eb8f8" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Za</title>
    <heading>Za</heading>
    <para>
    Unesite ispravne adrese elektroničke pošte primatelja ove poruke. Kod unosa više primatelja njihove adrese razdvojite zarezima. Korištenje bilo kojeg drugog znaka za razdvajanje primatelja nije podržano i uzrokovati će grešku.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-cc" md5="97571433ab037ef9c4d101a56bf74e25" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Cc</title>
    <heading>Cc</heading>
    <para>
    Unesite ispravne adrese elektroničke pošte primatelja koji će primiti kopiju (carbon copy) ove poruke. Kod unosa više primatelja njihove adrese razdvojite zarezima. Korištenje bilo kojeg drugog znaka za razdvajanje primatelja nije podržano i uzrokovati će grešku.
    </para>

    <para>
    Kopije poruke se obično šalju osobama koji nisu direktni primatelji poruke, ali trebaju biti informirani o sadržaju poruke, obično jer su indirektno zainteresirani za tematiku poruke.  Primatelji iz polja "Za:" i "Cc:" vide sve primatelje iz oba polja s primateljima.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-bcc" md5="aa8f9e2d44fdb74def0fa15240ff687b" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Bcc</title>
    <heading>Bcc</heading>
    <para>
    Unesite ispravne adrese elektroničke pošte primatelja koji će primiti tajnu kopiju (blind carbon copy) ove poruke. Kod unosa više primatelja njihove adrese razdvojite zarezima. Korištenje bilo kojeg drugog znaka za razdvajanje primatelja nije podržano i uzrokovati će grešku.
    </para>

    <para>
    Tajne kopije poruka obično se šalju primateljima koji trebaju vidjeti sadržaj poruke, a da za to ne saznaju ostali primatelji poruke. Dakle "tajno" znači da je identitet tih primatelja sakriven od ostalih primatelja poruke. Samo pošiljatelj i "Bcc" primatelji znaju da su oni također primili kopiju poruke.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-subject" md5="0639a8790e306acc9e19b4d1ce342d53" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Naslov</title>
    <heading>Naslov</heading>
    <para>
    Unesite naslov vaše poruke. Preporuča se koristiti kratke i jednostavne naslove koji dobro opisuju sadržaj poruke. Naslov je najjednostavniji način na koji se primatelji i pošiljatelji mogu podsjetiti o sadržaju poruke, te je vrlo važan za organizaciju i kasnije pronalaženje bitnih poruka.
    </para>
    <para>
    Prilikom odgovaranja na poruku ili prosljeđivanja poruke naslov se kopira i u novu poruku te se na osnovu toga može prepoznati koje poruke čine "nit" rasprave. Ako odgovori ili proslijeđene poruke sadrže nove teme, korisno je u skladu s tim izmijeniti i "Naslov" poruke kako bi primatelji mogli lakše pratiti promjene u toku rasprave.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-charset" md5="c2c878070445af81407da5bfc4083ea3" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Set znakova</title>
    <heading>Set znakova</heading>
    <para>
    Odabir skupa znakova koji će se koristiti u poslanoj poruci.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-options" md5="5f1d50a733c8b7e46aecece28822ff70" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Opcije</title>
    <heading>Opcije</heading>
    <para>
    Sljedeće opcije pomažu vam u sastavljanu poruke.
    </para>
    <para>
    Kliknite na "Provjeri pravopis" za provjeru ispravnosti teksta poruke.
    </para>
    <para>
    Kliknite na "Prilozi" za prelazak na donji dio stranice gdje je poruci moguće priložiti datoteke.
    </para>
    <para>
    Ako je administrator sustava omogućio spremanje poslanih poruka, označavanjem kućice pored "Spremi kopiju" aktivira se spremanje poruke nakon slanja. Poslana poruka spremit će se u podrazumijevanu mapu ili onu zadanu pod "Opcije-&gt;Osobne postavke-&gt;Identiteti". Ako je administrator sustava omogućio odabir mape za spremanje poslanih poruka, pored ove opcije pojavit će se padajuća lista s popisom dostupnih mapa.
    </para>
    <para>
    Spremanje kopija poslanih poruka korisno je za evidentiranje rasprava koje su se vodile putem elektroničke pošte. Spremanje poslanih poruka može se uključiti kao zadano za svaki identitet odlaskom na "Opcije-&gt;Osobne postavke-&gt;Identiteti". U postavkama je također moguće podesiti periodičko čišćenje ili arhiviranje mape s poslanim porukama.
    </para>
    <warn>
    Spremanje svih poslanih poruka nije preporučljivo u svim situacijama jer može dovesti do brzog zapunjenja korisničkog računa elektroničke pošte, posebno kada se uz poruke šalju veliki prilozi.  Račun elektroničke pošte koji je zapunjen ne može primati nove poruke elektroničke pošte.
    </warn>
</entry>

<entry id="compose-attachments" md5="c61d86cfad0842f122278366bb2804b0" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Dodavanje priloga</title>
    <heading>Dodavanje priloga</heading>
    <para>
    Priloge je moguće dodati u poruku ako vaš web preglednik podržava slanje datoteka. Istovremeno je moguće poslati više datoteka.
    </para>
    <para>Korak 1: Unesite stazu i ime datoteke ili kliknite na gumb "Browse" i odaberite datoteku koju želite priložiti. Staza i ime datoteke nakon toga biti će upisana u polju priloga. Ako vaš web preglednik podržava JavaScript pojavit će se novo polje za unos još jedne datoteke što omogućava istovremeno slanje više datoteka.
    </para>
    <para>Korak 2: Odaberite želite li da se poslana datoteka primatelju prikaže kao prilog ili ugrađena u sadržaj poruke. Ako primateljev klijent za elektroničku poštu ne podržava ugrađeni prikaz priloga, sve datoteke biti će prikazane kao prilozi.
    </para>
    <para>
    Ako ne želite mijenjati opis ili razmještaj priloga, dodavanje priloga je ovime završeno. Datoteke će se prenijeti na poslužitelj prilikom slanja poruke. Ako pak prije slanja želite promijeniti opis ili razmještaj priloga, kliknite na gumb "Ažuriraj" čime će se novo dodani prilozi poslati na poslužitelj i spremiti izmjene napravljene na postojećim prilozima.
    </para>
    <tip>
    Napomena da za veće datoteke i/ili sporije načine pristupa Internetu proces slanja datoteka može potrajati. Budite strpljivi i nemojte klikati na druge poveznice i gumbe dok slanje ne završi.
    </tip>
</entry>

<entry id="compose-current-attachments" md5="1dac09e0dba4d062ec6a4f82718956b7" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Trenutni prilozi</title>
    <heading>Trenutni prilozi</heading>
    <para>
    Ovaj dio stranice prikazuje popis datoteka već priloženih poruci.
    </para>
    <heading>Brisanje priloženih datoteka</heading>
    <para>
    Za brisanje priloženih datoteka:
    </para>
    <para>
    Korak 1: Označite kućicu pored priloga koje želite obrisati.
    </para>
    <para>
    Korak 2: Kliknite na gumb "Ažuriraj" koji se nalazi iznad popisa trenutnih priloga da bi odmah spremili izmjene ili će izmjene nad prilozima biti automatski izvršene prilikom slanja poruke.
    </para>
    <heading>Promjena razmještaja priloga</heading>
    <para>
    Za promjenu razmještaja priloga:
    </para>
    <para>
    Korak 1: Za svaki prilog postavite željeni razmještaj - "U istoj razini" ili "Prilog".
    </para>
    <para>
    Korak 2: Kliknite na gumb "Ažuriraj" koji se nalazi iznad popisa trenutnih priloga da bi odmah spremili izmjene ili će izmjene nad prilozima biti automatski izvršene prilikom slanja poruke.
    </para>
    <heading>Promjena opisa priloga</heading>
    <para>
    Za promjenu opisa priloga (tekst koji će primateljima biti prikazan kao opis priloga):
    </para>
    <para>
    Korak 1: Unesite opis priloga u polje Opis.
    </para>
    <para>
    Korak 2: Kliknite na gumb "Ažuriraj" koji se nalazi iznad popisa trenutnih priloga da bi odmah spremili izmjene ili će izmjene nad prilozima biti automatski izvršene prilikom slanja poruke.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-priority" md5="b023367c36de3ce1567d27ccaa45640c" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Prioritet</title>
    <heading>Prioritet</heading>
    <para>
    Postavlja "X-Priority" zaglavlje u odlaznoj poruci. Zaglavlje "X-Priority" je neka vrsta "pseudo standarda" koji podržavaju Netscape, Mozilla, Opera i Outlook klijenti.  Klijenti elektroničke pošte koji ne podržavaju ovo zaglavlje će ignorirati ovu informaciju.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-save-attachments" md5="db89972c4ebb0b41ab691b6a7744a81d" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Spremi priloge</title>
    <para>
    Određuje dali će se prilozi korišteni kod sastavljanja poruke spremiti zajedno sa porukom u mapu s poslanom poštom. Ako je odabrano "Da", prilozi će se spremiti. Ako je odabrano "Ne", prilozi će se obrisati iz poruke nakon slanja svim pošiljateljima a prije spremanja u mapu s poslanom poštom. Opcija "Ne" služi smanjenju zauzeća diskovnog prostora jer se iz poruke prije spremanja brišu potencijalno veliki prilozi.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-link-attachments" md5="63b3841c95aed31b5372f0fa770ee382" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Dodaj poveznicu na priloge</title>
    <para>
    Određuje dali će se prilozi dodani u poruku poslati zajedno sa porukom ili će ostati spremljeni na poslužitelju. Ako prilozi ostanu spremljeni na poslužitelju, poruka poslana primateljima sadržavati će web poveznicu putem koje je moguće preuzeti priloge. Prednost dodavanja poveznica na priloge je značajno smanjenje veličine poslanih poruka. Nedostatak je što sadržaj priloga možda neće biti dostupan u budućnosti jer nije poslan zajedno sa porukom elektroničke pošte.
    </para>
</entry>

<entry id="folder-options" md5="08ee3e450a82431727763b9db082ec08" state="uptodate">
    <title>Mape: Akcije</title>
    <para>
      Mape se odabiru označavanjem kućice ispred imena mape. Nakon označavanja iz padajućeg izbornika moguće je odabrati akciju koja će se primijeniti na odabrane mape.
    </para>
    <heading>Kreiraj</heading>
    <para>
    Ako je moguće, stvara novu mapu.  Za dodavanje mapu u osnovnoj razini odaberite akciju Kreiraj dok nije odabrana ni jedna mapa. Za dodavanje podmape prvo označite mapu u koju želite dodati podmapu te zatim odaberite akciju Kreiraj.
    </para>
    <heading>Preimenuj</heading>
    <para>
    Mijenja ime mape. Označite mape koje želite preimenovati i odaberite akciju Preimenuj. Prilikom preimenovanja sve podmape preimenovane mape također će biti prebačene u mapu s novim imenom.
    </para>
    <heading>Obriši</heading>
    <para>
    Briše mapu i sve poruke u njoj. Označite mapu koju želite obrisati i odaberite akciju 'Obriši'. Ako obrisana mapa sadrži podmape one neće biti automatski obrisane. Za brisanje podmapa potrebno ih je označiti prije pokretanja akcije brisanja.
    </para>
    <heading>Isprazni</heading>
    <para>
    Za brisanje svih poruka u mapi, ali ne i same mape, označite mapu i odaberite akciju 'Isprazni'.
    </para>
    <heading>Pražnjenje</heading>
    <para>
    Za čišćenje svih poruka u mapi koje su označene kao obrisane, ali ne i brisanje same mape, označite mapu i odaberite akciju 'Pražnjenje'. Ova akcija dostupna je samo ako se ne koristi mapa za spremanje smeća.
    </para>
    <heading>Pretplati se/Odjavi pretplatu</heading>
    <para>
    Označava mapu kao pretplaćenu ili nepretplaćenu. Pretplaćene mape prikazuju se u popisu mapa. Ove akcije dostupne su samo ako se koristi IMAP pretplata na mape.
    </para>
    <para>
    Za pretplaćivanje na mapu označite željenu mapu i odaberite akciju 'Pretplati se'. Za odjavu pretplate ponovo označite mapu i odaberite akciju 'Odjavi pretplatu'.
    </para>
    <heading>Provjeravaj novu poštu/Ne provjeravaj novu poštu</heading>
    <para>
    Aktivira provjeru nove pošte za odabrane mape u Navigatoru mapa i bočnoj traci (ako je prikazana).
    </para>
    <para>
    Za aktiviranje provjere označite željene mape i odaberite akciju 'Provjeravaj novu poštu'. Za isključivanje provjere nove pošte označite željene mape i odaberite akciju 'Ne provjeravaj novu poštu'.
    </para>
    <heading>Označi sve poruke kao pregledane/nepregledane</heading>
    <para>
    Da bi označili sve poruke kao pregledane označite željene mape i odaberite akciju 'Označi sve poruke kao pregledane'. Da bi označili sve poruke kao nepregledane označite željene mape i odaberite akciju 'Označi sve poruke kao nepregledane'.
    </para>
    <heading>Preuzmi</heading>
    <para>
    Za preuzimanje svih poruka u mapi kao jedne datoteke (mbox format), označite mapu i odaberite akciju 'Preuzmi'. Za preuzimanje datoteke u Zip komprimiranom formatu odaberite akciju 'Preuzmi [.zip format]'.
    </para>
    <heading>Uvezi poruke</heading>
    <para>
    Ova akcija omogućava uvoz poruka u mbox ili .eml formatu u odabranu mapu. Označite mapu u koju želite uvesti poruke i odaberite ovu akciju. Prikazat će se forma u koju je potrebno unijeti ime mbox ili .eml datoteke sa porukama za uvoz.
    </para>
    <heading>Obnovi stablo mapa</heading>
    <para>
    Provjerava stanje mapa na poslužitelju i osvježava grafički prikaz stabla mapa. Ovu akciju obično nije potrebno pozivati ako poslužitelju elektroničke pošte istovremeno ne pristupate i sa drugim klijentom, te ste u međuvremenu putem tog klijenta izmijenili strukturu mapa.
    </para>

    <heading>Prikaži/sakrij nepretplaćene</heading>
    <para>
    Ako je uključena IMAP pretplata na mape ova akcija prikazuje/skriva nepretplaćene mape. Da bi se pretplatili/odjavili pretplatu na mapu, označite željenu mapu i iz padajućeg izbornika sa popisom akcija odaberite 'Pretplati se' ili 'Odjavi pretplatu'.
    </para>
    <heading>Proširi sve</heading>
    <para>
    Prikaži sve podmape.
    </para>
    <heading>Skupi sve</heading>
    <para>
    Sakrij sve podmape.
    </para>
</entry>

<entry id="filters" md5="5ef60786767e638fbf5ba8fc5bd5d9d2" state="uptodate">
    <title>Filteri: Primjeni</title>
    <heading>Primjeni pravila filtriranja</heading>
    <para>
    Klikom na ikonu "Primjeni filtere" pored imena mape INBOX kod prikaza sadržaja poštanskog sandučić pokreće se filtriranje svih poruka prema zadanim pravilima filtriranja.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-edit-rules" md5="5baa5708ac9449e797f967313a9e1a27" state="uptodate">
    <title>Filteri: Uređivanje pravila filtriranja</title>
    <heading>Uredi pravila filtriranja</heading>
    <para>
    Klikom na "Uredi pravila filtriranja" otvara se stranica na kojoj je moguće dodati, obrisati i izmijeniti trenutno aktivna pravila filtriranja.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-edit-blacklist" md5="80ff7803c66599c7035f7f8811d218cc" state="uptodate">
    <title>Filteri: Uređivanje crne liste</title>
    <heading>Uredi crnu listu</heading>
    <para>
    Odabirom akcije "Uredi crnu listu" prikazuje se stranicu na kojoj je moguće dodavati, brisati i izmijeniti popis adresa elektroničke pošte od kojih UVIJEK odbijate primati poštu.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-edit-whitelist" md5="330c3a8fad198c7afe855c101c63cd0f" state="uptodate">
    <title>Filteri: Uređivanje bijele liste</title>
    <heading>Uredi bijelu listu</heading>
    <para>
    Odabirom akcije "Uredi bijelu listu" prikazuje se stranicu na kojoj je moguće dodavati, brisati i izmijeniti popis adresa elektroničke pošte od kojih UVIJEK želite primati poštu.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-on-login" md5="37d9297d1cca46435e36b6e38e45dcdb" state="uptodate">
    <title>Filteri: Filtriranje kod prijave</title>
    <heading>Primjeni pravila filtriranja kod prijave?</heading>
    <para>
    Uključite ovu opciju ako pravila filtriranja želite primijeniti kod prijave u sustav.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-on-display" md5="f5afc305402ef52bad108933f3f33291" state="uptodate">
    <title>Filteri: Filtriranje kod pristupa</title>
    <heading>Primjeni pravila filtriranja kod prikaza INBOX mape?</heading>
    <para>
    Uključite ovu opciju ako pravila filtriranja želite primijeniti kod svakog pristupa poštanskom sandučiću.
    </para>
</entry>

<entry id="filter-any-mailbox" md5="71c51e83909f9d0bd440d220772ee3c6" state="uptodate">
    <title>Filteri: Filtriranje svih mapa</title>
    <heading>Omogući primjenu filtriranja na bilo koju mapu?</heading>
    <para>
    Uključite ovu opciju ako želite omogućiti primjenu pravila filtriranja na bilo kojoj mapi. Uobičajeno se filtriranje primjenjuje samo na nove poruke pristigle u poštanski sandučić. Ako je ova opcija uključena, ikona za filtriranje poruka u trenutnoj mapi pojavit će se za sve mape kod prikaza sadržaja mape. NAPOMENA: Primjena filtriranja na mapama osim poštanskog sandučića može imati za posljedicu neočekivane (npr. filtriranje može uzrokovati dostavu još jedne kopije poruke u istu mapu) ili neželjene posljedice (npr. filtriranje može uzrokovati micanje ili brisanje poruka ako su od trenutka dostave poruke u mapu izmijenjena pravila filtriranja).
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-compose-attach-pubkey" md5="97446dbbb27616b4fa39be801e10df2d" state="uptodate">
    <title>PGP: Priloži javni ključ poruci</title>
    <heading>Priloži javni ključ poruci</heading>
    <para>
    Ako je ova opcija uključena u poruku koja se šalje priložit će se i kopija PGP javnog ključa korisnika (ako javni ključ postoji).  Pretpostavljeno ponašanje može se promijeniti u PGP opcijama.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-option-scan-body" md5="6baaada0d46dc1ab0941087f235f359b" state="uptodate">
    <title>PGP: Pregledaj tekst poruka</title>
    <heading>Pregledaj tekst poruka</heading>
    <para>
    Ako je ova opcija uključena IMP će pretraživati sadržaj svih tekstualnih poruka za PGP podacima te prikazati rezultate ako su PGP podaci pronađeni. Napomena da ovo može usporiti rad sustava jer se svaka tekstualna poruka mora u cijelosti pregledati da bi se pronašli PGP podaci.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-option-reply-pubkey" state="new">
    <title>PGP: Validate PGP Public Keys When Replying</title>
    <heading>Validate PGP Public Keys When Replying</heading>
    <para>
    If set, and PGP encryption is used by default for composing messages, IMP will verify that it can access all recipients' public keys when the reply is first created. This has the disadvantage that it may cause a delay in opening the reply window. However, it has the advantage of informing you immediately if you will be able to correctly send the encrypted message to all recipients immediately.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-options-encrypt" md5="78ff9bd91687efb91d2798ca0458b5cb" state="uptodate">
    <title>Sastavljanje poruka: Opcije enkripcije</title>
    <heading>Bez enkripcije</heading>
    <para>
    Šalje poruku bez kriptiranja (čisti tekst).
    </para>
    <heading>PGP šifriranje poruke</heading>
    <para>
    Ova opcija prije slanja trenutnu poruku kriptira koristeći PGP i javne ključeve primatelja poruke. Javni ključevi primatelja MORAJU biti spremljeni u adresaru da bi kriptiranje uspjelo. Ako se javni ključ primatelja nalazi u adresaru ali kriptiranje i dalje javlja grešku provjerite dali je adresa elektroničke pošte primatelja jednaka adresi elektroničke pošte spremljenoj u adresar. Podaci dobiveni kriptiranjem sadržaja poruke biti će priloženi poslanoj poruci.
    </para>
    <heading>PGP potpisivanje poruke</heading>
    <para>
    Ova opcije služi za digitalno potpisivanje trenutne poruke pomoću PGP-a i privatnog ključa korisnika. Ako lozinka s kojom je zaštićen privatni ključ još nije unesena pojavit će se prozor u koji je potrebno upisati lozinku.  Primatelj poruke mora posjedovati kopiju javnog ključa pošiljatelja da bi mogao provjeriti digitalni potpis na poruci.
    </para>
    <heading>PGP potpisivanje/šifriranje poruke</heading>
    <para>
    Ova opcija prvo digitalno potpisuje te zatim kriptira poruku. Pogledati "PGP šifriranje poruke" i "PGP potpisivanje poruke" za detalje.
    </para>
    <heading>PGP šifriranje poruke sa tajnom frazom</heading>
    <para>
    Ova opcija poruku prije slanja kriptira koristeći PGP i tajnu lozinku. Prije kriptiranja pojavit će se prozor u koji je potrebno unijeti lozinku koja će se koristiti za kriptiranje poruke. Lozinku je primatelju poruke potrebno prenijeti nekim sigurnim kanalom kao što je telefon, osobno itd. Podaci dobiveni kriptiranjem sadržaja poruke biti će priloženi poslanoj poruci.
    </para>
    <heading>PGP potpisivanje/šifriranje poruke sa tajnom frazom</heading>
    <para>
    Ova opcija prvo digitalno potpisuje te zatim kriptira poruku koristeći zadanu lozinku. Pogledati "PGP šifriranje poruke sa tajnom frazom" i "PGP potpisivanje poruke" za detalje.
    </para>
    <heading>S/MIME šifriranje poruke</heading>
    <para>
    Ova opcija prije slanja trenutnu poruku kriptira koristeći S/MIME i certifikate primatelja poruke. Certifikati primatelja MORAJU biti spremljeni u adresaru da bi kriptiranje uspjelo. Ako se certifikat primatelja nalazi u adresaru ali kriptiranje i dalje javlja grešku provjerite dali je adresa elektroničke pošte primatelja jednaka adresi elektroničke pošte spremljenoj u adresar. Podaci dobiveni kriptiranjem sadržaja poruke biti će priloženi poslanoj poruci.
    </para>
    <heading>S/MIME potpisivanje poruke</heading>
    <para>
    Ova opcije služi za digitalno potpisivanje trenutne poruke pomoću S/MIME-a i certifikata korisnika. Ako lozinka s kojom je zaštićen certifikat još nije unesena pojavit će se prozor u koji je potrebno upisati lozinku.
    </para>
    <heading>S/MIME potpisivanje/šifriranje poruke</heading>
    <para>
    Ova opcija prvo digitalno potpisuje te zatim kriptira poruku. Pogledati "S/MIME šifriranje poruke" i "S/MIME potpisivanje poruke" za detalje.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-overview" md5="24b5138b4b53f73b5f2f2739e4c1858d" state="uptodate">
    <title>PGP: Pregled</title>
    <heading>Što je PGP?</heading>
    <para>
    PGP je alat za sigurnu komunikaciju i čuvanje podataka, a koristi se najčešće za elektroničku poštu. Služi za kriptiranje podataka i digitalno potpisivanje. IMP koristi GnuPG (GNU Privacy Guard) za ostvarivanje ove funkcionalnosti.
    </para>
    <heading>Aktiviraj PGP funkcije</heading>
    <para>
    Ako je ova opcija uključena biti će moguće dodati i pregledavati osobne PGP ključeve, dodavati i brisati javne ključeve drugih osoba, čitati kriptirane poruke, provjeravati digitalni potpis na porukama, te slati kriptirane/digitalno potpisane poruke.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-option-attach-pubkey" md5="561ce43370ac4afbcc3f9818c8fbc2f6" state="uptodate">
    <title>PGP: Opcije - Priloži javni ključ svakoj poruci</title>
    <heading>Opcije - Priloži javni ključ svakoj poruci</heading>
    <para>
    Ako je odabrana ova opcija svakoj poruci koja se šalje priložit će se kopija PGP javnog ključ korisnika (ako javni ključ postoji).
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-manage-pubkey" md5="b289ea5824b7f69f35c0751497f4e1c3" state="uptodate">
    <title>PGP: Upravljanje javnim ključevima</title>
    <heading>Uvod</heading>
    <para>
    Ovaj dio prikazuje listu svih kontakata u adresaru koji imaju uvezen PGP javni ključ. Samo za te korisnike moguće je 1) poslati kritpiranu poruku ili 2) provjeriti digitalni potpis na njihovim porukama.
    </para>
    <heading>Pregled</heading>
    <para>
    Prikazuje PGP javni ključ u novom prozoru.
    </para>
    <heading>Detalji</heading>
    <para>
    Prikazuje detalje odabranog PGP javnog ključa.
    </para>
    <heading>Obriši</heading>
    <para>
    Briše odabrani javni ključ iz adresara.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-import-pubkey" md5="6ee1130b46e9ff1ca9ad3a3a47e7b382" state="uptodate">
    <title>PGP: Upravljanje javnim ključevima - Uvoz</title>
    <heading>Uvezi javni ključ</heading>
    <para>
    Ovaj gumb otvara novi prozor koji služi za uvoz PGP javnih ključeva. Ključ je moguće iskopirati u tekstualno polje ili, ako se ključ nalazi u datoteci na računalu korisnika, prenijeti kao datoteku. Ako je uvoz uspješan ključ se dodaje u adresar korisnika i prozor za uvoz se zatvara. Kod neuspjelog uvoza prikazuje se tekst greške s opisom problema.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-overview-personalkey" md5="220af2b74a58f430efd72d6d6b1f993f" state="uptodate">
    <title>PGP: Upravljanje osobnim ključevima</title>
    <heading>Pregled</heading>
    <para>
    Za digitalno potpisivanje poruka i primanje kriptiranih poruka potrebno je posjedovati osobni PGP par javni/privatni ključ.
    </para>
    <heading>Vaš javni ključ</heading>
    <para>
    Javni ključ treba biti dostupan svim osobama koje vam trebaju slati kriptirane poruke koje samo vi možete dekriptirati (koristeći vaš privatni ključ). Također vaš javni ključ treba biti dostupan svim osobama kojima šaljete digitalno potpisane poruke - javni ključ je potreban za provjeru digitalnog potpisa.
    </para>
    <heading>Vaš privatni ključ</heading>
    <para>
    Vaš privatni ključ potreban je za dekriptiranje poruka kriptiranih pomoću vašeg javnog ključa. Također vaš privatni ključ se koristi za digitalno potpisivanje poruka koje šaljete. Privatni ključ zaštićen je lozinkom koja se zadaje prilikom generiranja ključa. Zbog to se kod svih akcija koje zahtijevaju korištenje privatnog ključa pojavljuje dijalog za unos lozinke. Lozinku je potrebno unijeti samo jednom nakon prijave jer se lozinka pamti sve do odjave (zbog toga je bitno odjaviti se iz sustava).
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-public" md5="3c844d4ff8fdda3e0d446b47a63117e0" state="uptodate">
    <title>PGP: Upravljanje osobnim ključevima - Javni ključ</title>
    <heading>Pregled</heading>
    <para>
    Prikazuje PGP ključ u novom prozoru.
    </para>
    <heading>Detalji</heading>
    <para>
    Prikazuje informacije o PGP javnom ključu korisnika.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-private" md5="1851b67a1aeef1242fc3a2b94af75c03" state="uptodate">
    <title>PGP: Upravljanje osobnim ključevima - Privatni ključ</title>
    <heading>Unesi lozinku</heading>
    <para>
    Prikazuje dijalog za unos lozinke. Unesena lozinka, ako je ispravna, ostati će zapamćena do odjave iz sustava.
    </para>
    <heading>Isprazni lozinku</heading>
    <para>
    Briše zapamćenu lozinku - svako slijedeće korištenje privatnog ključa zahtjevat će ponovan unos lozinke.
    </para>
    <heading>Pregled</heading>
    <para>
    Prikazuje PGP privatni ključ u novom prozoru. NIKAD NE ŠALJITE OVAJ KLJUČ BILO KOME - ova mogućnost služi samo za izvoz privatnog ključa iz korisničkih postavki u druge programe.
    </para>
    <heading>Detalji</heading>
    <para>
    Prikazuje informacije o PGP privatnom ključu korisnika.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-delete" md5="dbd8cbe6bce71c4fb592dd1b3b27b7ce" state="uptodate">
    <title>PGP: Upravljanje osobnim ključevima - Brisanje</title>
    <heading>Obriši trenutne ključeve</heading>
    <para>
    Ovaj gumb služi za brisanje osobnog para javni/privatni ključ iz korisničkih postavku.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-name" md5="748cb124b7ff52820792e278037a8c27" state="uptodate">
    <title>PGP: Stvaranje osobnog ključa - Ime</title>
    <heading>Ime</heading>
    <para>
    Ime korisnika koje će se dodati u osobni ključ. Ovo polje je obavezno.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-comment" md5="e666eb9f0ee4b49fe04f74fc18db8640" state="uptodate">
    <title>PGP: Stvaranje osobnog ključa - Komentar</title>
    <heading>Komentar</heading>
    <para>
    Komentar koji će se dodati u osobni ključ. Ovo polje nije obavezno.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-email" md5="c729f70fdb3a73cbb7ba5ef5888e3092" state="uptodate">
    <title>PGP: Stvaranje osobnog ključa - E-mail adresa</title>
    <heading>E-mail adresa</heading>
    <para>
    Adresa elektroničke pošte koja će se koristiti sa osobnim ključem. Ovo polje je obavezno.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-keylength" md5="24ca641c63fb5ff310a39ee0d3b1ee55" state="uptodate">
    <title>PGP: Stvaranje osobnog ključa - Duljina ključa</title>
    <heading>Duljina ključa</heading>
    <para>
    Duljina ključa (u bitima) koji će se generirati. Veće duljine pružaju veću zaštitu (ali duže traje da se ključ generira i pomoću njega kriptira).  Duljina od 1024 bita je pretpostavljena i pruža vrlo dobru zaštitu.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" md5="2fb9372970bf33f51e988ba39dbd7193" state="uptodate">
    <title>PGP: Stvaranje osobnog ključa - Lozinka</title>
    <heading>Lozinka</heading>
    <para>
    Lozinka koja služi za zaštitu i kriptiranje osobnog tajnog ključa. Trebala bi biti duga bar 6 znakova, različita od lozinke za prijavu, izbjegavati korištenje riječi iz rječnika te sadržavati brojeve i slova.  Lozinku je potrebno unijeti dva puta zbog izbjegavanja grešaka u unosu. Ovo polje je obavezno.
    </para>
</entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-actions" md5="0f8234935b964c83533b4ec4c15eb712" state="uptodate">
    <title>PGP: Stvaranje osobnog ključa - Akcije</title>
    <heading>Kreiraj ključeve</heading>
    <para>
    Generira i u korisničke postavke sprema par javni/privatni ključ.
    </para>
    <heading>Uvezi par ključeva</heading>
    <para>
    Uvozi par javni/privatni ključ. Klikom na ovaj gumb otvara se novi prozor koji omogućava uvoz postojećeg PGP para javni/privatni ključ. Ključeve je moguće prekopirati u polje za tekst ili prenijeti kao datoteku ako se ključevi nalaze na računalu korisnika. Ako su ključevi ispravni spremit će se u korisničke postavke i prozor će se zatvoriti dok će se za neispravne ključeve prikazati poruka s objašnjenjem zašto uvoz nije uspio.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-overview" md5="d3c752b1345fb2eccfe575c07461963f" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Pregled</title>
    <heading>Što je S/MIME?</heading>
    <para>
    S/MIME je sustav u kojem parovi javnih/osobnih ključeva omogućavaju digitalni potpis, privatnost i otkrivanje neovlaštenih izmjena na otvoren i interoperabilan način. S/MIME ostvaruje privatnost kriptirajući poruke tako da ih samo pošiljatelj i zadani primatelji mogu dekriptirati. Putem digitalnog potpisa moguće je provjeriti identitet pošiljatelja poruke.  Kriptiranje i digitalni potpis zajedno pomažu otkrivanju neovlaštenih izmjena, te omogućuju primatelju da odredi dali je poruka izmijenjena nakon slanja.
    </para>
    <heading>Aktivirati S/MIME funkcije</heading>
    <para>
    Ako je ova opcija odabrana biti će moguće uvesti osobne S/MIME ključeve, čitati kriptirane poruke, provjeravati digitalne potpise na porukama, te kriptirati/potpisivati poruke koje se šalju.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-overview-personalkey" md5="9f4f36ae72cb4abc731067d338be3b98" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Osobni ključevi</title>
    <heading>Pregled</heading>
    <para>
    Ukoliko želite digitalno potpisivati poruke ili koristiti kriptiranje poruka potrebno je posjedovati S/MIME par javni/osobni ključ.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-import-personal-certs" md5="cf0ed2e3e24d30dedf8cfef2c2645759" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Uvoz osobnog certifikata</title>
    <heading>Uvoz osobnog certifikata</heading>
    <para>
    Uvozi osobni certifikat iz datoteke u PKCS #12 formatu. PKCS #12 datoteke obično se dobivaju izvozom ključeva iz web preglednika (npr. Internet Explorer, Firefox) ili iz spremišta certifikata operacijskog sustava (npr. Windows XP). Ispravni ključevi biti će dodani u korisničke postavke i prozor za uvoz će se zatvoriti, dok će se za neispravne certifikata pojaviti poruka zašto uvoz nije uspio.
    </para>
</entry>

<entry id="smime-delete-personal-certs" md5="018bb6b61a7e416892de288ad1c880f4" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Brisanje osobnog certifikata</title>
    <heading>Brisanje osobnog certifikata</heading>
    <para>
    Briše osobni certifikat korisnika iz postavki. Nakon brisanja više nije moguće potpisivati S/MIME poruke i čitati S/MIME kriptirane poruke poslane na osobnu adresu korisnika. 
    </para>
</entry>

<entry id="smime-manage-pubkey" md5="8b6c63684d3d73b3d084025a78fe7e88" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Upravljanje javnim ključevima</title>
    <heading>S/MIME: Upravljanje javnim ključevima</heading>
    <para>
    Služi za upravljanje privjeskom javnih S/MIME ključeva.
    </para>
    <heading>Pregled</heading>
    <para>
    Prikazuje izvorni tekst javnog ključa.
    </para>
    <heading>Detalji</heading>
    <para>
    Prikazuje tehničke detalje javnog ključa.
    </para>
    <heading>Obriši</heading>
    <para>
    Briše odabrani javni ključ iz privjeska.  Nakon brisanja javnog ključa korisnika više nije moguće kriptirati poruke za tog korisnika.
    </para>
</entry>

<entry id="printing" md5="f233c11b6b4a6bedeb68f1d5a2a976db" state="uptodate">
    <title>Ispis</title>
    <heading>Ispis poruke</heading>
    <para>
    Trenutno prikazana poruka može se ispisati klikom na poveznicu "Ispis" iz popisa akcija prikazanog iznad ili ispod poruke. Poruka formatirana za ispis zatim će biti prikazana u novom prozoru. Ovisno u korištenom web pregledniku i operacijskom sustavu možda će se automatski prikazati i dijalog sa opcijama za ispis. Ako se dijalog za ispis ne pojavi moguće ga je otvoriti odabirom izbornika "File" i stavke "Print" u web pregledniku.
    </para>
</entry>

<entry id="sorting" md5="18cdeac38027fe5c42bab693f2a4260a" state="uptodate">
    <title>Sortiranje i niz poruka</title>
    <heading>Sortiranje poruka</heading>
    <para>
    Prikaz liste poruka moguće je sortirati po bilo kojem stupcu klikom na naziv stupca u zaglavlju stupca. Prijelaz između silaznog i uzlaznog sortiranja postiže se klikom na strelicu u zaglavlju stupca.
    </para>
    <heading>Niz poruka</heading>
    <para>
    Klikom na poveznicu [Niz] u zaglavlju stupca s naslovom, poruke je moguće grupirati po nitima rasprave (temi) tako da je svaka poruka grupirana sa svojim odgovorima. Povratak na uobičajeno sortiranje po naslovu poruke postiže se odabirom poveznice [Naslov] u zaglavlju stupca s naslovima poruka.
    </para>
</entry>

<entry id="alternative-msg" md5="4978073f76977b6af6b69810e4d22a65" state="uptodate">
    <title>Poruke sa više alternativnih dijelova</title>
    <para>
    Ponekad primljene poruke imaju postavljen tip poruke na "multipart/alternative". Takve poruke sastoje se od više dijelova koji svi prikazuju ISTI SADRŽAJ ali u RAZLIČITIM FORMATIMA. Webmail će u tom slučaju prikazati posljednji dio poruke koji se može prikazati u web pregledniku, ako takav dio uopće postoji.  Svi ostali formati dostupni su preko stavke "Alternativni dijelovi ovog bloka" i mogu se pojedinačno pregledati i preuzeti. Važno je ponoviti da alternativni dijelovi imaju ISTI SADRŽAJ kao prikazani i razlikuju se samo u načinu formatiranja (npr. čisti tekst i HTML formatiranje).
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" md5="530fa20e0afbc25ffd40877948832899" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Preimenovati mapu poslana-pošta početkom mjeseca</title>
    <para>
    Uključite ovu opciju ako želite preimenovati mapu poslane pošte početkom svakom mjeseca. Nakon preimenovanja (u ime koje sadrži mjesec i godinu) napravit će se nova mapa za poslanu poštu.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly" md5="0beed16dfd68e2f25e0c66871fd546df" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Obrisati mape stare poslane pošte početkom mjeseca</title>
    <para>
    Uključite ovu opciju ako želite obrisati stare mape s poslanom poštom početkom svakog mjeseca. Ovo može biti korisno ako je na poslužitelju elektroničke pošte postavljeno ograničenje zauzeća prostora korisnika.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" md5="71ed1c2eab48b91a25b5bcd4b14ccea9" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Broj mjeseci za čuvanje mapa poslane pošte</title>
    <para>
    Ako je uključeno brisanje mapa sa starom poslanom poštom, koliko mjeseci se čuvaju stare mape sa poslanom poštom?  Mape starije od zadanog broja mjeseci biti će obrisane.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail" md5="7b37c534aaaec6b43589f15845cf0273" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Brisati stare poruke iz mape s poslanim porukama</title>
    <para>
    Želite li s vremena na vrijeme očistiti mape s poslanom poštom.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_interval" md5="423f3c1b0645cee1bc58e6e22a6d8b68" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Koliko često brisati poslane poruke</title>
    <para>
    Ako je uključeno brisanje poruka iz mapa s poslanom poštom, koliko često se brišu poslane poruke?
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_keep" md5="fcba2b7e5da61a7fdda7970f926f8d8a" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Broj dana za čuvanje poslanih poruka</title>
    <para>
    Ako je uključeno brisanje poruka iz mapa s poslanom poštom, poruke starije od zadanog broja dana bit će obrisane.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly" md5="373ea02ede6df5fc345caf632e19a75f" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Obrisati povezane priloge početkom mjeseca</title>
    <para>
    Uključite ovu opciju ako želite obrisati stare povezane priloge početkom svakog mjeseca. Ovo može biti korisno ako je na poslužitelju elektroničke pošte postavljeno ograničenje zauzeća prostora korisnika.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" md5="1b340a60214dffd04aec02cc1127df5d" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Broj mjeseci za čuvanje starih povezanih priloga</title>
    <para>
    Ako je uključeno brisanje starih povezanih priloga početkom svakog mjeseca, koliko mjeseci se čuvaju prilozi? Prilozi stariji od zadanog broja mjeseci biti će obrisani.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash" md5="dc71871146be3e46ade0087a8cf18273" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Brisanje poruka iz mape Smeće</title>
    <para>
    Želite li s vremena na vrijeme očistiti poruke iz mape sa smećem.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash_interval" md5="7be91fbeb05b2d87289d4c5602d5a32f" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Koliko često prazniti Smeće</title>
    <para>
    Ako je uključeno čišćenje mape Smeće, koliko često ju treba prazniti?
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_trash_keep" md5="3cb5a2b5b80b7ac1179ae005f983970e" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Broj dana za čuvanje poruka u Smeću</title>
    <para>
    Ako je uključeno čišćenje mape Smeće, poruke starije od zadanog broja dana biti će obrisane.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam" md5="9cabaf3500d3316054db045cf5339f5e" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Brisanje poruka iz mape Spam</title>
    <para>
    Želite li s vremena na vrijeme očistiti poruke iz mape sa neželjenim porukama.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam_interval" md5="fe0f7289693d19bd386638e25beeb276" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Koliko često prazniti Spam</title>
    <para>
    Ako je uključeno čišćenje mape Spam, koliko često ju treba prazniti?
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-purge_spam_keep" md5="f4748aba20cf4a9b6ce92822bd185de6" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prijavni zadaci: Broj dana za čuvanje Spam poruka</title>
    <para>
    Ako je uključeno čišćenje mape Spam, poruke starije od zadanog broja dana biti će obrisane.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-attrib_text" md5="721a09d7ca028c97e3bd2b38c597fff7" state="uptodate">
     <title>Opcije: Sastavljanje poruka: Citiranje kod odgovora</title>
     <para>
     Ovdje je moguće unijeti frazu za koju želite da se pojavi prije citiranog teksta kad odgovarate na poruku.
     </para>
     <para>
     U frazu je putem jedne ili više zamjena moguće dodati informacije o poruci na koju se odgovara. Zamjene se sastoje od simbola '%' i jednog slova. Na raspolaganju su sljedeće zamjene:
     </para>

     <para> %f : Ime i adresa elektroničke pošte pošiljatelja</para>
     <para> %a : Adresa elektroničke pošte pošiljatelja</para>
     <para> %p : Ime pošiljatelja</para>
     <para> %r : Datum i vrijeme u punom RFC 2822 formatu</para>
     <para> %d : Datum u obliku ddd, dd mmm GGGG</para>
     <para> %x : Lokalizirani oblik datuma</para>
     <para> %c : Lokalizirani oblik datuma i vremena</para>
     <para> %m : Identifikator poruke</para>
     <para> %s : Naslov poruke</para>
     <para> %n : Novi red</para>
     <para> %% : Znak '%'</para>

</entry>

<entry id="prefs-default_msg_charset" md5="4ef4fb2090e703f6f8e03f39ab96e717" state="uptodate">
    <title>Opcije: Podrazumijevani skup znakova za primljene poruke</title>
    <para>
    Postavlja pretpostavljeni skup znakova koji se koristi za tekstualne dijelove poruka koji nemaju eksplicitno definiran skup znakova. Prema RFC 2045 poruke bez postavljenog seta znakova prikazuju se koristeći 'US-ASCII' skup znakova. Ponekad se dešava da neispravni klijenti elektroničke pošte šalju tekstualne poruke u nekom drugom skupu znakova bez postavljanja odgovarajućih parametara u zaglavlju poruke. Postavite ovaj parametar na skup znakova koji će se koristiti za primljene poruke. Odabirom vrijednosti "Podrazumijevano" koristit će se MIME postavke.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-disposition_request_read" md5="89e92c4d68224b2345b59959878a7174" state="uptodate">
    <title>Opcije: Zatraži potvrdu o pročitanome</title>
    <para>
    "Potvrda o pročitanome" šalje zahtjev primatelju da pošalje obavijest kada je poruka prikazana.  Svi klijenti ne podržavaju i uvažavaju ovu opciju.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-disposition_send_mdn" md5="1fe04e5dc3de68d172da284895973ea9" state="changed">
    <title>Opcije: Pošalji potvrdu o pročitanome</title>
    <para>
    "Pošalji potvrdu o pročitanome" šalje MDN (Message Disposition Notification) obavijest kada korisnik otvori poruku za koju je pošiljatelj tražio potvrdu o pročitanome. U većini slučajeve ovo se dešava automatski, bez potvrde korisnika. U određenim izoliranim slučajevima, korisnik treba odlučiti o slanju potvrde klikom na ponuđenu poveznicu.
    </para>
<!-- English entry (2010-08-16):
<entry id="prefs-disposition_send_mdn">
    <title>Preferences: Send Read Receipt</title>
    <para>
    "Send a MDN" sends a read receipt (also known as a Message Disposition Notification) when you view a message in which the user has requested that they receive notification that you have read the message. By default, you will be prompted to send the notification. Other options include never sending these receipts or sending these receipts automatically without prompt if possible.
    </para>
</entry>--></entry>

<entry id="prefs-disposition_request_delivery" md5="26598e29af05a07de5e13644669be712" state="uptodate">
    <title>Opcije: Zatraži potvrdu o isporuci</title>
    <para>
    "Zatraži potvrdu o isporuci" šalje zahtjev primateljevom poslužitelju elektroničke pošte da obavijesti pošiljatelja kada je poruka isporučena u primateljev poštanski sandučić. To ne znači sa je primatelj pročitao poruku, već samo da poruka čeka u poštanskom sandučiću. Svi poslužitelji elektroničke pošte ne podržavaju ovu mogućnost.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-delete_spam_after_report" md5="cefa8b52e09b0ada90e0889a3959efea" state="changed">
    <title>Opcije: Brisanje Spam poruka nakon prijave</title>
    <para>
    Nakon prijave poruke kao Spam ili Ne-spam moguće su sljedeće akcije.
    </para>
    <para>
    Prvo, moguće je ne dirati poruku - poruka je prijavljena kao spam ili ne-spam ali ostaje u svojoj trenutnoj mapi.
    </para>
    <para>
    Drugo, ako je poruka prijavljena kao spam, poruka se odmah briše. Ova postavka ne utječe na poruke prijavljene kao ne-spam.
    </para>
    <para>
    Treće, nakon prijave poruke kao spam, poruka se briše iz trenutne mape i sprema u mapu za neželjene poruke. Ako je poruka prijavljena kao ne-spam, poruka se briše iz trenutne mape i sprema u poštanski sandučić.
    </para>
<!-- English entry (2010-08-16):
<entry id="prefs-delete_spam_after_report">
    <title>Preferences: Delete Spam After Reporting</title>
    <para>
    You may elect to do one of three items after reporting a message as spam.
    </para>
    <para>
    First, you can decide to do nothing - the message will be reported as spam but will otherwise remain unchanged in your mailbox.
    </para>
    <para>
    Second, if reporting a message as spam, you can instead have the message be immediately deleted.
    </para>
    <para>
    Third, after reporting a message as spam the message will be deleted from the current mailbox and moved to your spam folder.
    </para>
</entry>--></entry>

<entry id="prefs-move_ham_after_report" state="new">
    <title>Preferences: Move Spam After Reporting As Innocent</title>
    <para>
    You may elect to do one of two items after reporting a message previously maked as spam as innocent.
    </para>
    <para>
    First, you can decide to do nothing - the message will be reported as innocent but will otherwise remain unchanged in your mailbox.
    </para>
    <para>
    Second, if reporting a message as innocent the message will be deleted from the current mailbox and moved to your Inbox.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-html_image_replacement" md5="28e1cf08e328345a8e7274c853492d4f" state="uptodate">
    <title>Opcije: Blokiraj HTML slike</title>
    <para>
    Trebaju li kod ugrađenog prikaza HTML poruka slike biti blokirane dok se ne zatraži njihov pregled? Napomena da će kod pregleda HTML priloga slike uvijek biti prikazane.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-html_image_addrbook" md5="759fa3df24e0a3cd89f320102252f91a" state="uptodate">
    <title>Opcije: Prikaži HTML slike za pošiljatelje iz adresara</title>
    <para>
    Ako je uključeno blokiranje slika kod ugrađenog prikaza HTML poruka, trebaju li se slike ipak prikazati ako se pošiljatelj već nalazi u adresaru korisnika?
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-mailbox_start" md5="62fcc38a15f54dae7eb8bdafa93ed341" state="uptodate">
    <title>Opcije: Početna stranica prikaza mape</title>
    <para>
    Određuje koji će se dio poruka u mapi prikazati kod prvog pristupa mapi.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-save_attachments" md5="35b46334cdcc7fa416b9f9fca5874e80" state="uptodate">
    <title>Opcije: Spremanje priloga poslanih poruka</title>
    <para>
    Ako se poslane poruke spremaju u mapu s poslanim porukama, ova opcija određuje dali se spremaju i prilozi. Dostupne su slijedeće opcije:
    </para>
    <para>* "Uvijek spremi priloge" - NIKAD ne pita za spremanje priloga kod pisanja poruke; prilozi se UVIJEK spremaju sa poslanom porukom.</para>
    <para>* "Upitaj svaki put kada se šalje prilog; zadano je DA" - UVIJEK pita dali treba spremiti prilog kod pisanja poruke; zadano je spremanje priloga s porukom.</para>
    <para>* "Upitaj svaki put kada se šalje prilog; zadano je NE" - UVIJEK pita dali treba spremiti prilog kod pisanja poruke; zadano je da se prilog ne sprema s porukom.</para>
    <para>* "Nikad ne spremaj priloge" - NIKAD ne pita za spremanje priloga kod pisanja poruke; prilozi se NIKAD ne spremaju sa poslanom porukom.</para>
</entry>

<entry id="virtual_inbox" md5="a91e01732bb8129cbc6a7f5c6dca3ab3" state="uptodate">
    <title>Mape: Virtualni sandučić</title>
    <para>
    Virtualni sandučić je spremljena pretraga koja uklanja potrebu pregledavanja mapa u potrazi za novim porukama. Umjesto toga, sve pretplaćene mape se pretražuju za novim porukama i pronađene poruke se prikazuju zajedno.
    </para>
</entry>

<entry id="virtual_trash" md5="b83f73ed56dff0addcbd4702e5a21a3d" state="uptodate">
    <title>Mape: Virtualno smeće</title>
    <para>
    Virtualno smeće je spremljena pretraga koja uklanja potrebu za posebnom mapom za obrisane poruke. Umjesto premještanja obrisanih poruka u centraliziranu mapu za smeće, poruke se samo označavaju kao obrisane u mapama gdje se nalaze. Ako se isključi opcija prikaz obrisanih poruka, obrisane poruke se više neće vidjeti u popisu poruka. Odabirom mape Virtualno smeće, sve mape se pretražuju za porukama koje su označene kao obrisane i sve pronađene poruke se prikazuju zajedno.
    </para>
</entry>

</help>
