<?xml version='1.0' encoding='cp1257'?>
<help>

<entry id="file-actions">
    <title>Failu pârvaldnieks: Darbîbas</title>
    <heading>Mapju izveidoðana</heading>
    <para>
    Lai izveidotu mapi aktuâlajâ katalogâ, uzklikðíiniet ikonai <b>Izveidot mapi</b> Failu pârvaldnieka rîkjoslâ.
    </para>
    <heading>Failu dzçðana, izgrieðana, kopçðana, ielîmçðana</heading>
    <para>
    Lai dzçstu, izgrieztu vai nokopçtu failu(s), ir jâizvçlas vismaz viens fails, atzîmçjot to(s) izvçles rûtiòâ(s) pa kreisi no faila nosaukuma. Pçc tam, kad ir atzîmçti nepiecieðami faili, no izkrîtoðâs komandkartes <b>Darbîbas</b> izvçlieties nepiecieðamo darbîbu. Ja izvçlçjâties <b>Kopçt</b> vai <b>Izgriezt</b>, atzîmçtie faili tiks nokopçti vai pârvietoti uz Starpliktuvi un lietotâja saskarnç parâdîsies jauna ikona <b>Skatît starpliktuvi</b>. No Starpliktuves Jums ir iespçja ielîmçt atbilstoðos failus jebkurâ Failu pârvaldnieka vietâ. Pârejiet uz vietu direktoriju kokâ, kurâ nepiecieðams novietot failu(s), atveriet Starpliktuvi, atzîmçjiet nepiecieðamo(s) failu(s) rûtiòâ(s) pa kreisi no faila nosaukuma un uzklikðíiniet uz <b>Ielîmçt</b>. Pçc ðîs darbîbas faili tiks ielîmçti aktuâlajâ katalogâ un Starpliktuve – attîrîta.
    </para>
    <heading>Katalogu dzçðana, izgrieðana, kopçðana, ielîmçðana</heading>
    <para>
Pçc noklusçðanas, izdzçst katalogu iespçjams tikai gadîjumâ, ja tajâ nav failu. Ja vçlaties dzçst katalogus ar visu to saturu, varat ieslçgt rekursîvu katalogu dzçðanu. Lai to ieslçgtu, uzklikðíiniet ikonai <b>Opcijas</b>, izvçlieties <b>Iestatîjumi</b> un  no izkrîtoðajâ komandkartç piedâvâtajâm iespçjâm - Jums vçlamo variantu.
Ja mçìinâsiet dzçst katalogu ar failiem, neieslçdzot minçto opciju, dzçðanas mçìinâjums beigsies ar kïûdu.

Lai dzçstu, izgrieztu vai nokopçtu katalogu(s), ir jâizvçlas vismaz viens katalogs, atzîmçjot to(s) izvçles rûtiòâ(s) pa kreisi no kataloga nosaukuma. Pçc tam, kad ir atzîmçti nepiecieðami katalogi, no izkrîtoðâs komandkartes <b>Darbîbas</b> izvçlieties nepiecieðamo darbîbu. Ja izvçlçjâties <b>Kopçt</b> vai <b>Izgriezt</b>, atzîmçtie katalogi tiks nokopçti vai pârvietoti uz Starpliktuvi un lietotâja saskarnç parâdîsies jauna ikona <b>Skatît starpliktuvi</b>. No Starpliktuves Jums ir iespçja ielîmçt atbilstoðos katalogus jebkurâ katalogu pârvaldnieka vietâ. Pârejiet uz vietu direktoriju kokâ, kurâ nepiecieðams novietot katalogu(s), atveriet Starpliktuvi, atzîmçjiet nepiecieðamo(s) katalogu(s) rûtiòâ(s) pa kreisi no kataloga nosaukuma un uzklikðíiniet uz <b>Ielîmçt</b>. Pçc ðîs darbîbas katalogi tiks ielîmçti aktuâlajâ katalogâ un Starpliktuve – attîrîta.

    </para>
    <heading>Darbs ar starpliktuvi</heading>
    <para>
Ja Jûs kopçjat vai izgreiþat failu vai katalogu, tas tiek novietots starpliktuvç, kuras saturu varat apskatît, uzklikðíinot ikonai <b>Starpliktuve</b>, kas atrodas virs failu un katalogu saraksta pa labio no <b>Atsvaidzinât skatu</b> ikonas.
Ðî ikona parâdâs lietotâja saskarnç tikai tad, kad starpliktuvç atrodas kâds objekts.Pçc tam, kad kâds fails vai katalogs ir nokopçts vai izgriezts, blakus tâ tâ nosaukumam Failu pârvaldnieka galvenajâ logâ vairs nebûs izvçles rûtiòa.
</para>
<para>
Kad atvçrsiet Starpliktuves pârlûku, redzçsiet uz starpliktuvi kopçto vai izgriezto objektu sarakstu, kur katram objektam blakus ir attçlota iepriekð veikto darbîbu atainojoða piktogramma. No ðejienes Jûs varat ielîmçt objektus aktuâlajâ katalogâ, kas parâdîts virs objektu saraksta – atzîmçjiet ielîmçjamos failus un nospiediet pogu <b>Ielîmçt</b>, objekti tiks ievietoti aktuâlajâ katalogâ un notîrîti no starpliktuves. Pçc objektu ielîmçðanas Failu pârvaldnieks atgriezîsies aktuâlajâ katalogâ. Ja vçlaties vienkârði notîrît kâdu objektu no starpliktuves, atzîmçjiet to un nospiediet pogu <b>Notîrît</b>. Objekts(-i) tiks notîrîti no starpliktuves un Failu  pârvaldnieks atgriezîsies aktuâlajâ katalogâ.
</para>
<para>
Piezîme: ja objekts tika izgriezts uz starpliktuvi, pçc notîrîðanas no starpliktuves objekts paliek savâ iepriekðçjâ vietâ.
    </para>
</entry>

<entry id="file-upload">
    <title>Failu pârvaldnieks: Augðupielâdçðana</title>
    <heading>Failu augðupielâdçðana</heading>
    <para>
Piezîme: failu augðupielâdçðana darbojas tikai gadîjumâ, ja ir pareizi konfigurçtas VFS palîgmoduïa pieejas tiesîbas. To var izdarît tikai sistçmas administrators.
    </para>
    <para>
     Lai augðupielâdçtu failus, pârejiet uz vietu katalogu kokâ, kurâ vçlaties tos novietot. Tas bûs aktuâlais katalogs. Kad esat atvçruði vajadzîgo katalogu, Failu pârvaldnieka loga apakðâ nospiediet pogu <b>Browse...</b> (pârlûkot). Tas atvçrs <b>File Upload</b> logu, kurâ Jums jâsameklç augðupielâdçjamais fails, jâuzklikðíina tâ nosaukumam un <b>OK</b> pogai.
</para>
<para>
Vienlaikus ir iespçjams augðupielâdçt vairâkus failus – Failu pârvaldnieks automâtiski pievienos jaunu <b>Browse...</b> pogu pçc katra faila izvçles. Kad ir sameklçti visi faili, nospiediet pogu <b>Augðupielâdçt failu(s)</b> un tie tiks augðupielâdçti aktuâlajâ Failu pârvaldnieka katalogâ.
</para>
</entry>

<entry id="sorting">
    <title>Ðíiroðana</title>
    <heading>Ðíiroðana</heading>
    <para>
    Apskatot failu vai katalogu sarakstus, Jûs varat to sakârtot pçc jebkuras slejas. Lai to izdarîtu, uzklikðíiniet atbilstoðâs slejas virsrakstam un saraksts tiks atsvaidzinâts, sakârtojot objektus atbilstoði Jûsu izvçlçtajai slejai. Lai mainîtu kârtoðanas secîbu no augoðas uz dilstoðu un otrâdi, uzklikðíiniet slejas virsrakstam blakus esoðajai bultiòai.
    </para>
</entry>
</help>
