<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="Overview" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39" state="uptodate">
    <title>Kronolith: Pārskats</title>
    <heading>Kas ir Kronolith?</heading>
    <para>
    Kronolith ir tīmekļa bāzēta kalendāra aplikācija. Bez ierastajām notikumu 
    ierakstīšanas, labošanas un dzēšanas funkcijām, tā uztur notikumu atkārtošanos 
    (ar izņēmumiem un dažādām dzēšanas iespējām), brīdinājumus, importa un eksporta 
    funkcijas, <i>Uzdevumu</i> moduļa Nag notikumu saraksta attēlošanu kopējā sarakstā 
    (ja modulis ir uzstādīts), kā arī iespēju parādīt notikumus Horde kopsavilkuma skatā.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-today" md5="841ca455c83d05fc112ddc190f471c98" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Šodien</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Šodien</i> parādīs aktuālā datuma noklusēto skatu 
    (mēneša, nedēļas, dienas utt., kā uzstādīts Opcijās).
    </para>
</entry>

<entry id="menu-Goto" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Pāriet uz</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Pāriet</i> parādīs nelielu uznirstošo logu, kurā Jūs 
    varat ātri izvēlēties gadu, mēnesi, nedēļu vai mēneša dienu <i>uz kuru</i> 
    vēlaties pāriet. Tas parasti ir visātrākais ceļš, lai pārvietotos pa kalendāru.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-Day" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Diena</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Diena</i> parādīs izvēlētā datuma dienas skatu.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-work-week" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Darba nedēļa</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Darba nedēļa</i> parādīs darba nedēļas skatu nedēļai
    (no pirmdienas līdz piektdienai), kurā ir Jūsu izvēlētais datums.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-week" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Nedēļa</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Nedēļa</i> parādīs nedēļas (7 dienu) skatu nedēļai, kurā 
    ir Jūsu izvēlētais datums.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-month" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Mēnesis</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Mēnesis</i> parādīs mēneša skatu mēnesim, kurā ir 
    Jūsu izvēlētais datums.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-new-event" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Jauns notikums</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Jauns notikums</i> ļauj radīt jaunu notikumu un 
    pievienot to kalendāram. 
    </para>
</entry>

<entry id="menu-prefs" state="uptodate" md5="8a623cc08a53407d5eee2fceba0e9de1">
    <title>Menu: Preferences</title>
    <para>
    The <i>Preferences</i> menu item allows you to set <i>Preferences</i> that
    control the look and feel of Kronolith, Kronolith's interaction with Horde
    and other Horde applications, and manage multiple and shared calendars.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-import-export" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8" state="uptodate">
    <title>Izvēlne: Imports/Eksports</title>
    <para>
    Izvēlnes elements <i>Imports/Eksports</i> ļauj importēt vai eksportēt 
    kalendāra datus. Pašreiz Jūs varat importēt CSV (Comma Separated Values vai 
    ar komatu atdalīti dati), Microsoft Outlook un vCalendar/iCalendar formāta 
    datus. Datu eksports uztur tikai CSV un iCalendar formātus.
    </para>
</entry>

<entry id="alarms" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1" state="uptodate">
    <title>Brīdinājumi</title>
    <para>
    Kronolith var ģenerēt brīdinājumus atbilstoši uzstādījumiem kalendārā.
    Pēc noklusēšanas, pirmais brīdinājums tiek izdarīts 15 minūtes pirms notikuma 
    sākuma, taču katram ierakstam atsevišķi ir iespējams noteikt brīdināšanas laiku 
    gandrīz jebkuros intervālos pirms notikuma sākuma.
    </para>
</entry>

<entry id="recurring-events" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f" state="uptodate">
    <title>Atkārtojošies notikumi</title>
    <para>
    Notikumu atkārtošanos var organizēt dažādos veidos. Daudzi notikumi atkārtojas 
    jau iepriekš zināmā veidā. Piemēram, <i>Ikmēneša</i> notikums atkārtojas katru 
    mēnesi, <i>Iknedēļas</i> -katru nedēļu. Pamatojoties uz šiem ierastajiem 
    principiem, iespējams organizēt arī sarežģītāku atkārtošanās algoritmu, 
    piemēram notikums, kas atkārtojas katra mēneša pēdējā piektdienā vai arī 
    notikums, kurš atkārtojas katru nedēļu pirmdien, trešdien un piektdien.
    </para>
    <para>
    Ir iespējams ierobežot atkārtošanās ilgumu, norādot atkārtošanās <i>Beigu datumu</i>.
    </para>
    <para>
    Parasti, modificējot atkārtojošos notikuma ierakstu, tiek izmainīti arī 
    visi tā atkārtojumi. Atsevišķu atkārtojumu var izmainīt, labojot šo atkārtojumu, 
    atceļot tā atkārtošanās informāciju un saglabājot to kā jaunu notikumu, 
    izvēloties <i>Saglabāt kā jaunu</i> no <i>Atkārtošanās</i> izvēlnes. 
    Izvēlēto notikumu turpmāk varēs labot neatkarīgi no citiem atkārtojumiem.
    </para>
</entry>

<entry id="Printing" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8" state="uptodate">
    <title>Drukāšana</title>
    <heading>Kalendāru un notikumu drukāšana</heading>
    <para>
    Atsevišķi skati ir veidoti tā, lai tie būtu izdrukājami. Ja esat kādā no 
    šiem skatiem, rīku joslā parādīsies ikona <i>Drukāt</i>. Lietojiet šo izvēlnes 
    elementu, lai izdrukātu aktuālo skatu.
    </para>
</entry>

<entry id="shares" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee" state="uptodate">
  <title>Kalendāra pieejas tiesības</title>
  <para>
    Kādreiz šeit tiks plašāk izklāstīti principi, atbilstoši kuriem var pieķirt 
    pieejas tiesības dažādiem lietotājiem un lietotāju grupām.
  </para>
  <para>
    Šai vietā kādreiz tiks aprakstīti dažādi pieejas tiesību veidi un to nozīme 
    Uzdevumos un Kalendārā.
  </para>
</entry>

<entry id="embed" md5="795e60a6e3f367b06e3e51181ac1c465" state="uptodate">
  <title>Iegulšana</title>
  <para>
    Ir iespējams iegult Jūsu kalendāra atsevišķus skatus ārējās tīmekļa vietnēs.
    Iegult ir iespējams tādus pašus skatus, kā Horde portāla lapā. Zemāk redzami 
    koda piemēri, ar kuriem tas paveicams. Protams, Jums ir jānorāda pareiza servera 
    adrese un kalendāra nosaukums. Parametrs 'container' nav obligāts, taču tam 
    jāatbilst gan div elementa DOM id, gan jābūt unikālam visā lapā, kurā vēlaties iegult kalendāra skatu.
  </para>
  <para>
    Lai iegultu šā mēneša mazo Mēneša skatu:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronocalendar/view=month/calendar=calendar_name"
    type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    Lai iegultu tuvojošos notikumu sarakstu (pievērsiet uzmanību 'mēnešu' un 'max.skaits'
    parametriem):
  </para>
    <i>&lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /view=monthlist/calendar=calendar_name/container=kronolist/months=2/
    maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    Lai iegultu kopskatu:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronosummary/view=summary/calendar=calendar_name
    "&gt;&lt;/script&gt;</i>
</entry>
</help>
