<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="Overview" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39" state="uptodate">
    <title>Kronolith: Überblick</title>
    <para>
      Bei Kronolith handelt es sich um einen webbasierten Kalender. Neben den
      üblichen Funktionen wie Eintragen, Bearbeiten und Löschen von Terminen
      werden außerdem sich wiederholende Termine (mit Ausnahmen und
      verschiedenen Löschmöglichkeiten), Alarme, Im- und Export (iCalendar,
      Textdateien und Palm), iCalendar-Einladungen, verschiedene
      Kalenderansichten, gemeinsame Kalender, Anzeige von Aufgaben (wenn
      die Aufgabenlistenanwendung Nag installiert ist) und die Anzeige von
      Terminen im Horde-Portal unterstützt.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-today" md5="c6d0c0f366175a38d0655ed9969ed4a6" state="uptodate">
    <title>Menü: Heute</title>
    <para>
      Ein Klick auf den <i>Heute</i>-Menüeintrag zeigt Ihre Standardansicht
      (Monat, Woche, Tag usw. wie in den Einstellungen festgelegt) für das
      aktuelle Datum an.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-Goto" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa" state="uptodate">
    <title>Menü: Gehe zu</title>
    <para>
      Ein Klick auf den <i>Gehe zu</i>-Menüeintrag zeigt ein kleines
      Popupfenster an, über das Sie schnell zu einen bestimmten Monat, Woche
      oder Tag gelangen können. Dies ist für gewöhnlich die schnellste Art, im
      Kalender zu navigieren.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-Day" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0" state="uptodate">
    <title>Menü: Tag</title>
    <para>
      Ein Klick auf den <i>Tag</i>-Tabreiter zeigt die Tagesansicht des
      ausgewählten Tages an.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-work-week" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de" state="uptodate">
    <title>Menü: Arbeitswoche</title>
    <para>
      Ein Klick auf den <i>Arbeitswoche</i>-Tabreiter zeigt die
      Arbeitswochenansicht (Montag bis Freitag) des ausgewählten Tages an.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-week" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5" state="uptodate">
    <title>Menü: Woche</title>
    <para>
      Ein Klick auf den <i>Woche</i>-Tabreiter zeigt die Wochenansicht
      (7-Tage-Woche) des ausgewählten Tages an.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-month" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608" state="uptodate">
    <title>Menü: Monat</title>
    <para>
      Ein Klick auf den <i>Monat</i>-Tabreiter zeigt die Monatsansicht des
      ausgewählten Tages an.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-new-event" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e" state="uptodate">
    <title>Menü: Neuer Termin</title>
    <para>
      Der <i>Gehe zu</i>-Menüeintrag erlaubt das Hinzufügen neuer Termine zum
      Kalender.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-prefs" md5="d7df2c0cda84c89c638d9d6e59307976" state="uptodate">
    <title>Menü: Einstellungen</title>
    <para>
      Über den <i>Einstellungen</i>-Menüeintrag können Sie die Einstellungen
      bearbeiten, die das Aussehen Kronoliths und das Zusammenspiel Kronoliths
      mit Horde und und anderen Horde-Anwendungen beeinflussen und mehrere,
      auch gemeinsame, Kalender verwalten.
    </para>
  </entry>

<entry id="menu-import-export" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8" state="uptodate">
    <title>Menü: Import/Export</title>
    <para>
      Mit dem <i>Import/Export</i>-Menüeintrag können Sie Termine im- und
      exportieren. Zur Zeit können Sie kommagetrennte Textdateien, z.B. von
      Microsoft Outlook und Dateien im vCalender/iCalendar-Format im- und
      exportieren.
    </para>
  </entry>

<entry id="alarms" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1" state="uptodate">
    <title>Alarme</title>
    <para>
      Kronolith kann Alarme für Termine erzeugen. Als Standard wird der Alarm
      15 Minuten vor dem Terminbeginn ausgelöst, Sie können die Alarmzeit aber
      für jeden Termin frei festlegen.
    </para>
  </entry>

<entry id="recurring-events" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f" state="uptodate">
    <title>Wiederkehrende Termine</title>
    <para>
      Termine können auf verschiedene Weise wiederholt werden, z.B. monatlich
      oder wöchentlich. Aber auch komplexere Wiederholrhythmen sind möglich,
      z.B. jeden dritten Freitag eines Monats oder jede Woche Montags,
      Mittwochs und Freitags.
    </para>
    <para>
      Sie können ebenfalls festlegen, wie lange ein Termin wiederholt wird,
      indem Sie ein <i>Enddatum</i> für die Wiederholungen einstellen.
    </para>
    <para>
      Normalerweise wirken sich Änderungen an einem wiederkehrenden Termin auf
      alle Wiederholungen dieses Termins aus. Sie können aber eine einzelne
      Wiederholung bearbeiten, indem Sie beim Bearbeiten den Wiederholrhythmus
      zurücksetzen und die Bearbeitung mit "Als Kopie speichern"
      beenden. Danach haben Sie einen einzelnen Termin, den Sie getrennt von
      den anderen bearbeiten können.
    </para>
  </entry>

<entry id="Printing" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8" state="uptodate">
    <title>Drucken</title>
    <heading>Drucken von Kalendern und Terminen</heading>
    <para>
      Verschiedene Ansichten können ausgedruckt werden. Wenn Sie sich in einer
      dieser Ansichten befinden, wird ein <i>Drucken</i>-Symbol im Menü
      angezeigt. Wenn Sie auf diesen Eintrag klicken, wird die aktuelle
      Ansicht ausgedruckt.
    </para>
  </entry>

<entry id="shares" state="uptodate" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee">
  <title>Kalenderrechte</title>
  <para>
    Hier sollten eigentlich einige Erklärungen zu den verschiedenen Benutzern,
    Gruppen und Rollen stehen, denen Rechte zugewiesen werden können.
  </para>
  <para>
    Hier sollten eigentlich einige Erklärungen stehen zu den verschiedenen
    Rechtearten und was diese in Bezug auf Termine und Kalender bedeuten.
  </para>
</entry>

<entry id="embed" state="uptodate" md5="f62876bee3350ab0066d4f90feeef297">
  <title>Einbetten</title>
  <para>
    Sie können kleine Ansichten Ihrer Kalender in externe Webseite einbetten.
    Dafür stehen Ihnen die gleichen Ansichten zur Verfügung, die auch als
    Blöcke in Horde's Portal benutzt werden können. Es folgen Code-Beispiele,
    die Sie verwenden können, um die jeweiligen Ansichten in Ihren Blog oder
    Ihre Webseite einzubinden. Sie müssen in dem Code natürlich die richtige
    Serveradresse und die richtigen Kalendernamen einsetzen. Der
    'container'-Parameter kann einen beliebigen Wert haben, muss aber der
    DOM-Id eines DIV-Elements entsprechen und darf nur einmal auf der ganzen
    Seite verwendet werden.
  </para>
  <para>
    Um eine kleine Monatsansicht des aktuellen Monats einzubetten:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronocalendar/view=month/calendar=calendar_name"
    type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    Um eine Ansicht mit den kommenden Terminen einzubetten (beachten Sie die
    'months'- und 'maxevents'-Parameter):
  </para>
    <i>&lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /view=monthlist/calendar=calendar_name/container=kronolist/months=2/
    maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    Um eine Terminübersicht einzubetten:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronosummary/view=summary/calendar=calendar_name
    "&gt;&lt;/script&gt;</i>
</entry>
</help>
