<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="Overview" md5="290506ade4e6f749246f77bbe5d48835" state="uptodate">
    <title>Yleiskuva</title>
    <heading>Esittely</heading>
    <para>
    Osoitekirjaan voit tallettaa kaikki yhteystiedot siten että ne
    ovat aina kätevästi saatavilla ja käytettävissä. Riippuen miten
    ohjelmisto on asennettu, sinun on mahdollista tehdä
    henkilökohtainen osoitekirja tai käyttää julkisia osoitekirjoja
    tai hakemistopalveluja. Voit myös tehdä omia listoja, jotka ovat
    käytännössä sinun omia sähköpostilistoja.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-add" md5="3c1f92eb1a82839404d11d9b0a20b3ce" state="uptodate">
    <title>Valikko: Lisää</title>
    <heading>Lisää</heading>
    <para>
    Voit lisätä käyttäjän tiedot osoitekirjaan. Voit lisätä osoitteita vain
    niihin osoitekirjoihin, joihin sinulla on kirjoitusoikeus. Jos
    käytössä on jaettuja tai julkisia osoitekirjoja, niin nämä on
    yleensä jaettu vain luku/selausoikeuksilla ja et voi lisätä niihin
    osoitteita.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-search" md5="8daf81ab28602d772358a174571f9ad2" state="uptodate">
    <title>Valikko: Haku</title>
    <heading>Haku</heading>
    <para>
    Voit hakea tietoja osoitekirjasta. Tämä on pikahaku ja voit etsiä
    tietoja vain muutaman kentän perusteella. Käytännössä nämä
    etsittävät kentät ovat nimi tai sähköpostiosoite, mutta riippuen
    ylläpidon asettamista asetuksista käytössä voi olla myös
    muita kenttiä.
    </para>
    <para>
    Jos sinun pitää etsiä osoitekirjasta käyttäen tarkempia
    hakutermejä, niin voit käyttää "<ref module="turba" entry="menu-advanced-search">Tarkempi haku</ref>" -toimintoa.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-advanced-search" md5="6be703ffeba614f6ada151749fa44ab5" state="uptodate">
    <title>Valikko: Tarkempi haku</title>
    <heading>Tarkempi haku</heading>
    <para>
    Voit hakea tietoja osoitekirjasta. Tällä toiminnolla voit hakea
    osoitekirjasta käyttäen monia kenttiä. Käytettävissä olevat kentät
    riippuvat siitä mistä osoitekirjasta tietoja haetaan.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-import" md5="3c6c40f2a6213e9fc1f9a77827bfb5d4" state="uptodate">
    <title>Valikko: Tuo/Vie</title>
    <heading>Tuo/Vie</heading>

    <para>
    Tästä valikosta voit tuoda tai viedä tietoja henkilökohtaisesta
    osoitekirjaasta. Voit käyttäää CSV (Comma Separated Variable),
    Outlook tai vCard tiedostomuotoja.
    </para>

    <heading>Tuonti</heading>
    <para>
    Tuodaksesi tietoja osoitekirjaan, sinulla pitää olla tuotavat
    tiedot tiedostona paikallisella tietokoneella (sillä koneella,
    jolla käytät www-selainta). Ensin sinun kuitenkin pitää viedä
    osoitekirjatiedot käyttämästäsi sähköpostiohjelmasta.
    </para>

    <para>
    Jos käytät Outlook Express -ohjelmaa:
    </para>
    <para>
    1) Napsauta File &gt; Export &gt; Address Book
    </para>
    <para>
    2) Valitse "Text File" (Comma Separated Values) "Address Book Export Tool" apuohjelmassa. Napsauta "Export".
    </para>
    <para>
    3) "Save exported files as" kenttään, kirjoita osoitekirjasi nimi. Napsauta "Next".
    </para>
    <para>
    4) Valitse vasemmalla olevasta valintalaatikolla kaikki ne kentät, jotka haluat viedä. Napsauta "Finish".
    </para>
    <para>
    5) Sinulle pitäisi nyt tulla viesti 'Address book export process has completed'. Napsauta 'OK'.
    </para>
    <para>
    6) Napsauta 'Close' apuohjelmassa 'Address Book Export Tool' ja sulje Outlook Express -ohjelma.
    </para>

    <tip>
    Jos viety osoitekirjatiedosto ei ole sinun työpöydälläsi, ja käytät Windows käyttöjärjestelmää, niin napsauta Start &gt; Find or Search &gt; Files or Folders ja hae 3. kohdassa kalenteritiedostolle antamaasti tiedoston nimeä kiintolevyltä. Ota talteen tieto siitä mihin tuo tiedosto on talletettu.
    </tip>

    <para>
    Tuodaksesi osoitekirjan ohjelmaan, niin avaa ensin osoitekirja
    johon tuot tietoja. Napsauta "Tuo/Vie" -ikonia. Valitse tuonnissa
    käytettävä tiedostomuoto. Napsauta "Selaa" -painiketta ja valitse
    paikalliselta tietokoneelta tuotava osoitekirjatiedosto. Valitse
    tiedosto ja napsauta "Tuo" -painiketta. Tämän jälkeen tiedot
    pitäisi ilmestyä osoitekirjaasi.
    </para>
    <tip>
    Jos tiedostossa on monimutkaisempia merkintöjä tai kenttiä, jotka
    eivät täsmää osoitekirjan kenttien kanssa, niin tieto ei
    välttämättä siirry oikein. Sinun kannattaa aina tarkistaa
    osoitekirjaan tuodut tiedot.
    </tip>
</entry>
  <entry id="searching-search_results" md5="ffed8d72fa3b710df8e902c2493b254f" state="uptodate">
    <title>Haku: Haun tulokset</title>
    <heading>Haun tulokset</heading>
    <para>
    Jos haku onnistui, niin tulokset pitäisi näkyä kohdassa "Haun tulokset".
    </para>
    <para>
    Napsauttamalla "Sähköpostiosoite" -kentää avautuu viestinkirjotusikkuna, ja voit lähettää viestin siihen osoitteeseen. Napsauttamalla "Nimi" -kenttää tulee näkyviin osoitekirjamerkinnän tiedot ja voit muokata tai poistaa merkinnän.
    </para>
    <para>
    Riippuen ylläpidon asettamista asetuksista hakutulos voi olla kumulatiivinen. Tämä tarkoittaa että jokaisen haun tulos lisätään olemassa oleviin tuloksiin. Tämä voi olla kätevää, jos esimerkiksi olet tekemässä listoja. Voit poistaa hakujen tulokset napsauttamalla "Tyhjennä haku" -linkkiä.
    </para>

    <tip>
    Listaa on mahdollista lajitella minkä tahansa sarakkeen mukaan napsauttamalla sarakkeen otsikkoa. Voit muuttaa lajittelua nousevaksi tai laskevaksi napsauttamalla otsikon vieressä olevaa nuoli ikonia.
    </tip>
</entry>
</help>
