<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-9"?>
<help>
  <entry id="Overview" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39" state="uptodate">
<title>Kronolith: Genel Bakýþ</title>
<heading>Kronolith nedir?</heading>
<para>
Kronolith að tabanlý takvim uygulamasýdýr.Ýçerisinde, ihtiyaç duydugunuz yaratma,deðiþtirme ve silme iþlemlerini barýndýrýr.Ayrýca tekrar eden olaylarý (istisna ve çeþitli silme seçenekleri), hatýrlatmalarý,alma ve verme seçeneklerini (elektronik takvim ve csv formunda), elektronik takvim davetiyeleri, çok seçenekli takvim olaylarý , paylaþtýrýlmýþ takvimler , görev listesinin görüntülenmesi (görev listesi yüklenmiþse), ve de anasayfa ekranýnda olaylarý görüntüleme yeteneðine sahiptir.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-today" md5="c6d0c0f366175a38d0655ed9969ed4a6" state="uptodate">
<title>Menü: Bugün</title>
<para>
Bugün menü seçeneði,þu anki geçerli tarihte sizin varsayýlan olarak atamýþ olduðunuz ayarlarý (Ay,Hafta,Gün vs.. seçenek düzenini) görüntüler.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-Goto" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa" state="uptodate">
<title>Menü: Git</title>
<para>
Git menü seçeneði,küçük bir pencerecik açar.Ve çok hýzlý bir þekilde seçtiðiniz yýlýn herhangi bir ay veya haftasýna, yada ayýn herhangi bir gününe gitmenizi saglar.Bu seçenek takvim içerisinde hareket etmenin en hýzlý ve en sýk tercih edilen yoludur.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-Day" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0" state="uptodate">
<title>Menü: Gün</title>
<para>
Gün sekmesi,þu anki geçerli seçilmiþ günden baþlayarak o günü görüntüler.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-work-week" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de" state="uptodate">
<title>Menü: Çalýþma Haftasý</title>
<para>
Çalýþma Haftasý sekmesi,þu anki geçerli seçilmiþ güne en yakýn çalýþma haftasýný (pazartesi-Cuma) görüntüler.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-week" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5" state="uptodate">
<title>Menü: Hafta</title>
<para>
Hafta sekmesi,þu anki geçerli seçilmiþ günden baþlayarak tüm haftayý (7 gün) görüntüler.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-month" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608" state="uptodate">
<title>Menü: Ay</title>
<para>
Ay sekmesi,þu anki geçerli seçilmiþ günden baþlayarak tüm ay'ý görüntüler.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-new-event" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e" state="uptodate">
<title>Menu:Yeni olay</title>
<para>
Yeni olay menüsü seçenekleri takvimde yeni olaylar oluþturmamýza izin verir.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-options" md5="d7df2c0cda84c89c638d9d6e59307976" state="uptodate">
<title>Menu:seçenekler</title>
<para>
Seçenekler menüsü seçenekleri çoklu ve paylaþýlan takvimleri yönetir ve Horde ve diðer Horde uygulamalarýyla etkileþim içindedir ve bize Kronolithin bakýþýný ve yorumlayýþýný kontrol etmemize izin verir.
</para>
</entry>
  <entry id="menu-import-export" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8" state="uptodate">
<title>Menu:Alým ve Gönderim</title>
<para>
Alým/Gönderim menü seçeneði takvim olaylarýný almana veya göndermene izin verir. Þu an CSV, Microsoft Outlook ve vCalendar/iCalendar formatýndaki dosyalarý alabilirsin. Sadece CSV ve iCalender formatýndaki dosyalarý gönderebilirsin.
</para>
</entry>
  <entry id="alarms" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1" state="uptodate">
<title>Alarmlar</title>
<para>
Kronolith olaylar için bir takvimde alarmlar oluþturabilir. Otomatik olarak, ilk alarm toplantýnýn baþlamasýndan 15 dakika önceye oluþturulur ama bu alarm olayýn baþlamasýndan önce olan herhangi bir aralýk olarakta ayarlanabilir.
</para>
</entry>
  <entry id="recurring-events" md5="8ea7be1fb6cee0b4131c9a548e25d92f" state="uptodate">
<title>Tekrarlayan Olaylar</title>
<para>
Olayýn son tekrarlanma tarihini belirleyerek tekrarlanmasýný sonlandýrabilirsiniz.
</para>
<para>
Olaylar deðiþik þekillerde tekrarlanacak þekilde yapýlmýþ olabilir. Bir çok olay belli aralýklarla tekrarlar. Örneðin, aylýk olarak tekrarlayan tip seçilirse her ay tekrarlarlar ve haftalýk tekrarlayan tip seçilirse seçilen öðe her hafta kendini tekrarlayacaktýr. Bunlar karmaþýk yönlerle gösterilen olaylar yapýlabilir: Örneðin, bir öðe her ayýn üçüncü cumasý oluyor, veya bir öðe haftanýn Pazartesi, Çarþamba, ve Cuma günleri oluþuyor.
Ayný zamanda bir olayýn ne kar sürede ne kadar tekrarlayacaðýný olayýn sonlandýrma tarihini seçerek ayarlayabiliriz.
Normalde, tekrarlayan bir olayýn deðiþimi bu olayýn bütün oluþumlarýna uygulanýr.Tekrarla menüsünden yapýlan pek çok ayarýna ardýndan Yeni þekliyle kaydet’i seçerek deðiþiklikler yapýlabilir. Seçilen olay diðer olaylardan baðýmsýz olarak deðiþtirilecektir.
</para>
</entry>
  <entry id="Printing" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8" state="uptodate">
<title>Çýktý Alma</title>
<heading>Olaylarý ve Takvimlerin Çýktýsý</heading>
<para>
Sayfanýn düzgün olarak çýktýsýnýn alýnabilinmesini saðlayan görüntüleme mekanizmasý bulunmaktadýr. Bu mekanizmanýn çalýþmasý sonucunda sayfada gözükecek olan yazýcý ikonuna týklayarak çýktý alabilirsiniz.
</para>
</entry>
  <entry id="shares" state="uptodate" md5="bf3a44d08a824979ba8dd8fd0e661eee">
  <title>Calendar Permissions</title>
  <para>
    Here should go a few explanations on the different users and groups that
    permissions can be assigned to.
  </para>
  <para>
    This should be a place to explain the different permission types and
    what they mean regarding to events and calendars.
  </para>
</entry>
  <entry id="embed" state="uptodate" md5="f62876bee3350ab0066d4f90feeef297">
  <title>Embedding</title>
  <para>
    It is possible to embed small views of your calendars in external websites.
    You can embed the same views that you can place on Horde's portal page. The
    following are examples of code to use to embed each view on an external
    blog or website. You should obviously edit the code with the correct server
    address and calendar name.  The 'container' parameter is arbitrary, but must
    both match the DOM id of the the div element and be unique across the whole
    page you are embedding in.
  </para>
  <para>
    To embed a small Month View of the current month:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronocalendar"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronocalendar/view=month/calendar=calendar_name"
    type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed an Upcoming Events View (note the 'months' and 'maxevents'
    parameters):
  </para>
    <i>&lt;div id="kronolist"&gt;&lt;/div&gt;&lt;script
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /view=monthlist/calendar=calendar_name/container=kronolist/months=2/
    maxevents=10" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</i>
  <para>
    To embed a Summary View:
  </para>
    <i>&lt;div id="kronosummary"&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;script type="text/javascript"
    src="http://hostname.example.com/horde/kronolith/imple.php?imple=Embed
    /container=kronosummary/view=summary/calendar=calendar_name
    "&gt;&lt;/script&gt;</i>
</entry>
</help>
