<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
  <entry id="hermes-job-types" md5="00cf1ad269ebd34007ee18aef29a9c56" state="uptodate">
    <title>Arbeitsarten</title>
    <para>Eine Arbeitsart beschreibt, welche Art von Arbeit während eines
      Zeitabschnitts durchgeführt wurde. Der Administrator hat eine Reihe von
      Arbeitsarten festgelegt, aus denen ausgewählt werden kann.</para>
  </entry>
  <entry id="hermes-cost-objects" md5="a47f9ed45e7657ab7577a75f8c553e65" state="uptodate">
    <title>Kostenstellen</title>
    <para>Es können Kostenstellen aus einer Reihe von Quellen angezeigt
      werden, z.B. bestimmte Ergebnisse, die vom Administrator vorgegeben
      wurden, Aufgaben aus den Aufgabenlisten oder Tickets aus einem
      Ticketsystem.</para>
  </entry>
  <entry id="hermes-time-format" md5="a5ebafdb0a0c3adadb00184a460d9517" state="uptodate">
    <title>Zeitformat</title>
    <para>Das einzutragende Zeitformat bezeichnet nicht Stunden und Minuten
      sondern Stunden und Dezimalteile von Stunden.</para>
  </entry>
  <entry id="hermes-submit-slices" md5="93d4ebd6671b084e492fddbbbedc5f0c" state="uptodate">
    <title>Zeitabschnitte abschicken</title>
    <para>Das Abschicken von Zeitabschnitten "markiert" sie als
      abgeschlossen. Dies ist ein Zeichen für den Administrator oder die
      Buchhaltung, dass sie weiter verarbeitet z.B. in Rechnung gestellt
      werden können. Solange Sie Ihre Zeitabschnitte noch nicht abgeschickt
      haben, gelten diese als vorläufig und können von Ihnen noch bearbeitet
      werden. Nach dem Abschicken können sie die Zeitabschnitte nicht mehr
      ändern..</para>
    <heading>Abschicken Ausgewählter Zeitabschnitte</heading>
    <para>Dies kann nicht so einfach von der Standardansicht aus erledigt
      werden, die alle Zeitabschnitte in einer gemeinsamen Liste anzeigt und
      über die Reiter lediglich die Gruppierung nach verschiedenen Kriterien
      erlaubt. Sie können dazu aber die Suche verwenden. Setzen Sie im
      Suchformular das Feld "Abgeschickt?" auf "Nein" und wählen Sie weitere
      Suchkriterien aus, die den gewünschten Zeitabschnitten entsprechen,
      z.B. einen bestimmten Kunden oder eine Kostenstelle.</para>
    <para>Wenn Sie die Suche abschicken, erhalten Sie eine Liste, die ähnlich
      der Standardansicht aussieht, aber nur die Zeitabschnitte enthält, die
      Ihren Suchkriterien entsprechen. Alle Einträge sind bereits markiert, so
      dass Sie nur noch auf "Ausgewählte Zeiteinträge abschicken" klicken
      müssen.</para>
  </entry>
</help>
