<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Horde: mnemo/locale/it_IT/help.xml,v 1.3 2003/07/04 20:51:45 jan Exp $ -->
<help>
  <entry id="Overview" state="uptodate" md5="50ee76138fb08b04b029006053bbadbc">
    <title>Overview</title>
    <heading>Introduction</heading>
    <para>
    <i>Appunti</i> è un programma che ti permette di creare gli equivalenti informatici dei Post-It®. Gli appunti possono essere creati, modificati, eliminati e stampati. Inoltre, puoi fare delle ricerche sui tuoi appunti per trovare l'informazioni. E' disponibile anche il supporto per l'importazione e l'esportazione degli appunti.
    </para>
    <para>
    Al contrario dei Post-It®, i tuoi appunti informatici possono essere condivisi con gli altri nei diversi luoghi geografici. Gli appunti si possono organizzare in diversi blocchi appunti e dividere in categorie.
    </para>
</entry>
  <entry id="list-actions" state="uptodate" md5="6d592f153bfb5c296de5dfebb428e1ba">
    <title>Lista Note: Azioni</title>
    <heading>Azioni</heading>
    <para>
    <i>Cancella Nota</i> elimina in modo permanente la nota selezionata.
    </para>
    <para>
    <i>Modifica Nota</i> permette di modificare una nota esistente.
    </para>
    <para>
    <i>Torna al Blocco Note</i> torna indietro dalla vista note al blocco note.
    </para>
</entry>
  <entry id="menu-actions" state="uptodate" md5="3325c9be84c986753d3fde061266d934">
    <title>Opzioni Menu</title>
    <heading>Opzioni Menu</heading>
    <para>
    <i>Lista Note</i> elenca tutte le note presenti nel blocco note.
    </para>
    <para>
    <i>Nuova Nota</i> permette di creare una nuova nota nel blocco note.
    </para>
    <para>
    <i>Ricerca</i> permette di ricercare un testo nelle note. E' possobile fare ricerca nel campo Descrizione o nel testo completo delle note.
    </para>
    <para>
    <i>Stampa</i> permette di stampare una nota. L'icona <i>Stampa</i> è presente nel menu solo quando si sta visualizzando una nota.
    </para>
</entry>
  <entry id="sorting" state="uptodate" md5="cca3b1d1c9ed0ec5ab385f82469ddc8f">
    <title>Ordinamento Voci</title>
    <heading>Ordinamento Voci</heading>
    <para>
    Quandi viene visualizzato un elenco di voci, e' possibile farne l'ordinamento per colonna, andando a selezionare il titolo della colonna appropriata. Per passare da un ordinamento crescente ad uno decrescente è sufficiente cliccare sull'icona freccia presente nel titolo della colonna.
    </para>
</entry>
</help>
