<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="file-actions" md5="b0de5fc9b7cc30fea350fc3900737896" state="uptodate">
    <title>Administrador d'arxius: Accions</title>
    <heading>Creació de carpetes</heading>
    <para>
    Per a crear una carpeta en el directori actual, trii Crear carpeta en la barra de menú.
    </para>
    <heading>Eliminar, tallar, copiar i pegar arxius</heading>
    <para>
Per a eliminar, tallar o copiar un o diversos arxius, primer ha de seleccionar almenys un. Després de seleccionar un o más arxius mitjançant les caselles a l'esquerra dels elements, seleccioni bé Tallar elements, Copiar elements o Eliminar elements del menú desplegable Accions. Si selecciona Tallar o Copiar elements tindrà la possibilitat de pegar aquests arxius en qualsevol lloc del Gestor d'arxius. Navegui fins a la ubicació en la qual vulgui pegar els elements i seleccioni Pegar elements del menú desplegable Accions. Els elements es traslladaran (Tallar elements) o es copiaran (Copiar elements) a la ubicació que hagi triat.
    </para>
    <heading>Eliminar, tallar, copiar i pegar carpetes</heading>
    <para>
Per omissió, només es poden eliminar les carpetes que estiguin buides, no obstant això és pot activar l'eliminació de carpetes que no estiguin buides (esborrat recursiu). Si intenta eliminar una carpeta que no estigui buida sense activar aquesta opció, l'eliminació fallarà i és mostrarà un missatge d'error. Per a activar l'eliminació de carpetes que no estiguin buides, premi Opcions, Configuració i trii Sí en el menú desplegable de l'opció Eliminar carpetes de forma recursiva?. Això activarà l'opció d'eliminació recursiva. 

Per a eliminar, tallar o copiar una o diverses carpetes, ha de seleccionar almenys una. Després de seleccionar una o més carpetes mitjançant les caselles a l'esquerra dels elements, seleccioni bé Tallar elements, Copiar elements o Eliminar elements del menú desplegable Accions. Si selecciona Tallar o Copiar elements tindrà la possibilitat de pegar aquestes carpetes en qualsevol lloc del Gestor d'arxius. Navegui fins a la ubicació en la qual vulgui enganxar els elements i seleccioni Enganxar elements del menú desplegable Accions. Els elements es traslladaran (Tallar elements) o es copiaran (Copiar elements) a la ubicació que hagi triat.
    </para>
    <heading>Treballant amb el Portapapers</heading>
    <para>
Una vegada hagi copiat o tallat un arxiu o carpeta, es situarà en el portapapers. Pot veure el contingut del portapapers prement la seva icona, que està sobre el llistat de carpetes a la dreta de la icona Actualitzar. La icona no és mostrarà tret que existeixi algun element en el portapapers. Els elements tallats o copiats no disposaran d'una casella a la seva esquerra, el qual significa que estan en el portapapers. Quan premi en la icona del portapapers, veurà un llistat dels elements que hagi copiat o tallat. Seleccioni els elements que desitgi pegar i premi pegar. Aquests elements es pegaran en la carpeta actual i s'eliminaran del portapapers. Després de completar l'operació de pegat, regressará a la carpeta actual. Si desitgés eliminar un element del portapapers, només l'ha de seleccionar i prémer Netejar. Aquests elements s'eliminaran del portapapers i es mostrarà de nou la carpeta actual. 
  </para>
</entry>

<entry id="file-upload" md5="f07834ebb15641cdc4e349ed8d304d75" state="uptodate">
    <title>Administrador d'arxius: Càrrega</title>
    <heading>Càrrega d'arxius</heading>
    <para>
Per a carregar un o diversos arxius, navegui fins a la carpeta de l'Administrador d'arxius en la qual desitgi carregar-los. Se la coneix com la carpeta actual. Una vegada en la carpeta adequada de l'Administrador d'arxius, premi el botón Examinar. S'obrirà una finestra de Càrrega d'Arxius. Amb aquesta finestra oberta, navegui fins a l'arxiu que desitgi carregar, seleccioni'l i premi Acceptar/Obrir. Pot carregar diversos arxius alhora. L'Administrador d'arxius afegirà automàticament un altre botó Examinar després de cada arxiu que seleccioni. Una vegada hagi seleccionat tots els arxius que desitgi carregar, premi el botón Carregar arxiu i l'arxiu o arxius que había seleccionat es carregarán en la carpeta actual de l'Administrador d'arxius. 
</para>
</entry>

<entry id="sorting" md5="0ce2080b01acce2e9affc2191fc0386c" state="uptodate">
    <title>Ordenació d'entrades</title>
    <heading>Ordenació d'entrades</heading>
    <para>
AL veure un llistat d'arxius o carpetes, pot ordenar-lo per qualsevol columna. Per a això, premi la capçalera de la columna per la qual desitgi realitzar la ordenació i el llistat s'actualitzarà, ordenat per la columna que hagi seleccionat. Per a commutar entre ordenació ascendent o descendent, premi en la icona de fletxa de la capçalera de la columna. 
    </para>
</entry>
</help>
