<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="keyboard-navigation" md5="885a83e5ce7c455f8d7d40a17ca901df" state="uptodate">
    <title>Teklatua: nabigazioa</title>
    <para>Teklatua erabil dezakezu postontziko zerrendako mezuen artean mugitzeko, aurreko edo hurrengo mezura joateko mezu bat ikusten ari zaren bitartean, eta postontziko zerrendako orrien artean mugitzeko.</para> <heading>Teklatu bidez nabigatzea mezu-zerrendan</heading> <para>Teklatua erabil dezakezu mezu-zerrendako mezuak hautatzeko eta ikusteko. Mezuen artean mugitzeko, erabili Gora eta Behera gezi-teklak, Kontrol (Ktrl) tekla sakatuta daukazula. Orriaren hasieran hasiko zara (bistaratutako azken mezuan) Gora sakatzen baduzu, eta orriaren amaieran (bistaratutako lehen mezuan) Behera sakatzen baduzu.</para> <para>Uneko mezua nabarmenduta agertuko da, sagua gainean jarrita izango bazenu bezala. Postontziko zerrendan gora eta behera mugitzen ari zaren bitartean, Zuriune-barra saka dezakezu mezua hautatzeko edo desautatzeko, eta Itzuli saka dezakezu mezua ikusteko.</para> <para>Alt tekla sakatuta badaukazu Ktrl teklaren ordez mezu-zerrendan nabigatzen ari zarenean, automatikoki hautatu edo desautatuko dira pasatzen ari zaren mezuak. </para> <heading>Mezu-zerrenda: Aurreko/Hurrengo orria</heading> <para>Erabili Ezkerrera eta Gora teklak, postontziko mezuen aurreko orrira edo hurrengo orria joateko, hurrenez hurren.</para> <heading>Mezu-ikuspegia: Aurreko/Hurrengo mezua</heading> <para>Erabili Ezkerrera eta Gora teklak, aurreko mezura edo hurrengo mezura joateko, hurrenez hurren.</para></entry>

<!--
<entry id="keyboard-shortcuts">
    <title>Keyboard: Shortcuts</title>
    <heading>Using Keyboard Shortcuts</heading>
</entry>
-->

<entry id="compose-buttons" md5="bd0e2b0eff15d7c5cf7df9b7ef4ac40a" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Ekintzak</title>
    <heading>Ekintzak</heading> <para>"Bidali mezua" aukerak hartzaileari bidaltzen dio mezua. Ziurtatu ekintza honekin bidali nahi duzun mezua ondo dagoela, ezin baita atzera egin.</para> <para>"Gorde zirriborroa" aukerak "Zirriborroak" izeneko karpetan jartzen ditu amaitu gabeko mezuak. Karpeta horretara, pantailaren goi-eskuinaldean dagoen goitibeherako koadroko karpetaren bidez joan zaitezke. Mezua gero amai dezakezu, "Zirriborroak" karpetara joanez. Horretarako, egin klik gordetako mezuan ireki dadin, eta gero, egin klik "Berrekin" aukeran. Ziurtatu zirriborroa gorde aurretik mezuaren gaia idatzi duzula, Zirriborroak karpetan errazago identifikatuko baituzu zein mezu ireki nahi duzun.</para> <tip>Zure instalazioaren arabera hobespenak alda ditzakezu, ikusten ari zinen azken karpetara joateko, edo, bestela, mezu bat zirriborro gisa gorde ondoren, mezu berdinera joateko.</tip> <para>"Utzi mezua" aukera hautatuz gero, idazten ari zaren mezua utzi eta ikusten ari zinen azken karpetara itzuliko zara.</para></entry>

<entry id="compose-identity" md5="6b2272c5440c753e783d000db88fea07" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Identitatea</title>
    <heading>Identitatea</heading> <para>Aukeratu mezuak bidaltzeko erabiliko den identitatea, <qt>Aukerak-&gt;Informazio pertsonala</qt> atalean sartuta dauzkazun identitateen goitibeherako zerrendan.</para></entry>

<entry id="compose-from" md5="4395043c22323cc80d50709c5d20637e" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Nork</title>
    <heading>Nork</heading> <para>Idatzi mezua bidaltzeko erabili nahi duzun helbide elektronikoa.</para></entry>

<entry id="compose-to" md5="31cba17f169572c367aa8014831eb8f8" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Nori</title>
    <heading>Nori</heading> <para>Idatzi mezuaren hartzailearen helbide elektronikoa. Hartzaile bat baino gehiago jartzeko, bereizi helbide elektronikoak koma bidez. Helbide elektronikoak bereizteko beste puntuazio-marka bat erabiltzen baduzu, errorea emango du aplikazioak.</para></entry>

<entry id="compose-cc" md5="97571433ab037ef9c4d101a56bf74e25" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Cc</title>
    <heading>Cc</heading> <para>Idatzi mezuaren kopiaren hartzailearen helbide elektronikoa. Hartzaile bat baino gehiago jartzeko, bereizi helbide elektronikoak koma bidez. Helbide elektronikoak bereizteko beste puntuazio-marka bat erabiltzen baduzu, errorea emango du aplikazioak.</para> <para>Mezuaren zuzeneko hartzaileak ez diren hartzaileei mezuaren kopia bat bidaltzeko erabiltzen da, mezua jaso dezaten mezuko informazioaren berri izateko; izan ere, normalean, mezuko gaiarekin nolabaiteko erlazioren bat izaten dute hartzaile hauek. "Nori:" hartzaileek eta "Cc:" hartzaileek bi hartzaile mota horien zerrenda osoa ikus dezakete.</para></entry>

<entry id="compose-bcc" md5="aa8f9e2d44fdb74def0fa15240ff687b" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Bcc</title>
    <heading>BCc</heading> <para>Idatzi mezuaren kopiaren hartzaile ikusezinen helbide elektronikoak. Hartzaile bat baino gehiago jartzeko, bereizi helbide elektronikoak koma bidez. Helbide elektronikoak bereizteko beste puntuazio-marka bat erabiltzen baduzu, errorea emango du aplikazioak.</para> <para>Idatzitakoa irakurriko duten hartzaileei Bcc ezkutuko kopiak bidali ohi zaizkie, EZ bada nahi beste hartzaileek jakitea gainerakoek ere mezua jaso dutenik. Beraz, "ezkutukoak" esan nahi du, mezu horretako hartzaileen identitatea ezkutatu egiten dela eta gainerako hartzaileek ez dutela ikusiko. Bidaltzaileak eta "Bcc" hartzaileek bakarrik jakingo dute kopia bat jaso dutela.</para></entry>

<entry id="compose-subject" md5="0639a8790e306acc9e19b4d1ce342d53" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Gaia</title>
    <heading>Gaia</heading> <para>Idatzi mezuaren gaia. Hobe da gaia laburra, erraza eta deskribatzailea izatea. Gaia lerroa erabiltzea da zuk eta zure hartzaileek mezuan zer dagoen gogoratzeko biderik errazena. Beraz, oso garrantzitsua da posta antolatzeko eta mezu garrantzitsuak bilatzeko.</para> <para>Gainera, mezu bati "Erantzuten" diozunean edo "Birbidaltzen" duzunean, gai hau kopiatu egiten da mezu berrian. Hortaz, baliagarria da mezu-elkarrizketa bateko "haria" osatzen duten mezuak identifikatzeko. Iradokizun gisa, erantzundako edo birbidalitako mezu batean ideia berriak badaude, "Gaia" lerroa pixka bat aldatzea gomendatzen dizugu; horrela, hartzaileek "hariaren" bilakaera jarrai dezakete.</para></entry>

<entry id="compose-charset" md5="c2c878070445af81407da5bfc4083ea3" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Karaktere-jokoa</title>
    <heading>Karaktere-jokoa</heading> <para>Bidaltzen den mezuari ezarriko zaion karaktere-jokoa hautatzen du.</para></entry>

<entry id="compose-options" md5="5f1d50a733c8b7e46aecece28822ff70" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Aukerak</title>
    <heading>Aukerak</heading> <para>Aukera hauek mezua prestatzen lagunduko dizute.</para> <para>Egin klik "Ortografia-egiaztapena" aukeran, ortografia zuzentzeko.</para> <para>Egin klik "Eranskinak" aukeran orriaren beheko aldera joateko, eta mezuari fitxategiak itsasteko.</para> <para>Bidalitako mezuak gordetzea gaitu badu administratzaileak, "Gorde kopia hemen: sent-mail" aukeraren ondoko kontrol-laukia aktiba dezakezu, bidaliko duzun mezuaren kopia gordetzeko. Helburuko karpeta lehenetsitakoa izango da, edo, bestela, "Aukerak-&gt;Informazio pertsonala-&gt;Identitateak" aukeran horretarako hautatutakoa. Administratzaileak bidalitako mezuentzako helburua hautatu badu, aukera honen beheko aldean dagoen goitibeherako karpeta bat aukeratu ahal izango duzu.</para> <para>Bidali dituzun mezu garrantzitsuen kopiak gordetzea erabilgarria izan daiteke, zer eztabaidatu den jakiteko. Nolanahi ere, ezaugarri hau "aktibatuta" izan dezakezu zure Identitatean, "Aukerak-&gt;Informazio pertsonala-&gt;Gorde bidalitako mezuak?" aukerara joanez. Aukeretan, hainbat mantentze-ataza konfigura ditzakezu, aldiro-aldiro karpetak husten joateko edo izena aldatzeko.</para> <warn>Hobe da mezu guztiak ez gordetzea; bestela, arazoak izan ditzakezu biltegiratze-kuotarekin, erraz agor baitaiteke, batez ere eranskin handiak bidaltzen dituzunean. Biltegiratze-kuota betea duen postontzi batean ezin da mezu berririk jaso.</warn></entry>

<entry id="compose-attachments" md5="c61d86cfad0842f122278366bb2804b0" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Eranskinak gehitzea</title>
    <heading>Eranskinak gehitzea</heading> <para>Fitxategiak erants diezazkiokezu mezuari, arakatzaileak fitxategiak kargatzea onartzen badu. Fitxategi bat baino gehiago karga ditzakezu aldi berean.</para> <para>1. urratsa: Mezu honetan erantsi nahi duzun fitxategiaren bide-izena eta izena idatzi, edo egin klik "Arakatzailea" botoian eta hautatu erantsi nahi duzun fitxategia. Fitxategiaren bide-izena eta izena Eranskin-koadroan agertuko dira orain. Arakatzaileak JavaScript onartzen badu, kargatzeko sarrera gehigarri bat ere ikusiko duzu, beste fitxategi batzuk kargatzeko aldi berean.</para> <para>2. urratsa: Erabaki fitxategia nola ikusi nahi duzun, eranskin gisa edo mezuaren barnean. Hartzailearen mezuak irakurtzen dituen softwareak mota honetako fitxategien barne-bistaratzea maneiatzeko gai izan behar du; bestela, zati hori eranskin gisa ikusiko da.</para> <para>Eranskinaren azalpena aldatu nahi ez baduzu, edo hartzaileari mezuaren barnean bistaratu behar zaiola zehaztu nahi ez baduzu, amaitu duzu. Eranskinak kargatu egingo dira mezua bidaltzen duzunean. Azalpena edo eranskin-antolaera aldatu nahi baduzu, "Eguneratu" botoian klik egin dezakezu eranskinak berehala kargatzeko, eta eranskinetan egindako aldaketak gordetzeko.</para>

    <tip>Fitxategia handia denean eta/edo Interneteko konexioa motel dabilenean, denbora dezente beharko da fitxategia kargatzeko eta mezuari eransteko. Itxaron eta ez egin klik esteketan edo botoietan, fitxategia kargatzeko zain zaudenean</tip></entry>

<entry id="compose-current-attachments" md5="1dac09e0dba4d062ec6a4f82718956b7" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Uneko eranskinak</title>
    <heading>Uneko eranskinak</heading> <para>Mezuari itsatsitako fitxategien zerrenda bistaratzen du atal honek.</para> <heading>Ezabatu erantsitako fitxategia(k)</heading> <para>Erantsitako fitxategi bat ezabatzeko:</para> <para>1. urratsa: Aktibatu ezabatu nahi dituzun fitxategi-izenen ondoan dagoen kontrol-botoia.</para> <para>2. urratsa: Egin klik Uneko eranskinen gaineko "Eguneratu" botoian aldaketak berehala ikusteko, edo aldaketak automatikoki gauzatuko dira mezua bidaltzean.</para> <heading>Aldatu Eranskin Antolaera</heading> <para>Zure eranskinen antolaera aldatzeko:</para> <para>1. urratsa: Aldatu eranskin bakoitzaren antolaera - hautatu "barnean" edo "eranskin gisa" - nahi duzun aukera.</para> <para>2. urratsa: Egin klik Uneko eranskinen gaineko "Eguneratu" botoian aldaketak berehala ikusteko, edo aldaketak automatikoki gauzatuko dira mezua bidaltzean.</para> <heading>Aldatu eranskinaren azalpena</heading> <para>Eranskinen azalpenak aldatzeko (hartzaileek eranskinen azalpen gisa ikusiko dituzten testuak dira):</para> <para>1. urratsa: Idatzi azalpen bat Azalpenaren eremuan.</para> <para>2. urratsa: Egin klik Uneko eranskinen gaineko "Eguneratu" botoian aldaketak berehala ikusteko, edo aldaketak automatikoki gauzatuko dira mezua bidaltzean.</para></entry>

<entry id="compose-priority" md5="b023367c36de3ce1567d27ccaa45640c" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Lehentasuna</title>
    <heading>Lehentasuna</heading> <para> "X lehentasunaren" goiburua ezartzen du bidaliko duzun mezuan. "X lehentasuna" etiketa "sasiestandar" mota bat da; eta Netscape, Mozilla, Opera eta Outlook posta-bezeroek onartzen dute. Goiburu hori maneiatu ezin duen beste edozein bezerok ez ikusi egingo dio.</para></entry>

<entry id="compose-save-attachments" md5="db89972c4ebb0b41ab691b6a7744a81d" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Gorde eranskinak</title>
    <para>Mezua bidalitako mezuen karpetan gordetakoan, eranskinak mezuarekin batera gordeko diren ala ez zehazten du. "Bai" aukeratzen bada, eranskinaren datuak gorde egingo dira. "Ez" aukeratzen bada, eranskinaren datuak kendu egingo dira mezutik, hartzaile guztiei bidali ondoren. "Ez" aukeratuz gero, gordetako mezuen eranskinak (handiak izan daitezke) kendu egingo dira; hala, diskoan leku gehiago edukitzen lagunduko du.</para></entry>

<entry id="compose-link-attachments" md5="63b3841c95aed31b5372f0fa770ee382" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Estekatu eranskinak</title>
    <para>Mezuaren eranskinak bidalitako mezuaren zati gisa bidaliko diren ala eranskin horiek zerbitzari lokal batean gordeko diren zehazten du.  Eranskinak estekatuak badira, mezuaren hartzaileak web-esteka bat izango du eta esteka horretatik eranskinak deskargatu ahal izango ditu.  Estekatutako eranskinen abantaila hauxe da: bidalitako mezuen tamaina ikaragarri gutxitzen dela.  Eranskinak estekatzeak duen desabantaila, berriz, hauxe: eranskinen edukia agian ez dela eskuragarri egongo etorkizunean, eranskineko datuak mezu elektronikoan ez badira gordetzen.</para></entry>

<entry id="folder-options" md5="08ee3e450a82431727763b9db082ec08" state="uptodate">
    <title>Karpetak: karpeta-ekintzak</title>
    <para>Ezkerreko zutabeko botoiak erabiliz hauta ditzakezu karpetak. Hori egindakoan, hautatu karptan egin nahi duzun ekintza ezkerreko koadroan.</para> <heading>Sortu</heading> <para>Sortu karpeta berri bat, posible bada. Karpeta bat sortzeko oinarrizko mailan, hautatu 'Sortu' ezkerreko zutabean karpetarik hautatu gabe, Azpikarpeta bat sortzeko lehendik dagoen beste karpeta batean, hautatu karpeta ezkerreko zutabean eta hautatu 'Sortu'.</para> <heading>Aldatu izena</heading> <para>Aldatu izena karpeta bati. Izena aldatzeko, aldatu izena aldatu nahi diezun karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Aldatu izena' aukeran. Izena aldatzean, automatikoki izena aldatuko zaie azpikarpeta guztiei.</para> <heading>Ezabatu</heading> <para>Ezabatu karpeta bat eta karpetaren barneko mezu guztiak. Ezabatzeko, aldatu ezabatu nahi dituzun karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Ezabatu' aukeran. Umeak dituen karpeta bat ezabatzean, azpikarpetak ez dira automatikoki ezabatuko. Ume horiek kentzeko, ezkerreko zutabean eskuz hautatu behar dituzu ezabatu nahi dituzun karpeta guztiak.</para> <heading>Hustu</heading> <para>Karpeta bateko mezu guztiak ezabatzeko, baina karpeta bera ezabatu gabe, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Hustu' aukeran.</para> <heading>Borratu betiko</heading> <para>Ezabatutako gisa markatutako karpeta bateko mezu guztiak ezabatzeko, baina karpeta bera ezabatu gabe, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Borratu betiko' aukeran. Aukera hau erabiltzeko ezinbestekoa da zakarrantzorik ez erabiltzea.</para> <heading>Harpidetu/Harpidetza kendu</heading> <para>Karpeta bat harpidetutako gisa edo harpidetza kendutako gisa markatzen du. Karpeta bat harpidetzen denean, goitibeherako karpeta-zerrenda guztietan agertzen da. Aukera horiek agertzeko ezinbestekoa da IMAP karpeta-harpidetzak erabiltzea.</para> <para>Harpidetzeko, hautatu ezabatzeko karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Harpidetu' aukeran. Harpidetza kentzeko, aldatu karpetak ezkerreko zutabean eta egin klik 'Kendu harpidetza' aukeran.</para> <heading>Begiratu mezu berririk dagoen/Ez begiratu mezu berririk dagoen</heading> <para>Mezu berririk dagoen begiratzeko markatzen du karpeta bat karpeta-nabigazioan eta alboko barran (aktibatuta badago).</para> <para>Marka hau ezartzeko, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta hautatu 'Begiratu mezu berririk dagoen'. Marka hau kentzeko, hautatu karpetak ezkerreko zutabean eta hautatu 'Ez begiratu mezu berririk dagoen'.</para> <heading>Markatu mezu guztiak ikusitako gisa/Markatu mezu guztiak ikusi gabeko gisa</heading> <para>Karpeta bateko mezu guztiak ikusitako gisa markatzeko, hautatu ezkerreko zutabeko karpetak eta hautatu 'Markatu mezu guztiak ikusitako gisa'. Karpeta bateko mezu guztiak ikusi gabeko gisa markatzeko, hautatu ezkerreko zutabeko karpetak eta hautatu 'Markatu mezu guztiak ikusi gabeko gisa'.</para> <heading>Deskargatu</heading> <para>Karpeta bateko fitxategi guztiak deskargatzeko fitxategi bakar batean (mbox formatuko fitxategi batean), hautatu karpeta ezkerreko zutabean eta egin klik 'Deskargatu' botoian. Fitxatategia ZIP formatu konprimatuan deskargatzeko, hautatu 'Deskargatu [.zip formatua]'.</para> <heading>Inportatu mezuak</heading> <para>Aukera honek mbox edo eml fitxategiak aukeratu duzun karpetara inportatzen ditu. Aukeratu mezuak inportatzeko karpeta bat ezkerreko zutabean, eta ondoren hautatu aukera hau. Zein mbox edo eml fitxategi inportatu nahi duzun zehazteko orri batera joango zara.</para> <heading>Berreraiki karpeta-zuhaitza</heading> <para>Berreraiki karpeta-zuhaitzaren irudikapen grafikoa, posta-zerbitzarian berriro kontsulta eginez. Normalean ez zenuke hori egin behar, ez bazara ari aldi berean posta-zerbitzaria atzitzen beste posta-bezero batekin eta posta-bezero horrek aldaketak egin baditu karpeta-egituran.</para>

    <heading>Erakutsi/Ezkutatu harpidetu gabeak</heading> <para>IMAP karpetako harpidetzak erabiltzen badituzu, erakutsi/ezkutatu harpidetu gabeko karpetak. Karpeta bat harpidetzeko/harpidetza kentzeko, hautatu karpeta-izenaren ondoan dagoen kontrol-laukia eta erabili goitibeherako Karpeta-ekintza menuko Harpidetu/Harpidetza kendu aukera.</para> <heading>Zabaldu denak</heading> <para>Karpeta-sarrera guztiak zabaltzen ditu.</para> <heading>Tolestu denak</heading> <para>Karpeta-sarrera guztiak tolesten ditu.</para></entry>

<entry id="filters" md5="5ef60786767e638fbf5ba8fc5bd5d9d2" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Aplikatu</title>
    <heading>Aplikatu iragazki-arauak</heading> <para>Egin klik postontziaren ikuspegiko SARRERAKO ONTZIA izenaren ondoan dagoen "Aplikatu iragazkiak" ikonoan, mezu guztiak iragazteko zehaztutako arauen arabera.</para></entry>

<entry id="filter-edit-rules" md5="5baa5708ac9449e797f967313a9e1a27" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Editatu iragazki-arauak</title>
    <heading>Editatu iragazki-arauak</heading> <para>Egin klik "Editatu honen aukerak: iragazkiak" koadroan, aktibatuta dauden iragazki-arauak gehitu, ezabatu eta editatzeko orrira joateko.</para></entry>

<entry id="filter-edit-blacklist" md5="80ff7803c66599c7035f7f8811d218cc" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Editatu zerrenda beltza</title>
    <heading>Editatu zerrenda beltza</heading> <para>Egin klik "Zerrenda beltza" aukeran, INOIZ mezurik onartzen ez diezun helbide elektronikoen zerrendan helbideak gehitu, ezabatu eta editatzeko orrira joateko.</para></entry>

<entry id="filter-edit-whitelist" md5="330c3a8fad198c7afe855c101c63cd0f" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Editatu zerrenda zuria</title>
    <heading>Editatu zerrenda zuria</heading> <para>Egin klik "Editatu zerrenda zuria" aukeran, mezuak BETI onartzen dizkiezun helbide elektronikoen zerrendan helbideak gehitu, ezabatu eta editatzeko orrira joateko.</para></entry>

<entry id="filter-on-login" md5="37d9297d1cca46435e36b6e38e45dcdb" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Aplikatu iragazkia saioa hastean</title>
    <heading>Iragazki-arauak aplikatu saioa hastean?</heading> <para>Hautatu aukera hau, iragazki hauek beti aplikatzeko IMPko saioa hastean.</para></entry>

<entry id="filter-on-display" md5="f5afc305402ef52bad108933f3f33291" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Aplikatu iragazkia freskatzean</title>
    <heading>Aplikatu iragazki-arauak SARRERAKO ONTZIA bistaratzen den bakoitzean?</heading> <para>Aukera hau hautatu nahi duzu, SARRERAKO ONTZIA ikusten duzun bakoitzean iragazkiak beti aplika daitezen?</para></entry>

<entry id="filter-any-mailbox" md5="71c51e83909f9d0bd440d220772ee3c6" state="uptodate">
    <title>Iragazkiak: Aplikatu iragazkia edozein postontzitan</title>
    <heading>Onartu iragazki-arauak edozein postontzitan aplikatzea?</heading> <para>Hautatu aukera hau, iragazki-arauak edozein postontzitan aplikatzea nahi baduzu. Normalean, SARRERAKO ONTZIra heltzen diren mezu berrietan soilik aplikatzen dira iragazki-arauak. Aukera hau hautatuta badago, ikono bat agertuko da postontzi-orri guztietan; eta horrela, iragazki-arauak uneko postontzian dauden mezuetan aplikatu ahal izango dira. OHARRA: SARRERAKO ONTZIAz gain beste postontzi batzuk iragaziz gero, gauza arraroak (adib. iragazkiak mezua bidali den postontzi berdinera kopia bat bidal dezake) eta/edo nahi ez diren emaitzak sor daitezke (adib. mezuak lekuz aldatuko/ezabatuko ditu, mezuak uneko postontzira bidali ondoren, iragazki-arau berriak inplementatzen badira).</para></entry>

<entry id="pgp-compose-attach-pubkey" md5="97446dbbb27616b4fa39be801e10df2d" state="uptodate">
    <title>PGP: Erantsi gako publikoa</title>
    <heading>Erantsi gako publikoa</heading> <para>PGP gako publikoaren kopia bat hautatuz gero, halakorik baldin badago, irteerako mezuari erantsiko zaio. Portaera lehenetsia ezar dezakezu PGP aukeren pantailaren bidez.</para></entry>

<entry id="pgp-option-scan-body" md5="6baaada0d46dc1ab0941087f235f359b" state="uptodate">
    <title>PGP: Eskaneatu testu-gorputzak</title>
    <heading>Eskaneatu testu-gorputzak</heading> <para>Hautatzen bada, PGP datuetarako testu-mezu guztien gorputzak eskaneatuko ditu IMPk, eta daturen bat aurkitzen badu, emaitzak bistaratuko ditu. Kontuan izan horrek sistema motelduko duela, testu-mezu guztiak osorik eskaneatu behar baitira PGP datuetarako.</para></entry>

<entry id="pgp-option-reply-pubkey" state="new">
    <title>PGP: Validate PGP Public Keys When Replying</title>
    <heading>Validate PGP Public Keys When Replying</heading>
    <para>
    If set, and PGP encryption is used by default for composing messages, IMP will verify that it can access all recipients' public keys when the reply is first created. This has the disadvantage that it may cause a delay in opening the reply window. However, it has the advantage of informing you immediately if you will be able to correctly send the encrypted message to all recipients immediately.
    </para>
</entry>

<entry id="compose-options-encrypt" md5="78ff9bd91687efb91d2798ca0458b5cb" state="uptodate">
    <title>Mezu-idazketa: Enkriptatze-aukerak</title>
    <heading>Enkriptatzerik ez</heading> <para>Mezua enkriptatu gabe bidaltzen du (testu osoa).</para> <heading>PGP enkriptatzedun mezua</heading> <para>Aukera honek uneko mezua enkriptatuko du, PGP eta hartzaileen gako publiko pertsonala erabiliz, eta ondoren, mezua bidaliko du. Hartzaileen gako publikoa gordeta eduki BEHAR duzu helbide-liburuan; bestela, aukerak honek huts egingo du. Hartzaileen gako publikoa helbide-liburuan badaukazu, baina hala ere erroreak jasotzen badituzu, egiaztatu hartzaileen eremuko posta elektronikoa eta gako publikoan gordeta dagoen helbide elektronikoa bat datozela. Enkriptatutako datuak irteerako mezuan erantsiko dira.</para> <heading>PGP sinaduradun mezua</heading> <para>Aukera honek uneko mezua digitalki sinatuko du PGP eta zure gako pribatu pertsonala erabiliz. Oraindik ez baduzu zure gako pribatuaren pasaesaldia sartu saio honetan, pasaesaldia sartu nahi duzun galdetuko dizu. Hartzaileak zure gako publikoaren kopia bat eduki behar du zure sinadura digitalki egiaztatzeko.</para> <heading>PGP bidez sinatutako/enkriptatutako mezua</heading> <para>Aukera honek mezua digitalki sinatuko du lehendabizi, eta ondoren irteerako emaitza enkriptatuko du. Ikus "PGP enkriptatzedun mezua" eta "PGP sinaduradun mezua" atalak informazio gehiago nahi izanez gero.</para> <heading>PGP enkriptatzedun mezua pasaesaldiarekin</heading> <para>Aukera honek uneko mezua enkriptatuko du, PGP eta pasaesaldi bat erabiliz, eta ondoren, mezua bidaliko du. Enkriptatzeko erabili beharreko pasaesaldia zein den galdetuko zaizu. Eman pasaesaldia hartzaileari kanal seguru baten bitartez (pertsonalki, telefonoz, etab.) Enkriptatutako datuak irteerako mezuari erantsiko zaizkio.</para> <heading>PGP bidez sinatutako/enkriptatutako mezua pasaesaldiarekin</heading> <para>Aukera honek mezua digitalki sinatuko du lehendabizi, eta ondoren irteerako emaitza enkriptatuko du pasaesaldi batekin. Ikus "PGP enkriptatzedun mezua pasaesaldiarekin" eta "PGP sinaduradun mezua" atalak informazio gehiago nahi izanez gero.</para> <heading>S/MIME enkriptatzedun mezua</heading> <para>Aukera honek uneko mezua enkriptatuko du, S/MIME eta hartzaileen ziurtagiria erabiliz, eta ondoren, mezua bidaliko du. Hartzaileen ziurtagiria gordeta eduki BEHAR duzu helbide-liburuan; bestela, aukerak honek huts egingo du. Hartzailearen ziurtagiria helbide-liburuan badaukazu, baina hala ere erroreak jasotzen badituzu, egiaztatu hartzaileen eremuko helbide elektronikoa eta ziurtagiria gordetako helbide elektronikoa bat datozela. Enkriptatutako datuak irteerako mezuan erantsiko dira.</para> <heading> 	S/MIMErekin sinatutako mezua</heading> <para>Aukera honek digitalki sinatuko du uneko mezua, S/MIME eta zure ziurtagiria erabiliz. Saioan zehar oraindik ez baduzu zure ziurtagiriaren pasaesaldia sartu, eskatu egingo zaizu.</para> <heading>S/MIME bidez sinatutako/enkriptatutako mezua</heading> <para>Aukera honek mezua digitalki sinatuko du lehendabizi, eta ondoren irteerako emaitza enkriptatuko du. Ikus "S/MIME enkriptatzedun mezua" eta "S/MIME sinaduradun mezua" atalak informazio gehiago nahi izanez gero.</para></entry>

<entry id="pgp-overview" md5="24b5138b4b53f73b5f2f2739e4c1858d" state="uptodate">
    <title>PGP: Ikuspegi orokorra</title>
    <heading>Zer da PGP?</heading> <para>PGP komunikazio segururako eta datuak gordetzeko tresna bat da, eta batik bat posta elektronikoan erabiltzen da. Datuak enkriptatzeko eta sinadura digitalak sortzeko erabil daiteke. IMPk GnuPG (GNU Privacy Guard) erabiltzen du funtzionaltasun hau eskaintzeko.</para> <heading>Gaitu PGP funtzionaltasuna?</heading> <para>Aukera hau hautatuz gero, PGP gako pertsonalak sortu/ikusi ahal izango dituzu, beste pertsona batzuen gako publikoa gehitu/ezabatu, enkriptatutako mezuak irakurri, digitalki sinatutako mezuak egiaztatu eta bidaliko dituzun mezuak enkriptatu/sinatu.</para></entry>

<entry id="pgp-option-attach-pubkey" md5="561ce43370ac4afbcc3f9818c8fbc2f6" state="uptodate">
    <title>PGP: Aukerak - Erantsi gako publikoa</title>
    <heading>Aukerak - Erantsi gako publikoa</heading> <para>Hautatuz gero, PGP gako publikoaren kopia bat (halakorik badago) erantsiko da bidaltzen dituzun mezu guztietan.</para></entry>

<entry id="pgp-manage-pubkey" md5="b289ea5824b7f69f35c0751497f4e1c3" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako publikoak</title>
    <heading>Informazio orokorra</heading> <para>Pantaila honetan PGP gako publikoak dituzten helbide-liburuko uneko erabiltzaileak zerrendatzen dira. Erabiltzaile hauek dira SOILIK 1) enkriptatutako mezu bat bidal diezaiekezunak -EDO- 2) sinadura digital bat egiazta diezaiekezunak.</para> <heading>Ikusi</heading> <para>PGP gako publikoa ikusteko leiho bat irekitzen du.</para> <heading>Xehetasunak</heading> <para>PGP gako publikoari buruzko xehetasun batzuk bistaratzen ditu.</para> <heading>Ezabatu</heading> <para>Zure helbide-liburuko gako publikoa ezabatzen du.</para></entry>

<entry id="pgp-import-pubkey" md5="6ee1130b46e9ff1ca9ad3a3a47e7b382" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako publikoak - Inportatu</title>
    <heading>Inportatu gako publikoak</heading> <para>Botoi honek PGP gako publiko bat eskuz inportatzeko leiho bat irekiko du. Gako publikoa testu-eremu batean ere itsats daiteke, edo gakoa ordenagailu lokaleko fitxategi batean badago, inporta dezakezu. Gakoa baliozkoa bada, helbide-liburuan sartuko da eta leihoa itxi egingo da; ez bada baliozkoa, errore-mezu bat agertuko da zergatia azaltzeko.</para></entry>

<entry id="pgp-overview-personalkey" md5="220af2b74a58f430efd72d6d6b1f993f" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak</title>
    <heading>Informazio orokorra</heading> <para>Mezuak digitalki sinatu nahi badituzu edo beste batzuk zuri enkriptatutako mezuak bidaltzea gaitu, zure PGP gako-pare publikoa/pertsonala izan behar duzu.</para> <heading>Gako publikoa</heading> <para>Zure gako publikoa zuri enkriptatutako mezuak bidaltzea nahi duzun edozein pertsonak izan behar du erabilgarri; mezuak ZUK bakarrik desenkriptatu ahal izango dituzu (zure gako pribatua erabiliz). Gainera, zure gako publikoa digitalki sinatutako mezu bat bidaltzen diozun edonork izan behar du eskuragarri, sinadura digitala egiaztatzeko behar baita gako publikoa.</para> <heading>Gako pribatua</heading> <para>Zure gako pribatua beharrezkoa da, zure gako publikoa erabiliz enkriptatutako edozein mezu desenkriptatzeko. Horrez gain, gako pribatua beharrezkoa da mezu bat digitalki sinatu nahi izanez gero. Gako pribatua pasaesaldi batekin babestuko da, gakoak sortu zirenean sortu zenarekin, hain zuzen ere. Beraz, gako pribatua eskatzen duen edozein jarduera egiteko, pasaesaldia eskatuko dizu IMPk. Pasaesaldia saio bakoitzean behin sartu behar duzu. IMPk zure pasaesaldia gordeko du saioa amaitu arte (ez ahaztu saioa amaitzea, beraz!)</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-public" md5="3c844d4ff8fdda3e0d446b47a63117e0" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak - Gako publikoa</title>
    <heading>Ikusi</heading> <para>PGP gako publikoa ikusteko leiho bat irekitzen du.</para> <heading>Xehetasunak</heading> <para>PGP gako publikoari buruzko xehetasun batzuk bistaratzen ditu.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-private" md5="1851b67a1aeef1242fc3a2b94af75c03" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak - Gako pribatua</title>
    <heading>Sartu pasaesaldia</heading> <para>Pasaesaldiaren elkarrizketa-koadroa irekitzen du. Pasaesaldia sartutakoan, zuzena bada, IMPk gorde egingo du saioa amaitu arte.</para> <heading>Ahaztu pasaesaldia</heading> <para>IMPn gordetako pasaesaldia kentzen du. Gako pribatua gehiago erabili behar izanez gero, berriro pasaesaldia sartu beharko duzu.</para> <heading>Ikusi</heading> <para>PGP gako pribatua ikusteko leiho bat irekitzen du. EZ BIDALI GAKO HAU INORI - aukera hau honetarako da bakarrik: IMP gako pribatu pertsonala esportatzeko, gero beste programetan erabili ahal izateko.</para> <heading>Xehetasunak</heading> <para>PGP gako pribatuari buruzko xehetasun batzuk bistaratzen ditu.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-delete" md5="dbd8cbe6bce71c4fb592dd1b3b27b7ce" state="uptodate">
    <title>PGP: Kudeatu gako pertsonalak - Ezabatu</title>
    <heading>Ezabatu gako pertsonalak</heading> <para>Botoi honek zure gako-pare pertsonal publikoa/pribatua ezabatuko du IMPko hobespenetatik.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-name" md5="748cb124b7ff52820792e278037a8c27" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Izena</title>
    <heading>Izena</heading> <para>Gako pertsonaletan kapsulatu nahi duzun izena da. Nahitaezko eremua da.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-comment" md5="e666eb9f0ee4b49fe04f74fc18db8640" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Iruzkina</title>
    <heading>Iruzkina</heading> <para>Gako pertsonaletan kapsulatu nahi duzun iruzkin-katea da. Aukerako eremua da.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-email" md5="c729f70fdb3a73cbb7ba5ef5888e3092" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Helbide elektronikoa</title>
    <heading>Helbide elektronikoa</heading> <para>Gako pertsonalekin lotu nahi duzun helbide elektronikoa da. Nahitaezko eremua da.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-keylength" md5="24ca641c63fb5ff310a39ee0d3b1ee55" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Gako-luzera</title>
    <heading>Gako-luzera</heading> <para>Sortutako gakoaren gako-luzera da, bit-etan. Zenbat eta balio handiagoa, orduan eta babes handiagoa (baina denbora gehiago beharko du sortzeko eta enkriptatzeko). 1024 biteko balioa da lehenetsia. Balio honek babes bikaina eskaintzen du.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-passphrase" md5="2fb9372970bf33f51e988ba39dbd7193" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Pasaesaldia</title>
    <heading>Pasaesaldia</heading> <para>Gako pribatu pertsonala babesteko/enkriptatzeko erabiliko den pasaesaldia da. GUTXIENEZ 6 karaktere izan behar ditu, baina pasaesaldiak eta saioa hasteko pasahitzak EZ dute berdinak izan behar, EZ du hiztegi batean oinarritutako hitz bat izan behar eta zenbakiak nahiz letrak eduki behar ditu. Egiaztatzeko, pasaesaldia bi aldiz sartu behar duzu. Nahitaezko eremua da.</para></entry>

<entry id="pgp-personalkey-create-actions" md5="0f8234935b964c83533b4ec4c15eb712" state="uptodate">
    <title>PGP: Sortu gako pertsonala - Ekintzak</title>
    <heading>Sortu gakoak</heading> <para>Gako-pare publikoa/pribatua sortu eta gordetzen du.</para> <heading>Inportatu gako-bikotea</heading> <para>Gako-bikote pertsonala/pribatua inportatzen du. Botoi honek PGP gako-bikote pertsonal publikoa/pribatua eskuz inportatzeko leihoa irekitzen du. Gako publikoak testu-eremu batean ere itsats daitezke, edo gakoak ordenagailu lokaleko fitxategi batean badaude, inporta ditzakezu. Gakoak baliozkoak badira, hobespenetan sartuko dira eta leihoa itxi egingo da; ez badira baliozkoak, errore-mezu bat agertuko da zergatia azaltzeko.</para></entry>

<entry id="smime-overview" md5="d3c752b1345fb2eccfe575c07461963f" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Informazio orokorra</title>
    <heading>Zer da S/MIME?</heading> <para>S/MIME gako-bikote sistema pribatu/publiko bat da, eta sinadura digitalak, mezu-pribatutasuna eta manipulazio-detekzioa eskaintzen ditu modu elkarreraginkorrean. S/MIMEk mezuaren pribatutasuna eskain dezake, bidaltzaileak eta hartzaileek soilik deskodetu ditzaketen mezuak enkriptatuz. Mezu baten bidaltzailea identifika dezakezu sinadura digitalaren bidez. Biek batera, enkriptatzeak eta sinadura digitalak, manipulazioak detektatzen laguntzen dute; horrela, bidaltzaileek hartzaileei mezua bidali ondoren aldatu den ala ez jakin dezakete hartzaileek.</para> <heading>Gaitu S/MIME funtzionaltasuna?</heading> <para>Aukera hau hautatuz gero, S/MIME gako pertsonalak inportatu ahal izango dituzu, enkriptatutako mezuak irakurri, digitalki sinatutako mezuak egiaztatu eta bidaliko dituzun mezuak enkriptatu/sinatu.</para></entry>

<entry id="smime-overview-personalkey" md5="9f4f36ae72cb4abc731067d338be3b98" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Gako pertsonalak</title>
    <heading>Informazio orokorra</heading> <para>Mezuak digitalki sinatu edo enkriptatu nahi badituzu, zure S/MIME gako-pare publiko/pribatu pertsonala izan behar duzu.</para></entry>

<entry id="smime-import-personal-certs" md5="cf0ed2e3e24d30dedf8cfef2c2645759" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Inportatu ziurtagiri pertsonalak</title>
    <heading>Inportatu ziurtagiri pertsonalak</heading> <para>Ziurtagiri pertsonalak inportatzea PKCS #12 fitxategi-formatu batetik. Arakatzaile batetik (adib. Internet Explorer edo Firefox-etik) edo sistema eragile batek (adib. Windows XP) mantendutako ziurtagiri-biltegi batetik esportatzen denean gako bat, normalean sortzen den fitxategia PKCS #12 fitxategia izan ohi da. Gakoak baliozkoak badira, hobespenetan sartuko dira eta leihoa itxi egingo da; ez badira baliozkoak, errore-mezu bat agertuko da zergatia azaltzeko.</para></entry>

<entry id="smime-delete-personal-certs" md5="018bb6b61a7e416892de288ad1c880f4" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Ezabatu ziurtagiri pertsonalak</title>
    <heading>Ezabatu ziurtagiri pertsonalak</heading> <para>Ezabatu ziurtagiri pertsonalak hobespenetatik.  Ezingo dituzu S/MIME mezuak sinatu edo zuri bidalitako S/MIME mezu enkriptatuak ikusi.</para></entry>

<entry id="smime-manage-pubkey" md5="8b6c63684d3d73b3d084025a78fe7e88" state="uptodate">
    <title>S/MIME: Kudeatu gako publikoak</title>
    <heading>S/MIME: Kudeatu gako publikoak</heading> <para>Kudeatu S/MIME gako publikoen zerrenda.</para> <heading>Ikusi</heading> <para>Ikusi gako publikoaren testu gordina.</para> <heading>Xehetasunak</heading> <para>Gako publikoaren xehetasun teknikoak ikustea.</para> <heading>Ezabatu</heading> <para>Biltegian hautatutako gako publikoa ezabatzen du.  Gako publikoa ezabatuz gero, erabiltzaile horri enkriptatutako mezuak bidaltzea eragotziko duzu.</para></entry>

<entry id="printing" md5="f233c11b6b4a6bedeb68f1d5a2a976db" state="uptodate">
    <title>Inprimatu</title>
    <heading>Inprimatu mezu bat</heading> <para>Ikusten ari zaren mezu bat inprimatzeko, egin klik mezuaren goiko edo beheko "Inprimatu" estekan. Inprimatzeko formatua duen leiho berri batean irekiko da mezua. Zure web-arakatzailearen eta sistema eragilearen arabera, inprimatzeko elkarrizketa-koadroa irekiko da beharbada. Irekitzen ez bada, hautatu web-arakatzaileko "Fitxategia" menua eta aukeratu "Inprimatu", inprimatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko.</para></entry>

<entry id="sorting" md5="18cdeac38027fe5c42bab693f2a4260a" state="uptodate">
    <title>Ordena eta haria</title>
    <heading>Ordenatu mezuak</heading> <para>Mezuen zerrenda ikustean, mezuak edozein zutaberen arabera ordena ditzakezu zutabe egokian klik eginez gero. Goranzko edo beheranzko ordenara aldatzeko, klik egin zutabearen goiburuko geziaren ikonoan.</para> <heading>Haria</heading> <para>Mezuak hariaren (gaiaren) arabera taldekatzeko, horrela mezu bakoitza bere erantzun guztiekin batera taldean egon dadin, egin klik gaiaren zutabe-izenburuko [Haria] estekan. Berriro gaiaren ordena normala jartzeko, egin klik gaiaren zutabeko izenburuaren [Gaia] estekan.</para></entry>

<entry id="alternative-msg" md5="4978073f76977b6af6b69810e4d22a65" state="uptodate">
    <title>Multipart mezuak/Ordezko mezuak</title>
    <para>Mezu batzuk "multipart/ordezko" gisa bidal ditzake bidaltzaileak. Mezu hauek hainbat zati izaten dituzte; guztiek EDUKI BERDINA bistaratzen dute, baina FORMATU DESBERDINETAN. Posta-agenteak arakatzailearen barnean ondo irakur daitekeen, baldin badago, zerrendako azken zatia bistaratuko du. Gainerako formatuak "Atal honetarako ordezko zatiak" izenekoan agertuko dira, eta bereizita ikus eta deskarga daitezke. Garrantzitsua da kontuan izatea ordezko zati hauek eta ikusten den zatiko EDUKIA BERDINAk direla - formatu desberdinetan daude, besterik ez (adib. testua vs. HTML irteera).</para></entry>

<entry id="prefs-rename_sentmail_monthly" md5="530fa20e0afbc25ffd40877948832899" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Izena aldatu bidalitako mezuen karpetari hilero</title>
    <para>Hautatu aukera hau, bidalitako mezuen karpetari izena aldatu nahi badiozu hilabete bakoitzaren hasieran. Karpetaren izena aldatuko da (urtea eta hilabetea dituen izen batekin) eta bidalitako mezuen karpeta berri bat sortuko da.</para></entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly" md5="0beed16dfd68e2f25e0c66871fd546df" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Ezabatu bidalitako mezuen karpeta hilero</title>
    <para>Hautatu aukera hau, bidalitako mezuen karpetari izena aldatu nahi badiozu hilabete bakoitzaren hasieran. Hau erabilgarria izan daiteke, adibidez, kuota edo muga bat badaukazu.</para></entry>

<entry id="prefs-delete_sentmail_monthly_keep" md5="71ed1c2eab48b91a25b5bcd4b14ccea9" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Ezabatu bidalitako mezuen karpeta hilero - Mantentzeko karpeta kopurua</title>
    <para>Bidalitako mezuen karpeta zaharrak ezabatzen badituzu hilero, zenbat hilabetez mantendu nahi dituzu karpeta zaharrak?  Hilabete kopuru hori baino gehiago duen edozein karpeta ezabatu egingo da.</para></entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail" md5="7b37c534aaaec6b43589f15845cf0273" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Borratu betiko bidalitako mezuak</title>
    <para>Bidalitako mezuen karpetak noizean behin betiko borratu nahi duzu?</para></entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_interval" md5="423f3c1b0645cee1bc58e6e22a6d8b68" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Bidalitako mezuak borratzeko bitartea</title>
    <para>Bidalitako mezuen karpetak borratzen badituzu, zenbatean behin borratu behar dira?</para></entry>

<entry id="prefs-purge_sentmail_keep" md5="fcba2b7e5da61a7fdda7970f926f8d8a" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Bidalitako mezuak mantentzea</title>
    <para>Bidalitako mezuen karpetak borratzen ari bazara, zenbat egun izan behar dituzte mezuek borratzeko?</para></entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly" md5="373ea02ede6df5fc345caf632e19a75f" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Ezabatu estekatutako eranskinak hilero</title>
    <para>Hautatu aukera hau, estekatutako eranskin zaharrak ezabatu nahi badituzu hilabete bakoitzaren hasieran. Hau erabilgarria izan daiteke, adibidez, kuota edo muga bat badaukazu.</para></entry>

<entry id="prefs-delete_attachments_monthly_keep" md5="1b340a60214dffd04aec02cc1127df5d" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Ezabatu estekatutako eranskinak hilero - gordetzeko hilabete kopurua</title>
    <para>Bidalitako eranskin zahar estekatuak hilero ezabatzen badituzu, zenbat hilabetez gorde nahi dituzu eranskin zaharrak?  Hilabete kopuru hau baino gehiago duen edozein eranskin ezabatu egingo da.</para></entry>

<entry id="prefs-purge_trash" md5="dc71871146be3e46ade0087a8cf18273" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Borratu betiko zakarrontzia</title>
    <para>Zakarrontzi-karpeta noizean behin betiko borratu nahi duzu?</para></entry>

<entry id="prefs-purge_trash_interval" md5="7be91fbeb05b2d87289d4c5602d5a32f" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Zakarrontzia betiko borratzeko bitartea</title>
    <para>Zakarrontzi-karpeta betiko borratzen baduzu, zenbatean behin borratu behar da?</para></entry>

<entry id="prefs-purge_trash_keep" md5="3cb5a2b5b80b7ac1179ae005f983970e" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Betiko borratzen den zakarrontziaren mantentzea</title>
    <para>Zakarrontzi-karpeta betiko borratzen baduzu, zenbat egun izan behar dira mezuak betiko borratzeko?</para></entry>

<entry id="prefs-purge_spam" md5="9cabaf3500d3316054db045cf5339f5e" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Betiko borratu mezu baztergarrien karpeta</title>
    <para>Mezu baztergarrien karpeta noizean behin betiko borratu nahi duzu?</para></entry>

<entry id="prefs-purge_spam_interval" md5="fe0f7289693d19bd386638e25beeb276" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Mezu baztergarriak betiko borratzeko bitartea</title>
    <para>Mezu baztergarrien karpeta betiko borratzen baduzu, zenbatean behin borratu behar da?</para></entry>

<entry id="prefs-purge_spam_keep" md5="f4748aba20cf4a9b6ce92822bd185de6" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mantentzea: Betiko borratzen den mezu baztergarrien karpetaren mantentzea</title>
    <para>Mezu baztergarrien karpeta betiko borratzen baduzu, zenbat egun izan behar dira mezuak betiko borratzeko?</para></entry>

<entry id="prefs-attrib_text" md5="721a09d7ca028c97e3bd2b38c597fff7" state="uptodate">
     <title>Hobespenak: Mezu idazketa: Goiburuaren laburpena</title>
     <para>Bidaltzen dituzun erantzunetan komatxo arteko aipamen-testua baino lehenago agertzea nahi duzun esaldia idatz dezakezu hemen.</para> <para>Erantzuten ari zaren mezuari buruzko informazioa txertatzeko leku-marka berezi bat edo gehiago sar ditzakezu. Leku-markek '%' ikurra eta ondoren letra bakar bat izaten dute. Leku-marka hauek daude erabilgarri:</para>

     <para> %f : Bidaltzailearen izena eta helbide elektronikoa</para> <para> %a : Bidaltzailearen helbide elektronikoa</para> <para> %p : Bidaltzailearen izena</para> <para> %r : RFC 2822 estiloko data eta ordu-zona osoa</para> <para> %d : Data horrela: UUUU hhhh ee</para> <para> %x : Data konfigurazio lokalaren ezarpen lehenetsiaren arabera</para> <para> %c : Data eta ordua konfigurazio lokalaren ezarpen lehenetsiaren arabera</para> <para> %m : Mezuaren IDa</para> <para> %s : Gaia</para> <para> %n : Lerro berri bat</para> <para> %% : '%' karakterea</para>

</entry>

<entry id="prefs-default_msg_charset" md5="4ef4fb2090e703f6f8e03f39ab96e717" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Mezuaren karaktere-joko lehenetsia</title>
    <para>Definitu karaktere-jokoari buruzko informazio zehatzik ez duten testu-mezu zatietan ezarri behar den karaktere lehenetsia. RFC 2045ren arabera, karaktere-jokoaren parametrorik ez duten mezuak 'US-ASCII' karaktere-jokoa erabiliz bistaratzen dira. Nolanahi ere, mezu-zerbitzu akastun batzuek testu-mezuak bidal ditzakete bestelako karaktere-joko batzuetan, mezuaren goiburuan parametro egokiak ezarri gabe. Parametro hau karaktere-joko lehenetsian ezartzea komeni da lokalki erabiltzeko. Hautatu "Lehenetsia" MIME lehenespenak erabiltzeko.</para></entry>

<entry id="prefs-disposition_request_read" md5="89e92c4d68224b2345b59959878a7174" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Eskatu irakurragiriak</title>
    <para>"Eskatu irakurragiria?" hautatuz gero, mezuaren hartzaileei eskaera bat bidaltzen zaie, hartzaileek zuri jakinarazteko mezua ireki dutela. Hori ez dute bezero guztiek onartzen/ baliatzen.</para></entry>

<entry id="prefs-disposition_send_mdn" md5="1fe04e5dc3de68d172da284895973ea9" state="changed">
    <title>Hobespenak: Bidali irakurragiria</title>
    <para>"Bidali irakurragiria" aukerak irakurragiria bidaltzen du, mezu bat irakurtzen duzunean bidaltzaileak mezua irakurri duzula jakiteko. Kasu askotan, automatikoki egingo da zuri ezer galdetu gabe. Kasu gutxi batzuetan, zuk erabaki beharko duzu jakinarazpena bidaliko duzun ala ez, esteka batean klik eginez.</para><!-- English entry (2010-08-16):
<entry id="prefs-disposition_send_mdn">
    <title>Preferences: Send Read Receipt</title>
    <para>
    "Send a MDN" sends a read receipt (also known as a Message Disposition Notification) when you view a message in which the user has requested that they receive notification that you have read the message. By default, you will be prompted to send the notification. Other options include never sending these receipts or sending these receipts automatically without prompt if possible.
    </para>
</entry>--></entry>

<entry id="prefs-disposition_request_delivery" md5="26598e29af05a07de5e13644669be712" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Eskatu banaketa-berrespena</title>
    <para>"Erakutsi banaketa-berrespena" hautatuz gero, hartzailearen posta-zerbitzariari eskatzen zaio hartzailearen postontzira mezua noiz iritsi den jakinaraztea zuri. Horrek ez du esan nahi hartzaileak mezua ikusi duenik, baizik eta postontzi batean dagoela. Eskaera hau ez dute posta-zerbitzari guztiek onartzen.</para></entry>

<entry id="prefs-delete_spam_after_report" md5="cefa8b52e09b0ada90e0889a3959efea" state="changed">
    <title>Hobespenak: Ezabatu mezu baztergarriak sailkatu ondoren</title>
    <para>Hiru aukeretako bat egitea hauta dezakezu, mezu bat baztergarri edo seguru gisa sailkatu ondoren.</para> <para>Lehenengoan, ezer ez egitea erabaki dezakezu - mezua baztergarri edo seguru gisa sailkatuko da, baina, zure postontzian aldatu gabe geratuko da.</para> <para>Bigarrengoan, mezua baztergarri gisa sailkatuz gero, mezua berehala ezabatuko da.  Ezarpen honek ez du eraginik izango mezu bat seguru gisa sailkatzen denean.</para> <para>Hirugarrenean, mezu bat baztergarri gisa sailkatzen denean, mezua uneko postontzitik ezabatuko da eta baztergarrien karpetara eramango da.  Bestela, mezu bat seguru gisa sailkatzen denean, uneko postontzitik ezabatu eta SARRERAKO ONTZIra eramango da.</para><!-- English entry (2010-08-16):
<entry id="prefs-delete_spam_after_report">
    <title>Preferences: Delete Spam After Reporting</title>
    <para>
    You may elect to do one of three items after reporting a message as spam.
    </para>
    <para>
    First, you can decide to do nothing - the message will be reported as spam but will otherwise remain unchanged in your mailbox.
    </para>
    <para>
    Second, if reporting a message as spam, you can instead have the message be immediately deleted.
    </para>
    <para>
    Third, after reporting a message as spam the message will be deleted from the current mailbox and moved to your spam folder.
    </para>
</entry>--></entry>

<entry id="prefs-move_ham_after_report" state="new">
    <title>Preferences: Move Spam After Reporting As Innocent</title>
    <para>
    You may elect to do one of two items after reporting a message previously maked as spam as innocent.
    </para>
    <para>
    First, you can decide to do nothing - the message will be reported as innocent but will otherwise remain unchanged in your mailbox.
    </para>
    <para>
    Second, if reporting a message as innocent the message will be deleted from the current mailbox and moved to your Inbox.
    </para>
</entry>

<entry id="prefs-html_image_replacement" md5="28e1cf08e328345a8e7274c853492d4f" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Blokeatu HTML irudiak</title>
    <para>Barnean bistaratzen diren HTML mezuetan, irudi-etiketa guztiak blokeatu egin behar al dira irudi horiek ikustea erabakitzen duzun arte? Kontuan izan, HTML eranskin bat ikusten ari bazara, irudiak beti bistaratuko direla.</para></entry>

<entry id="prefs-html_image_addrbook" md5="759fa3df24e0a3cd89f320102252f91a" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Blokeatu HTML irudiak/Erakutsi helbide-liburua</title>
    <para>HTML mezuen barneko irudiak blokeatuta edukiz gero, automatikoki bistaratuko dira bidaltzailea zure helbide-liburuan badago?</para></entry>

<entry id="prefs-mailbox_start" md5="62fcc38a15f54dae7eb8bdafa93ed341" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Postontziaren hasierako orria</title>
    <para>Postontzian lehen aldiz sartzen zarenean postontziaren aurrebistan zein orri bistaratuko den zehazten du.</para></entry>

<entry id="prefs-save_attachments" md5="35b46334cdcc7fa416b9f9fca5874e80" state="uptodate">
    <title>Hobespenak: Gorde bidalitako mezuetako eranskinak</title>
    <para>Idatzitako mezu bat bidalitako mezuen karpetan gordez gero, zehaztu erantsitako datu guztiak gorde behar diren ala ez. Aukera hauek daude erabilgarri:</para>

    <para>* "Beti gorde eranskinak" - INOIZ ez da galdetuko mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez, eranskinak BETI gordeko baitira mezuarekin batera.</para> <para>* "Galdetu eranskin bat bidaltzen den bakoitzean; lehenespena: BAI" - BETI galdetuko da mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez; lehenespena: eranskinak gordetzea.</para> <para>* "Galdetu eranskin bat bidaltzen den bakoitzean; lehenespena: EZ" - BETI galdetuko da mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez; lehenespena: eranskinak ez gordetzea.</para> <para>* "Inoiz ez gorde eranskinak" - INOIZ ez da galdetuko mezuak idazteko pantailan eranskinak gorde behar diren ala ez, eta eranskinak ez dira INOIZ gordeko mezuarekin batera.</para></entry>

<entry id="virtual_inbox" md5="a91e01732bb8129cbc6a7f5c6dca3ab3" state="uptodate">
    <title>Karpetak: Sarrerako ontzi birtuala</title>
    <para>Postontzi birtuala gordetako bilaketa bat da, eta horrela, ez dago berri gisa markatutako mezuak postontzi guztietan bilatzeko beharrik.  Hala, une horretan harpidetutako postontzietan automatikoki bilatzen dira mezu berriak eta emaitzak postontzi bakarrean bistaratzen dira.</para></entry>

<entry id="virtual_trash" md5="b83f73ed56dff0addcbd4702e5a21a3d" state="uptodate">
    <title>Karpetak: Zakarrontzi birtuala</title>
    <para>Zakarrontzi birtuala gordetako bilaketa bat da, eta horrela, ez dago beste Zakarrontzi-karpeta bereizi bat izateko beharrik.  Mezuak zakarrontzi-karpeta zentralizatu batera eraman beharrean, mezuak dauden uneko karpetan ezabatu gisa markatzen dira. 'Erakutsi ezabatutako mezuak' aukera desaktibatzen denean, mezuak ez dira postontziaren aurrebistan agertuko.  Erabiltzaileak Zakarrontzi birtualean klik egiten duenean, *guztiak* aukerarekin, ezabatzeko markatutako mezuak postontzi guztietan egiten da bilaketa, eta mezuak postontzi bakarrean bistaratzen dira.</para></entry>

</help>
