<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Horde: mnemo/locale/en_US/help.xml,v 1.6 2004/11/30 22:25:43 jan Exp $ -->
<help>

<entry id="Overview" md5="50ee76138fb08b04b029006053bbadbc" state="uptodate">
    <title>Introducción</title>
    <heading>Introducción</heading>
    <para>
    <i>Notas</i> es una aplicación que le permite crear en el ordenador el equivalente a las notas adhesivas. Las notas se pueden crear, modificar, eliminar e imprimir. También puede buscar en ellas para localizar información. Se dispone igualmente de soporte para la importación y exportación de las notas.
    </para>
    <para>
    A diferencia de las notas adhesivas reales, las del ordenador pueden compartirse con otros usuarios en distintas ubicaciones físicas. Las notas pueden organizarse en distintas libretas y se les puede asignar categorías.
    </para>
</entry>

<entry id="list-actions" md5="6d592f153bfb5c296de5dfebb428e1ba" state="uptodate">
    <title>Vista de notas: Acciones</title>
    <heading>Acciones</heading>
    <para>
    <i>Eliminar</i> suprime de forma permanente la nota seleccionada.
    </para>
    <para>
    <i>Modificar</i> le permite modificar una nota existente.
    </para>
    <para>
    <i>Regresar a la libreta</i> le devuelve desde la vista de notas a la vista de la libreta que contenga la nota actual.
    </para>
</entry>

<entry id="menu-actions" md5="715a853d93cd3330e4d730b9112c8a82" state="uptodate">
    <title>Elementos del menú</title>
    <heading>Elementos del menú</heading>
    <para>
    <i>Listar</i> muestra todas las notas de la libreta actual.
    </para>
    <para>
    <i>Añadir</i> le permite crear una nota en la libreta actual.
    </para>
    <para>
    <i>Buscar</i> le permite buscar texto en las notas. Puede buscar sólo por el campo descripción o en el texto completo de las notas.
    </para>
    <para>
    <i>Importar/Exportar</i> le permite importar o exportar notas. Actualmente están soportados los formatos de archivo CSV y vNote.
    </para>
    <para>
    <i>Imprimir</i> le permite imprimir una nota. El icono <i>Imprimir</i> sólo será visible en la barra del menú cuando se esté visualizando una nota.
    </para>
</entry>


<entry id="sorting" md5="cca3b1d1c9ed0ec5ab385f82469ddc8f" state="uptodate">
    <title>Ordenación de entradas</title>
    <heading>Ordenación de entradas</heading>
    <para>
    Al visualizar un listado de entradas, puede ordenarlas por cualquiera de las columnas pulsando en el título de la cabecera de la columna apropiada. Para conmutar el sentido de la clasificación de una columna entre ascendente y descendente, pulse el icono de flecha de la cabecera de la columna.
    </para>
</entry>
</help>
