<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

<entry id="fima-overview" state="uptodate" md5="87c5c25bdb900145515484ea7c6931be">
    <title>Fima: Übersicht</title>
    <heading>Was ist Fima?</heading>
    <para>
    Fima steht für Finanz Manager und dient der doppelten Buchführung. Es ist ein flexibles Werkzeug um Ihre Finanzen zu organisieren sowie Ausgaben, Einkünfte und Vermögensstände zu verfolgen. Es ermöglicht die Erstellung von Budgets und Vorschauwerten und bietet zahlreiche verschiedene Auswertungen zur Analyse.
    </para>
    <heading>Hauptfunktionalitäten:</heading>
    <para>* freie und flexible Struktur des Kontenplans</para>
    <para>* Vermögenswerte organisiersen und nachverfolgen</para>
    <para>* unabhängige Datenkreise: Ist-Abrechnung, Budget, Vorschau</para>
    <para>* flexible and detaillierte Auswertungen mit verschiedenen Parametern</para>
    <para>* grafische Auswertungsdiagramme</para>
</entry>

<entry id="fima-prefs" state="uptodate" md5="2b3e6590a64b91c50b73414ee604e2e9">
	<title>Fima: Einstellungen</title>
	<heading>Aktive Konfiguration</heading>
	<para>* Ihr aktives Buch: wählen Sie Ihr aktives Buch</para>
	<para>* Ihr aktiver Datenkreis: wählen Sie Ihren aktiven <ref module="fima" entry="postings-postingtypes">Datenkreis</ref></para>
	<para>* Geschlossen mit Zeitraum: wählen Sie das Ende des Zeitraums, innerhalb dessen das Anlegen und Bearbeiten von Buchungen gesperrt ist; wählen Sie "Keine" um alle Buchungen offen zu lassen</para>
	<heading>Oberflächen-Einstellungen</heading>
	<para>* Anzahl der Buchungen pro Seite: geben Sie die Anzahl der Buchungen ein, die pro Seite angezeigt werden</para>
	<para>* Bei der Anzeige von Buchungen, bei welcher Seite möchten Sie beginnen: erste oder letzte Seite</para>
	<para>* Buchungen sortieren nach: wählen Sie die Spalte aus, nach welcher Buchungen sortiert werden</para>
	<para>* Dann: wählen Sie eine alternative Spalte aus, nach welcher Buchungen sortiert werden</para>
	<para>* Sortierrichtung: aufsteigen oder absteigend</para>
	<para>* Wählen Sie das Format für Platzhalter in der Textsuche: DOS Platzhalter (* und ?), SQL Platzhalter (% und _) oder keine</para>
	<para>* Wählen Sie das FOrmat für Beträge: wählen Sie Ihre bevorzugte Notation</para>
	<para>* Ausgaben mit negativem Vorzeichen eingeben: wählen Sie, ob Sie bei beim Eingeben von Buchungen das negative Vorzeichen für Ausgaben weglassen möchten</para>
	<para>* Möchten Sie das Löschen von Buchungen bestätigen: wählen Sie, ob Sie das Löschen von Buchungen bestätigen möchten</para>
	<para>* Wählen Sie die Grafikgröße für Auswertungsdiagramme: die Abmessungen der erstellten Bilder in Pixel</para>
</entry>

<entry id="accounts-overview" state="uptodate" md5="74688e9bd6426f1d1b20667e8b5c32d0">
	<title>Konten: Übersicht</title>
	<para>
	Der Kontenplan ist in drei Ebenen gegliedert:
	</para>
	<heading>Kontokategorie</heading>
	<para>
	Kontokategorien dienen der allgemeinen Aufsummierungen von verschiedenen Konten. Jedes Konto ist einer einzigen Kategorie zugeordnet. Es existieren drei verschiedene Kontokategorien:
	</para>
	<para>* Einnahmen (zB. Gehalt, Gewinne, Spenden, etc.)</para>
	<para>* Ausgaben (zB. Verpflegung, Miete, Kleidung, etc.)</para>
	<para>* Vermögen (zB. Bargeld, Kreditkarten, Sparbücher, etc.)</para>
	<para>
	Es ist notwendig pro Buchungstransaktion ein Vermögenskonto anzugeben. Dadurch ist es möglich Ihre Vermögensbestände sowie jegliche Geldtransfers (Buchungen von einem Vermögenskonto auf ein anderes) nachzuverfolgen.
	</para>
	<tip>
	Tipp: Wenn Sie nur an Einnahmen und Ausgaben interessiert sind und keine Vermögenswerte verwalten wollen, legen Sie nur ein einziges Vermögenskonto an, welches automatisch für alle Buchungen ausgewählt wird.
	</tip>
	<heading>Kontogruppen, Hauptkonten, Unterkonten</heading>
	<para>
	Ein Konto dient der Summierung von ähnlichen Einnahmens-, Ausgaben- oder Vermögenspositionen. Ein Konto wird durch eine Nummer, einen Namen und eine Kontokategroie definiert. Eine Kontonummer ist unterteilt in zwei Teile: XXYY, wobei XX das Hauptkonto und YY das Unterkonto bezeichnet (zB. in der Kontogruppe 12: 1200 ist das Hauptkonto, 1230 und 1245 sind beides Unterkonten). Es können 100 Kontogruppen zu je 100 Konten angelegt werden, wobei die Nutzung von Unterkonten nicht erforderlich ist.
	</para>
	<para>
	Zusätzlich ist es möglich eine Langbeschreibung pro Konto anzugeben und ob die Buchungen auf diesem Konto standardmäßig als a.o. markiert werden sollen (siehe <ref module="fima" entry="postings-overview">Buchungen Übersicht</ref>). Weiters kann ein Konto abgeschlossen werden um neue Buchungen zu unterbinden, jedoch existierende zu behalten.
	</para>
	<tip>
	Tipp: Bei der Nutzung von Unterkonten vermeiden Sie es direkt auf das Hauptkonto XX00 zu buchen, da Sie sonst diese Buchungen beim Summieren auf Kontogruppen in Auswertungen nicht mehr identifizieren können. Es empfielt sich für allgemeine Buchungen, die zu keinem Unterkonto passen, ein separates Unterkonto zu erstellen (zB. XX99).
	</tip>
</entry>

<entry id="accounts-delete" state="uptodate" md5="2b0a15a00e2c535220ed68eadf58e235">
	<title>Konten: Löschen eines Kontos</title>
	<para>
	Beim Löschen eines Kontos müssen Sie angeben, wie Sie Buchungen handhaben wollen:
	</para>
	<para>* Buchungen löschen: alle existierenden Buchungen, die auf das betroffene Konto gebucht wurden, löschen</para>
	<para>* Buchungen umbuchen: alle existierenden Buchungen auf ein anderes Konto derselben Kategorie verschieben</para>
	<para>
	Sie müssen auch angeben, wie Sie etwaige Unterkonten und deren Buchungen handhaben wollen:
	</para>
	<para>* Unterkonten und Buchungen behalten: nichts tun</para>
	<para>* Unterkonten und Buchungen löschen: alle existierenden Unterkonten und Buchungen ebenfalls löschen</para>
	<para>* Unterkonten löschen und Buchungen umbuchen: alle existierenden Unterkonten löschen und zuvor jegliche existierenden Buchungen auf ein anderes Konto derselben Kategorie verschieben</para>
</entry>

<entry id="postings-overview" state="uptodate" md5="d17c7f941da4e303b5f01a91e8bbdd4d">
	<title>Buchungen: Übersicht</title>
	<para>
	Ein Buchungssatz hat folgende Attribute:
	</para>
	<para>* Datenkreis: siehe <ref module="fima" entry="postings-postingtypes">Datenkreise</ref></para>
	<para>* Datum: Datum der Buchung (Tag, Monat, Jahr)</para>
	<para>* Vermögenskonto: für jede Buchung ist die Angabe eines Vermögenskontos zur Verfolgung Ihre Vermögenswerte erforderlich</para>
	<para>* Bewegungskonto: das Konto der Transaktion, üblicherweise vom Typ Einnahmen oder Ausgaben; bei Vermögensumlagen (zB. Bargeldabhebung von einem Bankkonto) wählen Sie das entsprechende Vermögenskonto als Bewegungskonto</para>
	<para>* Anmerkung: pro Buchung kann eine kurze Anmerkung eingegeben werden (max. 255 Zeichen)</para>
	<para>* Betrag: positive Beträge erhöhen und negative Beträge vermindern das gewählte Vermögenskonto</para>
	<para>* a.o.: Buchungen können als außerordentlich markiert werden (besonders groß, nicht geplant, ...)</para>
</entry>

<entry id="postings-postingtypes" state="uptodate" md5="745346005880a238cd2202eeae517a40">
	<title>Buchungen: Datenkreise</title>
	<para>
	Jede Buchung ist einem einziges Datenkreis zugeordnet. Es existieren drei unterschiedliche Datenkreise:
	</para>
	<heading>Ist-Abrechnung</heading>
	<para>
	Ist-Buchungen bestehen aus derzeitigen Einnahmen und Ausgaben, die mittels verschiedener Auswertungen analysiert werden können. Es spiegelt Ihre aktuelle finanzielle Situation wider.
	</para>
	<tip>
	Tipp: Prüfen Sie stets auf Vermögensdifferenzen, bevor Sie mit der Eingabe neuer Buchungen beginnen. Buchen Sie jegliche Differenzen auf ein spezielles Konto, um wenigstens korrekte Vermögenskonten zu haben. Prüfen Sie auch Ihre Kontoauszüge auf fehlende Buchungen.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Versuchen Sie Ihre Buchungen regelmäßig zu erfassen. Fragen Sie immer nach einem Kassenbon oder schreiben Sie Ihre Ausgaben auf einem Zettel auf, damit Sie keine Ausgaben vergessen, wenn Sie diese nicht sofort erfassen.
	</tip>
	<heading>Budget</heading>
	<para>
	Die Verwendung eines Budgets ist optional und bietet Kontrolle über Ihre zukünftige finanzielle Entwicklung ebenso wie die Analysemöglichkeit Ihrer früheren Finanzziele. Dadurch ist es möglich Ihren finanziellen Spielraum früh zu erkennen.
	</para>
	<tip>
	Tipp: Versuchen Sie Ihre wesentliche Budget-Zielsetzungen zu erreichen. Klammern Sie sich jedoch nicht krampfhaft daran, denn es wird immer Ereignisse geben, die Sie nicht in Ihrem Budget berücksichtigt haben.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Wenn Sie einen detaillierten Kontenplan verwenden, erstellen Sie Ihr Budget auf Basis von Hauptkonten anstelle von Unterkonten, da dies sonst sehr zeitintensiv wäre.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Erfassen Sie jegliche Abweichungen zwischen Ihrer Ist-Abrechnung und Ihrem Budget. Dadurch sind auch Ihre budgetierten Vermögenswerte aktuell.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Es besteht die Möglichkeit Ihr Budget durch die Funktion <ref module="fima" entry="postings-transfer">Buchungen transferieren</ref> als Kopie der Buchungen des Vorjahrs mit optionaler Summierung zu erstellen und nachträglich anzupassen.
	</tip>
	<heading>Vorschau</heading>
	<para>
	Nach der Erstellung des Budget wird dieses in der Regel nicht mehr verändert. Alle weiteren Anpassung können dann in der Vorschaurechnung berücksichtigt werden, welche somit ein aktualisiertes Budget darstellt.
	</para>
	<tip>
	Tipp: Prüfen Sie auf Abweichungen zwischen den Summen von Ist-Abrechnung und Budget/Vorschau und passen Sie die weitere Vorschaurechnung an.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Erfassen Sie jegliche Abweichungen zwischen Ihrer Ist-Abrechnung und Vorschau. Dadurch sind auch Ihre Vorschau-Vermögenswerte aktuell.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Es besteht die Möglichkeit Ihre Vorschaurechnung durch die Funktion <ref module="fima" entry="postings-transfer">Buchungen transferieren</ref> als Kopie Ihres Budgets zu erstellen und nachträglich anzupassen.
	</tip>
</entry>

<entry id="postings-addedit" state="uptodate" md5="c296f959744987f7c0d90a5fbe813f6a">
	<title>Buchungen: Buchungen erstellen/bearbeiten</title>
	<para>
	Für die vereinfachte Eingabe wird bei neuen Buchungen das Datum und Vermögenskonto vom darüberliegenden Eintrag kopiert, kann aber nachträglich geändert werden.
	</para>
	<para>
	Ausgaben haben üblicherweise negative Beträge, können jedoch aus Komfort ohne negatives Vorzeichen eingegeben werden (siehe <ref module="fima" entry="fima-prefs">Oberflächen-Einstellungen: Ausgaben mit negativem Vorzeichen eingeben?</ref>). Bei Vermögensumlagen (Transfer von einem Vermögenskonto auf ein anderes) betrifft der eingegebene Betrag stets das gewählte Verm*genskonto (zB. -10 bedeutet eine Verminderung des gewählten Vermögenskontos um 10 und folglich eine Erhöhung um 10 des als Bewegungskonto ausgewählten Vermögenskontos).
	</para>
	<tip>
	Tipp: Bei der Eingabe neuer Buchungen können Konten auch ausgewählt werden, indem man einfach die Kontonummer auf der Tastatur eingibt anstatt die Listenfelder zu durchsuchen. Sie werden rasch die am häufigsten verwendeten Kontonummer kennen und sich so eine Menege Zeit bei der Eingabe neuer Buchungen sparen.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Bei der Eingabe neuer Buchungen können Sie mathematische Operationen im Betragsfeld ausführen. Geben Sie einfach den mathematischen Ausdruck (zB. 3+2*5) ein und das Ergebnis wird automatisch berechnet.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Bei der Eingabe neuer Buchungen für <ref module="fima" entry="postings-postingtypes">Budget oder Vorschau</ref> können Sie automatisch einen Satz gleicher Buchungen für jeden Monat eines gezielten Jahres erstellen. In der ersten Zeile geben Sie ein beliebiges Datum des gewünschten Jahres ein, wählen ein Vermögens- und Bewegungskonto und geben eine Anmerkung (optional) und Betrag ein. Drücken Sie anschließend den Knopf "Auto-Füllen", um die eingegeben Werte für alle Monate zu kopieren.
	</tip>
</entry>

<entry id="postings-shift" state="uptodate" md5="5878a02d23d74c67977c1393eb6f5926">
	<title>Buchungen: Buchungen umbuchen</title>
	<para>
	Buchen Sie mehrere Buchungen um, um diese gemeinsam in einen anderen Datenkreis zu verschieben oder deren Vermögens- oder Bewegungskonto zu ändern.
	</para>
</entry>

<entry id="postings-transfer" state="uptodate" md5="24db527f199a9e86f4520b3dc9093117">
	<title>Buchungen: Buchungen transferieren</title>
	<para>
	Transferieren Sie alle Buchungen eines bestimmten Datenkreise innerhalb eines gezielten Zeitraums in einen anderen Datenkreis mit folgenden Optionen:
	</para>
	<para>* Transfer von: Quelldatenkreis, von dem die Buchungen transferiert werden sollen</para>
	<para>* Zeitraum von: Quellzeitraum, innerhalb dessen die Buchungen transferiert werden sollen</para>
	<para>* Ursprüngliche Buchungen behalten: auswählen um die gewählten Buchungen zu kopieren, andernfalls um diese zu verschieben</para>
	<para>* Nicht summieren: Buchungen unverändert lassen</para>
	<para>* Summieren durch Kombination: Buchungen summieren durch Gruppierung pro Kombination Vermögens-/Bewegungskonto</para>
	<para>* Summieren durch Buchen gegen: Buchungen summieren durch getrennte Gruppierung pro Vermögens- und Bewegungskonto, wobei jeweils gegen ein spezielle (Dummy-)Konto gebucht wird</para>
	<para>* Transfer nach: Zieldatenkreis, in den die Buchungen transferiert werden sollen</para>
	<para>* Zeitraum bis: Zielzeitraum, inner den die Buchungen transferiert werden sollen</para>
	<para>* Existierende Buchungen löschen: zuvor alle existierenden Buchungen im Zieldatenkreis innerhalb des Zielzeitraums löschen</para>
	<tip>
	Tipp: Sie könnnen das <ref module="fima" entry="postings-postingtypes">Budget (oder die Vorschau)</ref> durch Transfer existiernder Buchungen von der Ist-Abrechnung (oder dem Budget) erstellen. Achten Sie darauf, die ursprünglichen Buchungen zu behalten. Es empfielt sich, die Buchungen für das Budget (oder die Vorschau) zu summieren um lediglich Buchungen auf der Ebene von Hauptkonto zu erhalten. Dies erleichtert später Anpassungen.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Es besteht die Möglichkeit alle Buchungens eines Jahrs auf einmal zu transferieren. Wählen Sie "Alle" als Quell- und Zielmonat, um den Buchungsmonat nicht ändern.
	</tip>
</entry>

<entry id="postings-search" state="uptodate" md5="258a3ebf5d3f9b7ba42de4da119321d1">
	<title>Buchungen: Buchungen suchen</title>
	<para>
	Bei der Suche von Buchungen können Sie folgende Filter verwenden:
	</para>
	<para>* Datenkreis: zu filternder Datenkreis</para>
	<para>* Anfangsdatum: Beginn des zu filternden Zeitraums</para>
	<para>* Enddatum: Ende des zu filternden Zeitraums</para>
	<para>* Vermögenskonten: es werden Buchungen mit dem/den ausgewählten Konten als Vermögens- oder Bewegungskonto (bei Vermögensumlagen) gefiltert</para>
	<para>* Bewegungskonten: es werden Buchungen mit dem/den ausgewählten Konten als Bewegungskonto gefiltert</para>
	<para>* Anmerkung: Sie können Platzhalter beim Durchsuchen der Anmerkung verwenden (siehe <ref module="fima" entry="fima-prefs">Oberflächen-Einstellungen: Wählen Sie das Format für Platzhalter in der Textsuche</ref>).</para>
	<para>* Anfangsbetrag: minimaler Betrag</para>
	<para>* Endbetrag: maximaler Betrag</para>
	<para>* a.o. Buchungen: alle oder keine a.o. Buchungen filtern; leer lassen um alle Buchungen zu erhalten</para>
	<tip>
	Tipp: Es können mehrere Vermögens- und Bewegungskonten durch Halten der Umschalt- oder Steuerungstaste ausgewählt werden.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Beim Filtern nach Beträgen vergessen Sie nicht Ausgaben mit negativem Vorzeichen einzugeben.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Eine Suchabfrage wird für die derzeitige Sitzung solange gespeichert, bis diese beendet oder eine neue Suche gestartet wird. Ein Anzeichen für eine aktive Sucheabfrage ist das Mistkübel-Symbol in der Überschriftszeile.
	</tip>
</entry>

<entry id="reports-overview" state="uptodate" md5="ce8078bd6729c67b34b4b43e11a12ca8">
	<title>Auswertungen: Übersicht</title>
	<para>
	Bei der Erstellung von Auswertungen können Sie folgende Parameter verwenden:
	</para>
	<para>* Auswertung: verschiedene <ref module="fima" entry="reports-details">Auswertungen</ref></para>
	<para>* Anzeige: Datenkreis auswählen (manche Auswertungen benutzen nur den ersten Wert, andere alle Werte)</para>
	<para>* Zeitraum: Beginn und Ende des Auswertungszeitraums</para>
	<para>* Referenz: Beginn und Ende des Referenz-Auswertungszeitraums (bei der Verwendung von Referenz als Datenkreis für die Anzeige)</para>
	<para>* Konten: Buchungen mit den ausgewählten Konten als Bewegungskonto werden ausgewertet</para>
	<para>* Kumulieren: Teilergebnisse im gewählten Zeitraum werden summieren</para>
	<para>* Unterkonten: zusätzlich Unterkonten anzeigen anstatt nur Hauptkonten</para>
	<para>* Leerzeilen: Zeilen ohne Ergebnisse anzeigen</para>
	<para>* Jährlich: Ergebnisse nach Jahren anstatt Monaten gruppieren</para>
	<para>* Diagramm: eine Auswertungsgrafik anstelle von einer tabellarischen Ansicht anzeigen</para>
	<para>
	Alle Auswertungen verwenden nur einen Teil der Parameter. Siehe <ref module="fima" entry="reports-details">Auswertungsdetails</ref> für eine Beschreibung jeder Auswertung und der verwendeten Parameter.
	</para>
</entry>

<entry id="reports-details" state="uptodate" md5="75a481cf5c1c9943c75bb915ba4f1f7f">
	<title>Auswertungen: Details</title>

	<heading>Gesamtübersicht</heading>
	<para>* Beschreibung: Kontokategorien, Ergebnisse und Vermögen pro Datenkreis</para>
	<para>* Parameter: Anzeige (alle), Zeitraum, (Referenz), Konten, Diagramm</para>
	<para>* Diagramm: Balkendiagramm</para>

	<heading>Periodenübersicht</heading>
	<para>* Beschreibung: Kontokategorien, Ergebnisse und Vermögen pro Zeitraum</para>
	<para>* Paramater: Anzeige (erstes), Zeitraum, (Referenz), Konten, Kumulieren, Leerzeilen, Jährlich, Diagramm</para>
	<para>* Diagramm: Liniendiagramm</para>

	<heading>Kontoübersicht</heading>
	<para>* Beschreibung: Datenkreise pro Zeitraum</para>
	<para>* Parameter: Anzeige (alle), Zeitraum, (Referenz), Konten, Kumulieren, Leerzeilen, Jährlich, Diagramm</para>
	<para>* Diagramm: Liniendiagramm</para>

	<heading>Vermögensübersicht</heading>
	<para>* Beschreibung: Vermögenskonten pro Zeitraum</para>
	<para>* Parameter: Anzeige (erstes), Zeitraum, (Referenz), Kumulieren, Unterkonten, Leerzeilen, Jährlich, Diagramm</para>
	<para>* Diagramm: Liniendiagramm, Besten 5</para>

	<heading>Analyse</heading>
	<para>* Beschreibung: Datenkreise pro Konten</para>
	<para>* Parameter: Anzeige (alle), Zeitraum, (Referenz), Konten, Unterkonten, Leerzeilen, Diagramm</para>
	<para>* Diagramm: Tortendiagramm, Besten 5 (Rest gruppiert) pro Kontokategorie</para>

	<heading>Trend</heading>
	<para>* Beschreibung: Zeitraum pro Konto</para>
	<para>* Parameter: Anzeige (erstes), Zeitraum, (Referenz), Konten, Unterkonten, Leerzeilen, Jährlich, Diagramm</para>
	<para>* Diagramm: Liniendiagramm, Besten 5 pro Kontokategorie</para>
</entry>

<entry id="exemplar-overview" state="uptodate" md5="c5db8c1fac3b92d75490ce2d2842bba5">
	<title>Musterbeispiel: Übersicht</title>
	<para>
	Dieses Musterbeispiel demonstriert die Verwendung der Hauptfunktionalitäten von Fima. Folgen Sie den Anweisungen Schritt für Schritt in der angegebenen Reihenfolge.
	</para>
</entry>

<entry id="exemplar-accounts" state="uptodate" md5="fe4506577ae10ce864f610b3d0ebe287">
	<title>Musterbeispiel: 1) Konten</title>
	<heading>Vermögen</heading>
	<para>* 0100 Bargeld</para>
	<para>* * 0110 Person A</para>
	<para>* * 0120 Person B</para>
	<para>* 0200 Girkontoo</para>
	<para>* 0300 Sparbuch</para>
	<para>* 0400 Lebensversicherung</para>
	<heading>Einnahmen</heading>
	<para>* 0000 Saldovortrag</para>
	<para>* 1000 Gehalt</para>
	<para>* 1900 Andere Einnahmen</para>
	<para>* * 1910 Beihilfen</para>
	<para>* * 1999 Diverses</para>
	<heading>Ausgaben</heading>
	<para>* 2000 Verpflegung</para>
	<para>* 3000 Heim</para>
	<para>* * 3010 Miete</para>
	<para>* * 3020 Strom</para>
	<para>* * 3030 Einrichtung</para>
	<para>* 3500 Auto</para>
	<para>* * 3510 Versicherung</para>
	<para>* * 3520 Benzin</para>
	<para>* 4000 Person A</para>
	<para>* * 4010 Kleidung</para>
	<para>* * 4020 Freizeit</para>
	<para>* 5000 Person B</para>
	<para>* * 5010 Kleidung</para>
	<para>* * 5020 Freizeit</para>
	<para>* 9900 Andere Ausgaben</para>
	<tip>
	Tipp: Der obige Kontenplan ist nur ein kleines Beispiel. Tatsächlich gibt es eine Menge anderer Sachen zu berücksichtigen (zB. Verkäufe, Spenden, Lotterie, Zinsen, TV/Internet, Elektronik, Renovierung, Reparaturen, Haushalt, Sanitärartikel, Medikamente, Haustiere, Frisör, Parkgebühren, Maut, Autoreparaturen, Ersatzteile, Bildung, Telefonie, Partys, Musik/Video, Spiele, Sport, Bücher, Rauchen, Urlaub, Geschenke, Steuern, etc.)
	</tip>
</entry>

<entry id="exemplar-opening" state="uptodate" md5="029ca344d99a291fb1fe526119bdfb8a">
	<title>Musterbeispiel: 2) Anfangsbestände</title>
	<para>
	Vor der Eingabe regelmäßiger Buchungen erfassen wir unsere Vermögenswerte und buchen sie gegen das Konto 0000 Saldovortrag (zB. mit dem Datum 01.01.2008):
	</para>
	<para>Vermögenskonto | Bewegungskonto | Betrag</para>
	<para>* 0110 Bargeld - Person A | 0000 Saldovortrag | 133,50</para>
	<para>* 0120 Bargeld - Person B | 0000 Saldovortrag | 420,30</para>
	<para>* 0200 Girokonto | 0000 Saldovortrag | -3.412,50</para>
	<para>* 0300 Sparbuch | 0000 Saldovortrag | 6.850,20</para>
	<para>* 0400 Lebensversicherung | 0000 Saldovortrag | 10.500,00</para>
	<para>In Summe beträgt unser Vermögen daher 14.491,50.</para>
	<tip>
	Tipp: Benutzen Sie ein eigenes Konto der Kategorie Einkommen für die Anfangsbestände. Dadurch weisen Auswertungen korrekte Beträge aus und Vermögensstände können verfolgt werden.
	</tip>
</entry>

<entry id="exemplar-postings" state="uptodate" md5="dc025443c75600a597a16f03c44f0d54">
	<title>Musterbeispiel: 3) Buchungen</title>
	<para>
	Nach der Erfassung unserer <ref module="fima" entry="exemplar-opening">Anfangsbestände</ref> beginnen wir einige Buchungen einzugeben (mit einem Datum nach dem 01.01.2008):
	</para>
	<para>Vermögenskonto | Bewegungskonto | Betrag</para>
	<para>* 0110 Bargeld - Person A | 2000 Verpflegung | -35,00</para>
	<para>* 0110 Bargeld - Person A | 4020 Person A - Freizeit | -22,20</para>
	<para>* 0110 Bargeld - Person A | 3520 Auto - Benzin | -40,00</para>
	<para>* 0120 Bargeld - Perosn B | 0200 Girokonto | 1.000,00</para>
	<para>* 0120 Bargeld - Person B | 2000 Verpflegung | -320,10</para>
	<para>* 0120 Bargeld - Person B | 5010 Person B - Kleidung | -278,00</para>
	<para>* 0200 Girokonto | 1000 Gehalt | 2.600,00</para>
	<para>* 0200 Girokonto | 3010 Heim - Miete | -520,00</para>
	<tip>
	Tipp: Die vierte Buchung ist eine Vermögensumlage, Person B hebt 1.000,00 vom Girokonto ab. Es wäre auch möglich gewesen die Transaktion aus Sicht des Girokontos zu tätigen, indem man Vermögens- und Bewegungskonto vertauscht und einen negativen Betrag eingibt.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Aus Komfort ist es möglich Ausgaben ohne negativem Vorzeichen einzugeben (siehe <ref module="fima" entry="fima-prefs">Oberflächen-Einstellungen: Ausgaben mit negativem Vorzeichen eingeben?</ref>). Jedenfalls betrifft der eingegeben Betrag bei der vierten Transaktion (Vermögensumlage) stets das ausgewählte Vermögenskonto.
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Kontrollieren Sie die Endbeträge der Vermögenskonten mit der Auswertung <ref module="fima" entry="reports-details">Vermögensübersicht</ref> (mit kumulierten Werten).
	</tip>
	<tip>
	Tipp: Verfolgen und analysieren Sie Ihre Einnahmen und Ausgaben mit den Auswertungen <ref module="fima" entry="reports-details">Kontoübersicht und Analyse</ref>. Benutzen Sie die Auswertungen <ref module="fima" entry="reports-details">Periodenübersicht und Trend</ref> zur Analyse und Überprüfung der Entwicklung Ihrer Kosten.
	</tip>
</entry>

<entry id="exemplar-budget" state="uptodate" md5="0824170665f69b40b0d60546cd7b8ed3">
	<title>Musterbeispiel: 4) Budget</title>
	<para>
	Um Einnahmen und Ausgaben zu planen und analysieren erstellen wir ein Budget für 2008 (normalerweise bevor Buchungen eingegeben werden). Es existieren zwei Möglichkeiten ein Budget zu erstellen:
	</para>
	<para>
	A) Erstellen Sie Ihr Budget ganz neu, indem Sie händisch Buchungen für jeden Monat eingeben. Aus Komfort empfielt es sich nur Hauptkonten zu verwenden. Benutzen Sie die Funktion <ref module="fima" entry="postings-addedit">Auto-Füllen</ref> um die Werte der ersten Zeile in die nächsten elf für das gesamte Jahr zu kopieren. Es ist erforderlich, dass Sie Budget-Buchungen für jedes Konto getrennt auf diese Weise eingeben.
	</para>
	<para>
	B) Erstellen Sie Ihr Budget basierend auf den Einnahmen und Ausgaben des Vorjahrs (sofern verfügbar). Benutzen Sie die Funktion <ref module="fima" entry="postings-transfer">Buchungen transferieren</ref> mit folgenden Parametern:
	</para>
	<para>* Transfer von: Ist-Abrechnung</para>
	<para>* Zeitraum von: 2007 - Alle</para>
	<para>* Ursprüngliche Buchungen behalten: ja</para>
	<para>* Konten summieren: Summieren durch Kombination.</para>
	<para>* Transfer nach: Budget</para>
	<para>* Zeitraum bis: 2008 - Alle</para>
	<para>* Existierende Buchungen löschen: ja</para>
	<tip>
	Tipp: Vergleichen Sie Budgetwerte mit der Ist-Abrechung mithilfe der Auswertungen <ref module="fima" entry="reports-details">Gesamtübersicht, Kontoübersicht oder Analyse</ref>.
	</tip>
</entry>

<entry id="exemplar-forecast" state="uptodate" md5="47cfb9a782f6fa2d5dbad844d854e786">
	<title>Musterbeispiel: 5) Vorschau</title>
	<para>
	Da ein Budget normalerweise nach der Erstellung unverändert bleibt, wollen wir eine Vorschau zum Anpassen. Es existieren zwei Möglichkeiten eine Vorschau zu erstellen:
	</para>
	<para>
	A) Erstellen Sie Ihre Vorschau ganz neu (siehe <ref module="fima" entry="exemplar-budget">Musterbeispiel: Budget</ref>).
	</para>
	<para>
	B) Erstellen Sie Ihre Vorschau als Kopie Ihres Budgets mittels der Funktion <ref module="fima" entry="postings-transfer">Buchungen transferieren</ref> mit folgenden Parametern:
	</para>
	<para>* Transfer von: Budget</para>
	<para>* Zeitraum von: 2008 - Alle</para>
	<para>* Ursprüngliche Buchungen behalten: ja</para>
	<para>* Konten summieren: Nicht summieren.</para>
	<para>* Transfer nach: Vorschau</para>
	<para>* Zeitraum bis: 2008 - Alle</para>
	<para>* Existierende Buchungen löschen: ja</para>
	<tip>
	Tipp: Vergleichen Sie Vorschauwerte mit dem Budget oder der Ist-Abrechnung mithilfe der Auswertungen <ref module="fima" entry="reports-details">Gesamtübersicht, Kontoübersicht oder Analyse</ref>.
	</tip>
</entry>

</help>
