<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>

  <entry id="Overview" md5="6c904e7e17dea0fc75802e2c1a534b03" state="uptodate">
    <title>Chora Überblick</title>
    <para>
      Bei Chora handelt es sich um ein Werkzeug zum Betrachten von
      Repositories, die durch Systeme zur Versionskontrolle verwaltet
      werden. Es stellt verschiedene Ansichten für Verzeichnisübersichten, die
      Log-Geschichte, Unterschiede zwischen Versionen, grafische
      Branchdarstellungen und kommentierte Dateien zur Verfügung.
    </para>
  </entry>

  <entry id="chora-button" md5="23ab7e475dc04b66c91b98f6b0f1d743" state="uptodate">
    <title>Menü: Liste</title>
    <para>
      Mit dem Liste-Symbol gelangen Sie zur Hauptansicht
      (Verzeichnisübersicht) des Standard-Repositories zurück.
    </para>
  </entry>

  <entry id="prefs-button" md5="51f095602bb3e62703e72e7fe7fef996" state="uptodate">
    <title>Menü: Einstellungen</title>
    <para>
      Über das Einstellungen-Symbol gelangt man zu den persönlichen
      Einstellungen, die festlegen, wie sich Chora verhält.
    </para>
  </entry>

  <entry id="help-button" md5="11b68a5e1f6cb8f5c2a885c2d65db322" state="uptodate">
    <title>Menü: Hilfe</title>
    <para>
      Das Hilfe-Symbol öffnet diese Hilfe.
    </para>
  </entry>

  <entry id="view-checkout" md5="b1f7c7b2eadf56b5266912badebb6bab" state="uptodate">
    <title>Checkout-Ansicht</title>
    <para>
      Die Checkout-Ansicht zeigt den Inhalt einer Datei in einer bestimmten
      Version und den Logeintrag dieser Version.
    </para>
  </entry>

  <entry id="view-annotate" md5="68239aff5736e5b667a52525a1c35866" state="uptodate">
    <title>Kommentierte Ansicht</title>
    <para>
      Die Kommentierte Ansicht zeigt den Inhalt einer Datei zusammen mit den
      Namen der Autoren, die für die einzelnen Abschnitte verantwortlich sind.
    </para>
  </entry>

  <entry id="view-branch" md5="ddaf69ea0dc10b924e8c5905558b2484" state="uptodate">
    <title>Branch-Ansicht</title>
    <para>
      Die Branch-Ansicht zeigt die Versionsgeschichte einer Datei als
      Baumstruktur der vorhanden Branches. So kann man leicht erkennen, wo
      Branches in dem Versionsbaum angelegt wurden.
    </para>
  </entry>

  <entry id="view-log" md5="3655e86abff5febed002d80ea29f4f87" state="uptodate">
    <title>Log-Ansicht</title>
    <para>
      Die Log-Ansicht zeigt die Geschichte einer Datei, indem alle
      Log-Einträge aufgelistet werden, wie sie beim Einchecken der Versionen
      angegeben wurden.
    </para>
  </entry>

  <entry id="view-diff" md5="ff743f7a85bf7f0b7e9374d19f40a4fe" state="uptodate">
    <title>Ansicht der Unterschiede</title>
    <para>
      Die Ansicht der Unterschiede zeigt die Unterschiede zwischen zwei
      Versionen einer Datei an. So lässt sich leicht erkennen, wie eine Datei
      verändert wurde. Es stehen verschiedene Anzeigeformate zur Verfügung.
    </para>
  </entry>

  <entry id="show-deleted-files" md5="96c17a1efe41cd0e1de5c4f37d1e68f2" state="uptodate">
    <title>Gelöschte Dateien anzeigen/verstecken</title>
    <para>
      Sie können auswählen, ob gelöschte Dateien (aus dem Attic) in der
      Verzeichnisansicht angezeigt oder versteckt werden sollen. Wenn Sie sich
      gelöschte Dateien anzeigen lassen, werden die entsprechenden Zeilen in
      einer anderen Darstellung und mit einem <i>Papierkorb</i>-Symbol
      angezeigt.
    </para>
    <para>
      Standardmäßig werden gelöschte Dateien nicht angezeigt.
    </para>
  </entry>

</help>
